<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA"/>
 <id>yt:channel:UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</id>
 <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
 <title>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA"/>
 <author>
  <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
 </author>
 <published>2011-10-12T12:52:09+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:wNrJ6nUi9Uk</id>
  <yt:videoId>wNrJ6nUi9Uk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Նա իր ազգն ու ինքնությունը ուրացել է, հիմա ուզում է, որ նույնն էլ մենք անենք. «Հայու տեսակ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wNrJ6nUi9Uk"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T16:16:55+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T17:49:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Նա իր ազգն ու ինքնությունը ուրացել է, հիմա ուզում է, որ նույնն էլ մենք անենք. «Հայու տեսակ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wNrJ6nUi9Uk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wNrJ6nUi9Uk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Քալանթարով ազգանունը Լավրով դարձրած անձը, եկել է մեզ նոր լեզվամտածողություն թելադրելու:
Այն ժամանակ կար սովետական սինդրոմ, երեխային ռուսական դպրոց տալ, որ մեծ մարդ դառնալուն պես կարողանա Մոսկվայում ներկայանալի լինել: Իսկ այսօր, երբ արդեն 30 տարուց ավելի է անցել, դեռ գոյություն ունեն շատ հայ ընտանիքներ(հատկապես ռուսաստանաբնակ), որոնք բացառապես ռուսախոս են և մտածում են ռուսերեն:  Այս ախտը չհաղթահարած մեզ մոտենում է նոր արհավիրքը: 
Մեծ եղբոր պարտադրանքը մի անգամ արդեն մերժեցինք՝ մենք ու Վրաստանը, երբ հրաժարվեցինք կիրիլիցայից: 
Իսկ ի՞նչ են հիմա մեզ առաջարկում ՝ Կարմիր անձնագի՞ր, Միութենական պետությու՞ն, սահմանները պահելուց խուսանավու՞մ….

Գագիկ Գինոսյանը խոսել է Հայաստանում ռուսական թեքումով դպրոցների բացման բուն նպատակների մասին:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="0"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sVPTXoHgf3Y</id>
  <yt:videoId>sVPTXoHgf3Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Հայաստանը վաղուց Ռուսաստանի գրպանում է. Ադրբեջանն ու Վրաստանը դեռ պայքարում են. «Երկընտրանք»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sVPTXoHgf3Y"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T13:08:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T18:36:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայաստանը վաղուց Ռուսաստանի գրպանում է. Ադրբեջանն ու Վրաստանը դեռ պայքարում են. «Երկընտրանք»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sVPTXoHgf3Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sVPTXoHgf3Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Փառուխի հարցը կլուծվի դեմարկացիայի և դելիմիտացիայի միջոցով: Լավրովի այս հայտարարությունը անհասկանալի էր: Սակայն կախված ՌԴ-ում կատարվող ճգնաժամային իրավիճակից, այն պարզապես կարելի է համարել իրականությունից կտրված, չմտածված: Ընդամենը լեզվի սայթաքում, թյյուրիմացություն, և վստահաբար ոչ քաղաքական լուրջ հայտարարություն: Այլ տեսանկյունից դիտարկելով՝ անգամ ոգեշնչող որևէ նոտա չպետք է փնտրել: Դաշնակից խաղալու մեր և Ռուսաստանի որոշումը ընդամենը որոշում է: Նրանց քաղաքականությունը որ պահից մեր հանդեպ կդառնա դաշնակցային, այդ պահից կարելի է գնալ լուրջ հարաբերությունների: Բայց և այնպես սա ո՛չ Ռուսաստանի խնդիրն է, ո՛չ Արևմուտքի և ոչ էլ մյուսների: 20 և ավելի տարի մենք ենք բանակցել նախկին ազատագրված տարածքը անհասկանալի կարգավիճակի դիմաց հանձնելու վերաբերյալ: Ումի՞ց են նեղանում այսօր:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1132"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gc9_j2Z-CRo</id>
  <yt:videoId>gc9_j2Z-CRo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Ի՞նչ է կատարվում ֆիրմայում, երբ տնօրենը տեղում չէ.դա կարելի է պարզել. «Էստի համեցեք»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gc9_j2Z-CRo"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T10:00:12+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T14:21:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ի՞նչ է կատարվում ֆիրմայում, երբ տնօրենը տեղում չէ.դա կարելի է պարզել. «Էստի համեցեք»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gc9_j2Z-CRo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gc9_j2Z-CRo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Կազմակերպության տնօրենը սովորաբար  իր հաստատություն մտնելիս արտաքուստ որևէ խնդիր չի հայտնաբերում:  Նրա ներկայությամբ թվում է, թե ֆիրմայում ամեն ինչ կարգին է: Իսկ ի՞նչ էր տեղի ունենում մինչև «շեֆի» գալը…. սպասարկման խնդիրներ, մասնավորապես հաճախորդի նկատմամբ ոչ բարեհամբույր վերաբերմունք, վաճառողի իրազեկվածության պակաս, սրահում մաքրության հետ կապված խնդիրներ և այլն և այլն  և այլն….

Իր ներքին խնդիրները կազմակերպության սեփականատերը կարող է ստուգել նաև  «գաղտնի գնորդ» ծառայության շնորհիվ: Սովորական  հաճախորդի տեսքով «գործակալը» կշրջի ձեր խանութում, կստուգի սպասարկման որակը, «չափելով» ձեր աշխատակիցների համբերությունը: Աչքի տակով կանցկացնի ձեզ հուզող ու մտահոգող խնդիրները՝ պարզելով իրավիճակը, երբ դուք վաճառասրահում չեք: Ձեր իսկ պատվերով կարող են լինել նաև կոնֆլիկտային սցենարներ: 

Պատվիրատուի ցանկության դեպքում այդ ամենը կարելի է իրականացնել նաև մրցակից կազմակերպությունում ու այս ամենը լեգալ է:

«ԷՄ-ՓԻ-ՋԻ» ընկերության փոխտնօրեն Գայանե Դաջունցը խոսել է «առեղծվածային գնորդ» մարքեթինգային ծառայության մասին: «ԷՄ-ՓԻ-ՋԻ»-ն միակն է Հայաստանում, որը հանդիսանում է MSPA-ի՝ Գաղտնի գնորդների մասնագիտացված ասոցիացիայի լիիրավ անդամ:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="198"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ITZweIS8F2U</id>
  <yt:videoId>ITZweIS8F2U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Թվային տեխնոլոգիաների կիրառումից մեկ քայլ առաջ թվային գրագիտությունն է.  «Գործարա® երկխոսություն»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ITZweIS8F2U"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-10T11:29:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T12:21:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Թվային տեխնոլոգիաների կիրառումից մեկ քայլ առաջ թվային գրագիտությունն է.  «Գործարա® երկխոսություն»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ITZweIS8F2U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ITZweIS8F2U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Թվային տնտեսության ձևավորման գործում շատ մեծ դեր ունեն միությունները, ինչի մասին խոսում է ոլորտի ամենաակտիվ կառույցի՝ Առաջատար տեխնոլոգիաների Ձեռնարկությունների միության գործադիր տնօրեն Հայկ Չոբանյանը։ Արդեն 20 տարուց ավել է, ինչ միությունը աշխատում է ՏՏ ոլորտում կրթական, գիտական և ձեռնարկատիրական զրագացման ուղղությամբ։ Վերջին տարիների ընթացքում մեծացել է շեշտը երկրի անվտանգության ոլորտում տեխնոլոգիաների զարգացման հարցի վրա և այն դարձել է միության առաջնահերթություններից մեկը։ Չոբանյանը խոսում է խոսում է թվային գրագիտության բարձրացման և դրա հետ զուգահեռ կիբերանվտանգության զարգացման վերաբերյալ և կարևորում վերջինիս պարտադիր առկայությունը ցանկացած թվային գործիքների կիրառման կամ զարգացման դեպքում։ Խոսելով բիզնեսում թվային գործիքների կիրառումից, նշում է՝ այդ առումով բավականին հետ ենք մնում, սակայն կան հստակ ծրագրեր և առաջիկա տարիների ըթացքում սպասվում են տեսանելի փոփոխություններ։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="385"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZsdzqaTcWvY</id>
  <yt:videoId>ZsdzqaTcWvY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Նախօրո՛ք պետք է ամրացնել բոլոր բնակավայրերը. Հադրութը վկա՛. «Հետախույզի օրագիրը»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZsdzqaTcWvY"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T16:14:59+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T22:36:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Նախօրո՛ք պետք է ամրացնել բոլոր բնակավայրերը. Հադրութը վկա՛. «Հետախույզի օրագիրը»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZsdzqaTcWvY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZsdzqaTcWvY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>IT ձեռնարկության 11 հոգանոց անձնակազմից  9-ը կանչվել էր եռամսյա զորահավաքների: Դա այդ կազմակերպության համար նշանակում էր ուղղակի լուծարում: Առաջատար տեխնոլոգիաների ձեռնարկությունների միությունը, որտեղ հավաքված են IT համայնքը ներկայացնող նման շատ կազմակերպություններ, Ողջ Մնալու Արվեստը կազմակերպության միջոցով իր համար լուծեց այդ խնդիրը:
Հավաքն անցկացվեց Հանքավանում, որին մասնակցեց 20 հոգանուց խումբ: Նրանց հետ աշխատելը ՈՄԱ-ին հնարավորություն տվեց հավաքների ժամանակ փորձարկել տարբեր երկակի նշանակության սարքավորումներ, որոնք հետագայում կարող են լիցենզավորվել և դառնալ ռազմական տեխնիկայի անբաժան մաս: 
ԲՏԱ նախարարությանը ևս հետաքրքրեց  այդ ամենը, սակայն Պաշտպանության Նախարարությունը բնականաբար չգտավ համապատասխան բյուջետային միջոցներ: 
ՀՆԽ հրամանատար,  «ՈՄԱ»-ի հիմնադիր Վովա Վարդանովը պատմում է ԱՏՁՄ-ի հետ հավաքների մասին, որը ներկայացնող տեսանյութը կարող եք դիտել այս հղումով՝

https://fb.watch/dxSBtfsv9k/</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5301"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v-slEyufQ0w</id>
  <yt:videoId>v-slEyufQ0w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Երեկ մահամերձ, իսկ այսօր ուզում է վերընտրվե՞լ. Էրդողանի «թարմության» պատճառն ու վերընտրվելու շանսերը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v-slEyufQ0w"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T14:00:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T14:31:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Երեկ մահամերձ, իսկ այսօր ուզում է վերընտրվե՞լ. Էրդողանի «թարմության» պատճառն ու վերընտրվելու շանսերը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v-slEyufQ0w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v-slEyufQ0w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Էրդողանը նախագահի պաշտոնում մտադիր է առաջադրվել նաև հաջորդ տարի: Այս նորությունը հատկապես ապշեցրեց նրանց, ովքեր վստահ էին, որ նա վատառողջ է: Էրդողանի վհատ տեսքը շատերի մոտ կասկածներ չէր թողնում այդ հարցում, բայց վերջերս նա կարծես  երիտասարդացել է: Դեռ 6 ամիս առաջ նա շատերի աչքերում 6 ամսվա կյանք էլ չուներ: Կա վարկած, որ նրա վերափոխմանը նպաստել են թանկարժեք դեղերը: Քաղաքական իմաստով նրա դեմ ևս այսօր Թուրքիայում խաղ չկա: Տղաները բանի պետք չեն, մեկին անգամ արտասահման է «վտարել»: Ստամբուլի և Անկարայի քաղաքապետերն էլ մեղմ ասած խարիզմայով չեն փայլում: Որպես իրավահաջորդ մնում է Էրդողանի փեսան: 
Ի՞նչ է մտածել մարդը, ում գլխում 40 աղվես է պտտվում: Էրդողանի քաղաքական նոր հայտը հնարավոր է նոր խա՞ղ է. նա այդպես է ցույց տալիս, որ հետո  ուրիշ հնարքի դիմի:

Թուրքագետ Տիրան Լոքմագյոզյանը խոսել է դեռ երեկ «մահամերձ» Էրդողանի նոր քաղաքական խաղերից:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2233"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iaJjfUh63yM</id>
  <yt:videoId>iaJjfUh63yM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Գեներալների դեմ կոմպրոմատներ են հավաքում. ՌԴ թիվ մեկ պատասխանատուն չի ուզում լինել թիվ մեկ մեղավորը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iaJjfUh63yM"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T14:04:29+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T07:48:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Գեներալների դեմ կոմպրոմատներ են հավաքում. ՌԴ թիվ մեկ պատասխանատուն չի ուզում լինել թիվ մեկ մեղավորը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iaJjfUh63yM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iaJjfUh63yM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Ռուս-ուկրաինական պատերազմից 100 օր է անցել: Ի՞նչ խնդիրներ  լուծեց այս օրերի ընթացքում Ռուսաստանը: Խեղճացա՞ն արդյոք ուկրաինական ազգային ուժերը: Գրավվե՞ց Կիևը: 
Պուտինը ուզում էր դեմիլիտարիզացիայի հասնել, փոխարենը այսօր ուկրաինական բանակն ավելի ուժեղ է, քան մինչև պատերազմը: Ավելին՝ այժմ ուկրաինական բանակն է  տեղ-տեղ հակահարձակման անցել: Եվ դա դեռ այն դեպքում, երբ Ուկրաինան նոր է պատրաստվում ստանալ հեռահար նորագույն հրթիռներ և այլ սպառազինություն: 
Ռուսական վերջին հարձակումը ևս անհաջող էր: Ռուսները չկարողացան գրավել անգամ  Սևերոդոնեցկ քաղաքը: Կան ռուսական զորամասեր, որոնց կորուստը 50 տոկոսից ավելի է: Իսկ այս ընթացքում, ռուսական սպայական կազմի դեմ կոմպրոմատներ են հավաքվում: Նրանք բոլորն էլ հասկանում են, որ պարտվել են, բայց պարտության հեղինակը  չի ուզում իր վրա վերցնել պատասխանատվությունը:

Դիվանագետ Արա Պապյանը կրկին հեռավար կապով ԱՄՆ-ից ներկայացրել է ռուս-ուկրաիանական պատերազմի հետևանքով ստեղծված իրավիճակը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6040"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:N-mZF6nAvWI</id>
  <yt:videoId>N-mZF6nAvWI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Идентичность через противопоставление: зачем Америке Россия? Иван Курилла</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=N-mZF6nAvWI"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T08:30:08+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T07:25:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Идентичность через противопоставление: зачем Америке Россия? Иван Курилла</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/N-mZF6nAvWI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/N-mZF6nAvWI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Противостояние России и Америки уже нечто большее, чем борьба двух стран. Оба центра презентуют себя как символы определенных взглядов, несмотря на то, что серьезных идеологических различий у двух стран по большому счету нет. Почему же даже после окончания Холодной войны эти страны не угомонятся? 

Историк, специалист в области истории российско-американских отношений Иван Курилла считает, что эта проблема многослойная и сложная. Но основная причина заключается в том, что обе стороны заинтересованы в наличии внешнего врага.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="594"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cJLSlSE8szA</id>
  <yt:videoId>cJLSlSE8szA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>2023 թ. հունիս. ի՞նչ պետք է անի Հայաստանը, երբ, ի վերջո, հեռանա ՌԴ զորքը. «Երկընտրանք»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cJLSlSE8szA"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T13:42:30+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T09:05:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>2023 թ. հունիս. ի՞նչ պետք է անի Հայաստանը, երբ, ի վերջո, հեռանա ՌԴ զորքը. «Երկընտրանք»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cJLSlSE8szA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cJLSlSE8szA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Ռուս-ուկրաինական պատերազմը շարունակվում է ավելի քան 100 օր: Փոփոխությունները ակնհայտ են: Խորհրդային միությունը արթանացնելու Ռուսաստանի քայլերը ակնհայտորեն  գնում են դեպի անհաջողության: Սակայն աշխարհի շատ պետությունների համար անակնկալ էր այն, թե ինչ իրավիճակում է ՌԴ բանակը, և ինչ ներուժ ունի այն: Սակայն,  մյուս կողմից էլ զարմանալի չէր այս իրավիճակը, քանի որ պետության մեջ այդքան կոռուպցիան երբեք ամուր հիմքեր չի ստեղծում, անգամ հետագա պատերազմների համար: Ամռան կեսերին, հավանաբար պատերազմը կհասնի հանգուցալուծման և ուկրաինական կողմից պետք է սպասել հակահարձակման: Եթե ամեն ինչ ընթանա, այնպես ինչպես ԱՄՆ-ն է որոշել ապա կլինի ուկրաինական հակահարձակում, որն էլ թունելի լույս կլինի նաև Հայաստանի համար:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1941"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oRR8ZccF2-0</id>
  <yt:videoId>oRR8ZccF2-0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Փողոցի շոուն միայն ու միայն Փաշինյանի օգտին է. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oRR8ZccF2-0"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T13:28:15+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T09:21:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Փողոցի շոուն միայն ու միայն Փաշինյանի օգտին է. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oRR8ZccF2-0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oRR8ZccF2-0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Արդյո՞ք «Լուսավոր Հայաստան» կուսակցությունը շարունակում է լինել ընդդիմադիր ամուր ուժ: Կուսակցության փոխնախագահ Գևորգ Գորգիսյանի խոսքով՝ կարծրատիպային մոտեցում կա մեր ազգում, որ ընդդիմությունը հավերժ պետք է այդ դերում մնա: Ո՛չ, իրականում պետք է շրջապտույտ ապահովվի, լինի դերային և դիրքային փոփոխություն: Ու սա պիտի ընթանա առանց վիրավորանքների և բացասական որակումների: Քաղաքականության բնականոն ընթացքը ենթադրում է հենց սա: Գորգիսյանը նշում է, որ ժամանակին, երբ իրենք եղել են խորհրդարանական ընդդիմություն, եղել են զսպող միջոց՝ չթողնելով իշխանություններին հասնել ամենաթողության: Կուսակցությունը մշտապես խոսել ու այսօր էլ շարունակում է խոսել խնդիրներից:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="917"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4V0JANe2UUY</id>
  <yt:videoId>4V0JANe2UUY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Մի արբանյակով տիեզերական գարուն չի գա. բայց սկիզբը դրված է. «Գիտուժ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4V0JANe2UUY"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T12:30:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T07:48:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Մի արբանյակով տիեզերական գարուն չի գա. բայց սկիզբը դրված է. «Գիտուժ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4V0JANe2UUY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4V0JANe2UUY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայաստանի Հանրապետությանը պատկանող առաջին արբանյակը արդեն տիեզերքում է: Չնայած սոցիալական ցանցերում բազում ծաղրանքներ և սուտ տեղեկատվությունների շրջանառությանը՝  գործընթացը սկսված է: 
Որոշ ժամանակ անց Հայաստան կտեղափոխվի սկզբում ընդուման, այնուհետև  կառավարման կենտրոնը: Այսինքն այս արբանյակով ոչինչ չի ավարտվի: Տեխնոլոգիական հարցերով փորձագետ Ավետիք Քերոբյանը կարծում է, որ ամեն ինչ դեռ առջևում է: Տիեզերագիտության ոլորտը Հայաստանում պետք է զարգանա:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="731"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GhI3-ivjdp4</id>
  <yt:videoId>GhI3-ivjdp4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Արցախը մեր հայրենիքն է և պետք է լինի ՀՀ-ի կազմում. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GhI3-ivjdp4"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T14:12:55+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T11:09:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Արցախը մեր հայրենիքն է և պետք է լինի ՀՀ-ի կազմում. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GhI3-ivjdp4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GhI3-ivjdp4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Եթե մարդիկ կան, որոնք մտածում են՝ հայրենիքի ամեն մասը իր բնակչի համար է, ապա Երևանը պետք է դատարկվի: Այստեղ թե՛ գյումրեցիներ են, թե՛ վանաձորցիներ, թե՛ սիսիանցիներ, թե՛ վանեցիներ, թե՛ կարսեցիներ... Մարդկային զարգացման միջազգային կենտրոնի ղեկավար Թևան Պողոսյանը նշում է՝ անվտանգության խնդիրը միայն Արցախում չէ, այն կա Սյունիքում էլ, Շիրակում էլ, մյուս վայրերում էլ: Հարց է առաջանում՝ մտահոգությունը իրականում անվտանգությու՞նն է, թե՞ մեղքը բարդելը ուրիշների վրա: Այս պատերազմից հետո այդպես էլ չհասկացվեց այն դասը, որ Երևանի անվտանգությունը պաշտպանում է այն զինվորը, որ կանգնած է Ակնայում: Սա ամբողջ Հայաստանի խնդիրն է: Միայն ու միայն պատասխանատվությունից խուսափելն է, որ հասցրել է այս օրվան: Պողոսյանի խոսքով՝ որպես քաղաքացի պիտի կատարես պետության առջև քո բաժին պարտքը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="868"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qrrlVmcaDYo</id>
  <yt:videoId>qrrlVmcaDYo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>«Անգլերենը բոլորի համար». նախագիծը ընդունում է բոլոր մարզեցիներին. «Ապրենք մարզերով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qrrlVmcaDYo"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T12:34:14+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T12:59:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Անգլերենը բոլորի համար». նախագիծը ընդունում է բոլոր մարզեցիներին. «Ապրենք մարզերով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qrrlVmcaDYo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qrrlVmcaDYo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Անգլերենը բոլորի համար» ՄԵՄ-ի նախագծի մեկնարկը եղավ 2021 թվականին: Սկզբնական փուլը դժվար էր. անելիքներն ու պատասխանատվությունը չհամընկան: 800 մասնակիցներից շատ քչերն էին, որ գրանցվեցին և մինչև վերջ մասնակցեցին դասընթացներին, սակայն պատկերը հետագայում փոխվեց: Երկրորդ փուլում արդյունքները քիչ թե շատ գոհացնող էին. 150 գրանցվածներից շուրջ 101-ը մեծ պատասխանատվությամբ կատարեցին անելիքները: Ծրագրի մասնակիցներից Անի Անտոնյանը նշում է՝ ընտրել են անգլերենը, քանի որ այսօր այն առաջնային պահանջվող լեզուներից է, իսկ աշխատանքի ընդունվելու համար նախապայման: Անահիտ Գևորգյանը, ով նախագծին միացել է ավելի ուշ, վստահ է՝ սա հարթակ է, որն անսահմանափակ հնարավորություններ ու գիտելիքներ է փոխանցում:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="280"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1R1c64w2mTY</id>
  <yt:videoId>1R1c64w2mTY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Ոչ մի արդարացում չկա, որ մեր զինվորները վրաններում են գիշերում. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1R1c64w2mTY"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T07:33:24+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T04:46:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ոչ մի արդարացում չկա, որ մեր զինվորները վրաններում են գիշերում. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1R1c64w2mTY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1R1c64w2mTY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Էրդողանը ինչպես միշտ ակտիվ քաղաքականության մեջ է: Այս անգամ գործոողություները կծավալվեն Սիրիայի հյուսիսում: Սա իրականացվում է Թուրքիայում նախատեսվող ընտրությունների ֆոնին: Հարցումները իր օգտին չեն, իսկ ընդդիմության միասնական թեկնածուն կարող է հաղթել Թուրքիայում ընտրությունների առաջին փուլում: Քաղաքական վերլուծաբան Արմեն Հովհաննիսյանը նշում է՝ եթե հաղթանակ այնուամենայնիվ չլինի, ուզած-չուզած զիջումներ լինելու են: Տնտեսական գործոնը մեծ դեր է խաղալու: Խոսելով՝ Ռուս-ուկրաինական պատերազմից նշում է՝ միջուկային շանտաժից հետո, հիմա սովի շանտաժն է: Սա փափկասուն Արևմուքտին կստիպի մեկ քայլ հետ կանգնել: Աշնանը հավանաբար պետք է սպասել ավելի լուրջ սրացումների, եթե դա ավարտի չհանգեցնի, ապա գարնանը պատերազմը կավարտվի: Ըստ Հովհաննիսյանի՝ այս պահին Թուրքիան է փորձում միջոնրդի դեր ստանձնել թե՛ սեփական դերի բարձրացման, թե՛ պատերազմը կանգնեցնելու համար:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1911"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4VwXT8fQ_aI</id>
  <yt:videoId>4VwXT8fQ_aI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Փախուստի պլան․ 10․000 Բագրատաշենից, մի այդքան էլ Գոգավան, Մեղրի․ բա հետո՞</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4VwXT8fQ_aI"/>
  <author>
   <name>ԼՐԱՏՎԱԿԱՆ ՌԱԴԻՈ FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T15:00:21+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T17:59:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Փախուստի պլան․ 10․000 Բագրատաշենից, մի այդքան էլ Գոգավան, Մեղրի․ բա հետո՞</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4VwXT8fQ_aI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4VwXT8fQ_aI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Իսկանդերամանիային» եկավ փոխարինելու «բայրաքթարամանիան»։ Հիմա էլ արբանյակով ենք տարված։ Հայեր, արբանյակը ինչպես և Իսկանդերը «ձեռքի մի մատն է» ընդամենը։ Իսկ ու՞ր մնաց հետևակը, զրահատանկային ուժերը և հրետանին։ Եթե հիմա չպատրաստենք այդ բոլորը,  ապա ե՞րբ ենք դա անելու։ 
Իհարկե կա ևս մի ճանապարհ՝ փախուստը։ Օրինակ՝ Բագրատաշեն անցակետից ամենաակտիվ շրջանում 10,000 մարդ կարող է անցնել։ Մի այդքան էլ Գոգավանի և Մեղրիի անցակետերից։ Առաջին 10 օրվա մեջ մոտ մի 300,000 հոգի կկարողանա լքել երկիրը։ Բա մնացա՞ծը։ Իսկ խցանման դեպքում, որն անխուսափելի է․․․․

Վովա Վարդանովը խոսել է անխուսափելի իրավիճակներին պատրաստվելու մասին։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="38933"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
