<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA"/>
 <id>yt:channel:UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</id>
 <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
 <title>Լրատվական Ռադիո FM106.5</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA"/>
 <author>
  <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
 </author>
 <published>2011-10-12T12:52:09+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:onjNzhxwZiY</id>
  <yt:videoId>onjNzhxwZiY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Հայելային հետքաշումով Կապանի որոշ գյուղեր կմնան չեզոք գոտում. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=onjNzhxwZiY"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-21T07:54:39+00:00</published>
  <updated>2022-01-21T11:51:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայելային հետքաշումով Կապանի որոշ գյուղեր կմնան չեզոք գոտում. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/onjNzhxwZiY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/onjNzhxwZiY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Մարդիկ փողոցում պահանջում են բացել սահմանները: Ուզում են մեկնել ԱՄՆ: Մի կողմից սա երկրի վիճակի հետևանք է: Մյուս կողմից բողոքն ուղղված է դեսպանատան աշխատանքին: Արտագաղթը Հայաստանի համար, ամեն դեպքում, նորություն չէ: իրականում այս երևույթը միշտ եղել է: Հայաստան խմբակցության պատգամավոր Գեղամ Մանուկյանի կարծիքով՝ այս պահին խնդիրը անվտանգության բացակայության զգացողությունն է: Չկա անվտանգություն, չկա ապագայի ծրագիր: Կյանքը պլանավորելը այս իրավիճակում բարդացել է, հասարակությունը խարխափում է անորոշության մեջ: Իսկ սեփական անվտանգությունը չապահովող երկիրը լավ դիրք չի ունենալու: Մանուկյանը նշում է՝ մեզ հետ որևէ պետություն հավասարը հավասարի հետ և առավել ևս հարգանքով չի խոսելու:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="289"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:U86K2LrjWA8</id>
  <yt:videoId>U86K2LrjWA8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Համակեցություն հնարավոր է, բայց մտրակի հարվածների տակ. «Միացում»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=U86K2LrjWA8"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T15:44:08+00:00</published>
  <updated>2022-01-21T14:12:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Համակեցություն հնարավոր է, բայց մտրակի հարվածների տակ. «Միացում»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/U86K2LrjWA8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/U86K2LrjWA8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայկական կողմի բանագնացի ընտրությունը, վստահաբար, լավագույնը չէր: Այս դիրքորոշումը ոչ թե ընդդիմադիր կեցվածք է, այլ սովորական քաղաքացու մտահոգության առիթ. չկա պրոֆեսիոնալիզմ, դիվանագիտական փորձ: Քաղտեխնոլոգ Կարեն Քոչարյանը «Միացում» հաղորդման ընթացքում նշեց, որ սա այն դեպքն է, երբ փորձը առաջնային է: Սրանից բացի վախեցնող է նաև նախապայմանների հարցը: Թուրքիան այն պետությունը չէ, որ հետ կկանգնի իր ուզածից և չի օգտվի Հայաստանի այսօրվա թուլությունից: Իսկ ներքաղաքական վիճակը երկար տարիների հետևանք և արդյունք է, որը հեշտ չի ավարտվելու: Քաղաքական դաշտը իջեցվել է անձնական թշնամության մակարդակի:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1026"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gifstU0uAi4</id>
  <yt:videoId>gifstU0uAi4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Ինչպես պաշտպանվել «հայի միս» սիրող գիշատիչներից. «Հետախույզի օրագիրը»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gifstU0uAi4"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T15:01:44+00:00</published>
  <updated>2022-01-21T06:38:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ինչպես պաշտպանվել «հայի միս» սիրող գիշատիչներից. «Հետախույզի օրագիրը»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gifstU0uAi4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gifstU0uAi4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Պատերազմից հետո մենք ունենք իրավիճակ, երբ փաստորեն Գորիսն ու Կապանը կղզիացված են: Սյունիքի գյուղերի մեծ մասը թշնամու ուղիղ նշանառության տակ են: Թշնամին երեք կողմից դիրքավորվել է՝ Որոտանում, Իշխանասարում, Տեղ գյուղում և Կոռնիձորի տարածքում: Թշնամին 100 կիլոմետր հեռավորության վրա է: Տեղի բնակչությունը պետք է ցանկացած պահին պատրաստ լինի իր խնդիրները լուծելու: 
Լայնածավալ գործողությունների դեպքում Խնձորեսկից մինչև Իշխանասար մոտ 15-20 հազար վտանգված հայրենակիցներ ունենք: 
Այս պայմաններում Գորիսում ապրելու հիմնավորումներից մեկը դարձել է «ՈՄԱ»-ն: Կազմակերպությունը  բնակչության շրջանում անցկացնում է մարզումներ: Ռազմական գիտելիքների շնորհիվ բարձրանում է ինքնավստահությունը: 
Ամեն ինչ արվում է, որպեսզի ամեն մի գյուղ հետո կարողանա մշակել սեփական  ինքնապաշտպանության մարտավարությունը: 
Հետաքրքրությունը հիմնականում դպրոցականների շրջանում է: Միջին հաշվարկով «ՈՄԱ»-ի յուրաքանչյուր մարտիկ շաբաթական պետք է  պարապի 8 ժամ: Անկախ այն բանից՝ թշնամին է մեզ շրջապատում, թե հարևանը, պետք  է պաշտպանվելու ունակ լինել:

«Հետախույզի օրագիրը» հաղորդման հյուրը Գորիսում Ողջ Մնալու Արվեստ կազմակերպության համակարգող Արթուր Խոջաբաղյանն է: Զրույցի հիմքում՝ համայնքի պաշտպանությունն է:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2654"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L1nueftrXrk</id>
  <yt:videoId>L1nueftrXrk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Պետությունը սպայի գործը պետք է դարձնի գրավիչ. «Հարևաններ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L1nueftrXrk"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T11:18:55+00:00</published>
  <updated>2022-01-21T16:17:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Պետությունը սպայի գործը պետք է դարձնի գրավիչ. «Հարևաններ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L1nueftrXrk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L1nueftrXrk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Վերջին մեկ տարվա ընթացքում ամբողջ տարածաշրջանը զբաղված է եղել զորավարժություններ անցկացնելով: Հայաստանը, սակայն, այս հարցում կարծես թե թերանում է: Չի կարելի ասել, որ ոչինչ չի արվում, բայց տարված աշխատանքը միանշանակ բավարար չէ: Ռազմական փորձագետ Կարեն Հովհաննիսյանը նշում է, որ թերևս մեր պետությունը չի ցուցաբերում կամք պաշտպանական կուռ համակարգ կառուցելու հարցում: 
Չի կարելի ասել, որ գումար չկա, քանի որ տարատեսակ նախագծերի համար միջոցներ գտնվում են: Ավելի շատ այնպիսի տպավորություն է, թե չկա հստակ տեսլական: Խոսակցություններ են պտտվում այսպես կոչված պրոֆեսիոնալ բանակի մասին, բայց չի հստակեցվում այս տերմինի բուն իմաստը: Նաև ոչինչ չի արվում հակաահաբեկչական պայքարի ուղղությամբ: Մինչդեռ Ադրբեջանը Արցախի գրաված տարածքներում արդեն հասցրել է հակաահաբեկչական զորավարժություններ անցկացնել: Հիշեցնենք, որ Բաքուն Արցախի Հանրապետության Պաշտպանության Բանակը դիտարկում է որպես «ահաբեկչական կառույց»:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="333"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tK8fmK38mkM</id>
  <yt:videoId>tK8fmK38mkM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Փաշինյան,  Տոնոյան, Մնացականյան. պարտության 3 հիմնական մեղավորները. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tK8fmK38mkM"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T08:15:09+00:00</published>
  <updated>2022-01-20T08:15:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Փաշինյան,  Տոնոյան, Մնացականյան. պարտության 3 հիմնական մեղավորները. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tK8fmK38mkM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tK8fmK38mkM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայաստանի Հանրապետության խնդիրները չսկսվեցին 2016 թ.-ի Ապրիլյան պատերազմով: Այս ամենը ունի 4,5 հազար տարվա պատմություն: Որքան կա հայ ազգը, այնքան կան կրկնվող խնդիիրները:  ՀՀԿ անդամ Արմեն Աշոտյանի խոսքով՝ ավանդական ցավերը մեզնում շատ են, սկսած սեփական էլիտայի հանդեպ ատելությունից մինչև այլ հարցեր: Այդ տրամաբնությամբ 2016-ի պատերազմը չընկալվեց այնպես, ինչպես պետք էր: Պարտություն որակված պատերազմը իրականում ռազմաքաղաքկան առումով հաղթանակ էր:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1042"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HLPyN5XJKR4</id>
  <yt:videoId>HLPyN5XJKR4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Բանակում աղբահավաքի շորերով ծառայող հայեր. թուրքի հետ համակեցության գինը. «Կիսալուսնի մայրամուտը»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HLPyN5XJKR4"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T14:29:19+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T14:29:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Բանակում աղբահավաքի շորերով ծառայող հայեր. թուրքի հետ համակեցության գինը. «Կիսալուսնի մայրամուտը»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HLPyN5XJKR4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HLPyN5XJKR4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Աթաթյուրքի նշանավոր խոսքերը թե «երանի թուրք եմ» ասողին ճիշտ է, բայց հավելման կարիք ունի. Վա՛յ նրան ով թուրք չէ: Հայ հասարակության մի մասը պնդում է թե թուրքի հետ համակեցությունը հնարավոր է: Հաճախ իբրև դրա ապացույց բերվում է Թուրքիայում ապրող հայ համայնքի գոյության փաստը: Թուրքիան միշտ էլ որոշ չափով պահել է իր երկրում  փոքրամասնությունների չնչին մասը,  հետագայում իբրև քաղաքական հաշվեհարդարի գործիք նրանց օգտագործելու համար:
Օրինակ 1942-ին փոքրամասնություններին ստիպեցին վճարել ունեցվածքի հարկ: Հայերը պետք է իրենց ունեցվածքի 232 տոկոսը վճարեին, հրեաները՝ 179 տոկոսը, հույները՝ 156 տոկոսը, մուսուլմանները՝ 4.94 տոկոսը: Անգամ պարտավոր էին վճարել նաև մուսուլմանացածները: Քանի որ ունեցվածքը հաշվելն անհնար էր, դա կատարվում էր աչքաչափով: Այդպես էին որոշում, թե ո՞վ ինչքան ունի և ինչքա՞ն պիտի վճարի: Ով չէր վճարում ուղարկում էին Աշքար, դա Սիբիրի թուրքական նախատիպն էր:
Մեկ այլ դեպքում  էլ սկսեցին զինվորագրել 18-45 տարեկաներին, նաև նրանց ովքեր նոր էին վերադարձել: Փոքրամասնության ներկայացուցիչները բանակում զենք չէին կրում: 
Նրանք կրում էին ոչ թե զինվորական, այլ աղբահավաքի շորեր, որոնք որպես օգնություն ստացել էին Հունաստանից: 

Թուրքագետ Տիրան Լոմագյոզյանը խոսել է թուրքերի հետ համակեցության «գնի»մասին:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2442"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:10h3qaM_12g</id>
  <yt:videoId>10h3qaM_12g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>4 քառակուսի մետրի վրա․ ինչպե՞ս կարելի է նոր բիզնես սկսել․ «Բիզնեսի անատոմիա»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=10h3qaM_12g"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T10:00:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-20T15:05:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>4 քառակուսի մետրի վրա․ ինչպե՞ս կարելի է նոր բիզնես սկսել․ «Բիզնեսի անատոմիա»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/10h3qaM_12g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/10h3qaM_12g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Օպերային երգից դեպի կոշիկի արտադրություն։ Թվում է ճանապարհը երկար է, բայց երբ կա նպատակ, ամեն բան ավելի հեշտ է դառնում։ Երկուսի ցանկությունը, գիտելիքը բիզնեսի մասին նոր մտահաղացումների հիմք դարձան։ «Ոտնաման»-ի համահիմնադիր Աբգար Սարգսյանի խոսքով՝ առաջին 2,5 տարին լավ ընթացավ, քանի որ գործիքակազմը ճիշտ էր ընտրված։ Աշխատանքը բաշխված է երկուսի միջև՝  վաճառքնեերի հարցը լուծում է մեկը, բուն արտադրման գործընթացով զբաղվում է մյուսը։ Սխալները, ըստ Սարգսյանի, եղել են կրկնվող, բայց դա դարձել է փորձ ու գրանցվել են հաջողություններ։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="228"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7fZSi83OHp4</id>
  <yt:videoId>7fZSi83OHp4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Հայաստանի ուղին մեկ քաղաքական ուժի որոշելիքը չէ. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7fZSi83OHp4"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T08:04:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T08:04:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայաստանի ուղին մեկ քաղաքական ուժի որոշելիքը չէ. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7fZSi83OHp4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7fZSi83OHp4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Խնդիրների մասին չպետք է լռել, բայց խոսքը կարող է երկու նպատակ ունենալ։ Առաջինը դեպքում մարդիկ, պարզապես, խոսելու առիթ են փնտրում, երկրոորդ դեպքում՝ լուծումներ։ «Լուսավոր Հայաստան» կուսակցությանը մշտապես հետաքրքրել է երկրորդ տարբերակը։ Քննադատությամբ սահմանափակվելը աննպատակ գործ է։ ԼՀ կուսակցության քարտուղար Գևորգ Գորգիսյանի խոսքով՝ չպետք է դժգոհել, որ Ռ․ Ռուբինյանն է բանագնաց։ Ժողովուրդը իր ձայնը տվել է Փաշինյանի թիմին, իսկ հայկական կողմից ներկայացվելու էր հենց իր թիմակիցը։ Որոշումը ընդունված է․ մեր գլխավոր խնդիրն է՝ հասկանալ, թե ինչ ենք ուզում Թուրքիայի հետ հարաբերություններ սկսելիս։ Բանագնացին  պատրաստել հենց նախընտրած գաղափարները առաջ տանելու hամար։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="222"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VpPrWptbc0A</id>
  <yt:videoId>VpPrWptbc0A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>«Ցեղակրոն ուխտեր». Նժդեհի թերըմբռնված գաղափարը. «Հայու տեսակ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VpPrWptbc0A"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T15:00:18+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T07:05:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Ցեղակրոն ուխտեր». Նժդեհի թերըմբռնված գաղափարը. «Հայու տեսակ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VpPrWptbc0A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VpPrWptbc0A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Ցեղակրոնությունը  չհասկացված և թերըմբռնված է: Այն հոգևարականների, քաղաքական ուժերի, հակազգային տարրերի համար շահարկումների լավ առիթ է դարձել: 
Մի մասն աղաղակում, է թե Ցեղակրոնությունը ֆաշիզմ է: Այն ֆաշիզիմի հետ համեմատելը նույնն է, ինչ հպարտությունը գոռոզության հետ համեմատես: Հայկ Ասատրյանի և Գարեգին Նժդեհի Ցեղակրոնությունը չի գերագնահատում ազգային արժանապատվությունը և ոչ էլ թերագնահատում է այն: «Ցեղակրոն ուխտի» հիմնական առաքելությունը նախևառաջ Մեծ Եղեռնից հետո ցեղասպանվածի բարդույթից ձերբազատումն էր:  Ամենաարագ ուծացող զանգվածը թերևս ցեղասպանության ժամանակ ԱՄՆ փախած մեր հայրենակիցներն էին: Իզուր չէ, որ Նժդեհն այդ գաղափարը սկսեց հենց այնտեղ սերմանելը: Նրան գալիս էին լսելու անգամ անգլիախոս հայերը:
ԱՄՆ-ի արևելյան ափը մինչ օրս էլ շարունակում է պահպանել իր ազգային նկարագիրը:
«Հայու տեսակ» հաղորդման հեղինակ Գագիկ Գինոսյանը խոսել է «Ցեղակրոն ուխտերի» ծագման և դրանց նշանակության մասին:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-MISlRG8NTA</id>
  <yt:videoId>-MISlRG8NTA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Ի՞նչ է լինելու ռուսական 102-րդ բազայի հետ, եթե Քըլըչն ու Ռուբինյանը համաձայնության գան</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-MISlRG8NTA"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T14:00:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-18T14:00:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ի՞նչ է լինելու ռուսական 102-րդ բազայի հետ, եթե Քըլըչն ու Ռուբինյանը համաձայնության գան</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-MISlRG8NTA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-MISlRG8NTA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայ-թուրքական բանակցություններում այնուամենայնիվ պետք է լինի մեկ նախապայման՝  երկու կողմերի միջև բանակցությունները ոչ միայն բանավոր հավաստիացումներով այլև գործնականում ևս պետք է ընթանան առանց նախապայմանների: Երկու երկրների  հարաբերություններում շատ խնդիրեր կան և դրանք բազմաշերտ են: Մեկ փաստաթղթով հնարավոր չէ ձևակերպել և լուծում տալ դրանց: 

Հայկական կողմից նշանակված բանագնաց Ռուբեն Ռուբինյանը Ռուսաստանում հանդիպեց Թուրքիայի բանագնացին: Սակայն մի նուրբ հարց կա. ի՞նչ է անելու ռուսական 102-րդ ռազմաբազան, եթե կողմերը համաձայնության գան: 
Ռուսաստանն այս փուլում իրականացնում է պատեհապաշտ քաղաքականություն: Եթե այսօր պետք է դիմակայել Արևմուտքին, ապա անհրաժեշտ  է ընկերություն անել Չինաստանի և Թուրքիայի հետ. սա է նրանց մոտեցումը:
Դիվանագետ Արա Պապյանը խոսել է հայ-թուրքական սկսվող բանակցությունների, մեր պատվիրակության մեքենայից հայկական դրոշի բացակայության և Ռուսաստան-ՆԱՏՕ հակամարտության մասին:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6566"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ixt35pWbTTc</id>
  <yt:videoId>ixt35pWbTTc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>«Եթե աղմուկ չկա՝ ամեն ինչ նորմալ է». սա չի աշխատում այլևս. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ixt35pWbTTc"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T09:04:13+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T12:23:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Եթե աղմուկ չկա՝ ամեն ինչ նորմալ է». սա չի աշխատում այլևս. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ixt35pWbTTc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ixt35pWbTTc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայաստանի նման պետությունը պիտի հնարավորինս հեռոու մնա գաղտնիքներից: Հայեցակարգային վեկտորը պետք է հստակ ու անթաքույց լինի ժողովրդի համար: ՔՈ կուսակցության գործադիր մարմնի անդամ Միքայել Նահապետյանը նշում է, որ երկրում վստահություն պակաս կա: Ժողովուրդը չի կարծում, որ «արտոնյալները» կկարողանան ճիշտ ուղղությամբ տանել պետությունը: Լայն իմաստով Հայաստանը  տառապել  ու տառապում է իր ղեկավարության հանդեպ անվստահությունից: «Մենք ձեզ չենք ասում, որովհետև վերջում լավ է լինելու» թեզը այլևս չի աշխատելու:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="550"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3h0PS1-DCaQ</id>
  <yt:videoId>3h0PS1-DCaQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Պայքարը՝ ներքևից, քանի դեռ ազգային ղեկավարություն չենք կարողանում ստեղծել. «Երկընտրանք»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3h0PS1-DCaQ"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-17T12:51:24+00:00</published>
  <updated>2022-01-18T13:39:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Պայքարը՝ ներքևից, քանի դեռ ազգային ղեկավարություն չենք կարողանում ստեղծել. «Երկընտրանք»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3h0PS1-DCaQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3h0PS1-DCaQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայ-թուրքական հարաբերություններ, զիջումներ ու սադրանքներ: Այն, ինչ տեղի է ունենում, բխում է նոյեմբերի 9-ից: Թուրքիայի պահանջները հստակ են: Այս հարաբերությունները ոչ միայն հայության ստորացման, այլ նաև ոչնչացման մասին են: Ցավալիորեն, այս պահին պիտի փաստել, որ մեր ձեռքերում ոչինչ չկա: Որքան էլ սա դեմ առ եմ, երկկողմ բանակցություններ են, բայց Հայաստանի քավորը ՌԴ-ն է: Այն որոշում է օրակարգը, ընթացքը և մեր ասելիքն ու անելիքը:

Քաղաքագետ Ալեքսանդր Քանանյանի հետ քննարկել ենք նախորդ շաբաթը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1657"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2dzHfcwpZf8</id>
  <yt:videoId>2dzHfcwpZf8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>TikTok-ից մինչև սոցիալական պատասխանատվություն. նոր թրենդերը նոր տարում. «Էստի համեցեք»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2dzHfcwpZf8"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-17T10:00:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-17T10:00:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>TikTok-ից մինչև սոցիալական պատասխանատվություն. նոր թրենդերը նոր տարում. «Էստի համեցեք»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2dzHfcwpZf8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2dzHfcwpZf8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>2020-ից սկսած մարքեթինգային մոտեցումներն ու չափորոշիչները տեսանելիորեն փոխվել են: COVID-ն ամրապնդեց թվային մարքեթինգը: 2022-ին նոր թրենդային փոփոխությունները նաև վերջին երկու տարվա շարունակությունն են դառնալու: Ըստ հետազոտության՝ այսօր հարցվածների 66 տոկոսը նախընտրում է դիտել կարճ հոլովակներ: Ապացուցված է՝ դիտողները հիմնականում կենտրոնանում են առաջին   8 վայրկյանների ընթացքում: Գովազդային TikTok-անման կարճ հոլովականերն, այսօր ավելի աշխատունակ են և «խփում են թիրախին»: Սրան զուգահեռ պոտենցիալ հաճախորդին շարունակում է հետաքրքել ապրանքանիշի ստեղծման պատմությունը: Կան փոփոխություններ նաև մոդելային աշխարհում: Այսօր ցուցադրություններին հաճախ 90-60-90 կազմվածքով մոդելների փոխարեն կարելի է տեսնել շատերիս նման սովորական կազմվածք ունեցող մարդկանց, մինչև անգամ հաշմանդամություն ունեցողների: Յուրաքանչյուրը նրանց մեջ կարող է տեսնել իրեն:

Ի՞նչն է լինելու ակտուալ 2022-ին մարքեթինգում. պատմում է՝ «ԷՄ-ՓԻ-ՋԻ» ընկերության փոխտնօրեն Գայանե Դաջունցը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="137"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qFKMMvjgwYw</id>
  <yt:videoId>qFKMMvjgwYw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Տարածքներ կարգավիճակի դիմաց. ի՞նչ էիք բանակցում 20 տարի շարունակ. «Թարմ ուղեղով»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qFKMMvjgwYw"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-17T08:07:31+00:00</published>
  <updated>2022-01-17T09:55:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տարածքներ կարգավիճակի դիմաց. ի՞նչ էիք բանակցում 20 տարի շարունակ. «Թարմ ուղեղով»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qFKMMvjgwYw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qFKMMvjgwYw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Աշխարհի օրակարգում ռուս-ամերիկյան հարաբերություններն են։ Գլխավոր վեկտորը սա է։ Մենք կփորձենք  լուծումների գտնել՝ կախված արդյունքներից։ Արցախի նախկին ԱԳ նախարար Արման Մելիքյանը կարծում է՝ երբ նշմարվեն խնդրի լուծման ուղիներ, Մինսկի խումբը կակտիվանա: Այնուամենայնիվ հույսը պետք է մեր վրա դնենք։ Օգտագործենք ունեցած ռեսուրսները: Մեզնից պահանջվում է նոր գաղափարններ, նոր լուծումներն ու նոր գործիքակազմ կիրառել։ Ըստ Մելիքյանի, ցավոք, այսօր գաղափարական հենք չկա, որը կամրապնդի տարծքային ամբողջականությնա ընթացակարգը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ca53-ZjXanQ</id>
  <yt:videoId>Ca53-ZjXanQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</yt:channelId>
  <title>Ճակատամարտը տապալեցինք, բայց պատերազմը չի ավարտվել. «Միացում»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ca53-ZjXanQ"/>
  <author>
   <name>Լրատվական Ռադիո FM106.5</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCaJCNkhSa84QcuOSoM2WfcA</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T11:51:36+00:00</published>
  <updated>2022-01-15T10:04:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ճակատամարտը տապալեցինք, բայց պատերազմը չի ավարտվել. «Միացում»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ca53-ZjXanQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Ca53-ZjXanQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Երբ փորձում ենք ամփոփել անցնող տարին՝ եթեներն ու հարցականները շատանում եմ: Գլխավոր խնդիրը պառակտվածությունն է: 1980-ականները, դրան հաջորդող պատերազմն անգամ երանելի է թվում, եթե համեմատենք այսօրվա հետ. կար միասնականություն, պայքարելու ուժ ու կամք: Անհասսկանալի է՝  հիմա ո՞վ ում է դեմ և ինչո՞ւ: «Միացում» հաղորդման հյուրը  քաղաքական վերլուծաբան Միքայել Հաջյանն է: Նա նշում է՝ այս ջրբաժան գիծը ո՛չ ընտանիք է ճանաչում, ո՛չ բանակ, ո՛չ ընկերություն: Սրա հիմնական պատճառը արտաքին ուժերի ազդեեցության տակ անցած քաղաքական գործիչների ապազգային գործունեությունն է: Գահավիժելու սպառնալիքը թվում է, թե ոչ ոքի չի հուզում:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="974"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
