<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ"/>
 <id>yt:channel:UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</id>
 <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
 <title>ARMY LIFE</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ"/>
 <author>
  <name>ARMY LIFE</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
 </author>
 <published>2020-10-12T16:52:19+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:2DexBHeJA94</id>
  <yt:videoId>2DexBHeJA94</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>О какой письменной договоренности говорит Пашинян ? Что было в декабре 2020?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2DexBHeJA94"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-15T16:44:36+00:00</published>
  <updated>2021-09-15T16:48:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>О какой письменной договоренности говорит Пашинян ? Что было в декабре 2020?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2DexBHeJA94?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2DexBHeJA94/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Отвечая на вопрос о ситуации на армяно-иранской магистрали, Никол Пашинян отметил, что в декабре 2020 года ВС Армении были отведены на границы, унаследованные от Советской Армении. “Этот было сделано для того, чтобы избежать новой военной эскалации”, – сказал Пашинян. При этом в декабре была достигнута договоренность о том, что  дорога должна беспрепятственно использоваться армянскими транспортными средствами. “Предполагаю, что в тексте договоренности нет упоминания об иностранных грузах, и Азербайджан воспользовался этим”, – сказал Пашинян.

О какой договоренности говорит Пашинян? Получается, что в декабре 2020 года Армения заключила договор о том, что признает советские границы как границы Армении и Азербайджана? С кем заключен договор?

Выступая 26 августа в парламенте, после того, как бакинские ВС перекрыли в двух местах армяно-иранскую магистраль, Пашинян сказал, что «трехстороннего документа» нет. Он сказал, что там будут стоять российские пограничники, которые и должны регулировать ситуацию.

Наличие неких договоренностей, о которых не говорится публично, является серьезной проблемой для Армении. Есть ли у Пашинян полномочия определять границы Армении, причем, посредством непубличных документов?

Ни один документ не был ратифицирован в парламенте, ни одно соглашение не было завизировано в международных организациях как документ.
Источник: https://www.lragir.am/ru/2021/09/15/213765/
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="382"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_39ohXYF-XQ</id>
  <yt:videoId>_39ohXYF-XQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Азербайджанская полиция задержала двух иранских водителей грузовиков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_39ohXYF-XQ"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-15T12:35:10+00:00</published>
  <updated>2021-09-15T23:42:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанская полиция задержала двух иранских водителей грузовиков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_39ohXYF-XQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_39ohXYF-XQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>азербайджанская полиция задержала двух иранских водителей грузовиков на участке дороги Горис-Капан в районе села Воротан. 

Азербайджанская сторона утверждает, что они отвозили цемент в Степанакерт. Полиция проводит с ними разъяснительные работы и требует заплатить штраф.

Водителям удалось сообщить по телефону, что они задержаны, после чего связь с ними была прервана.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="4.54" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="520"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:SucHHgwt9Fg</id>
  <yt:videoId>SucHHgwt9Fg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>⚡️В Армении обнаружено тело сержанта-контрактника ВС страны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=SucHHgwt9Fg"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-14T18:10:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-15T07:18:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>⚡️В Армении обнаружено тело сержанта-контрактника ВС страны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/SucHHgwt9Fg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/SucHHgwt9Fg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Тело сержанта- контрактника обнаружено в мастерской военного городка одной из воинских частей

СК Армении сообщает, что тело командира эвакуационного отряда, было найдено повешенным через металлическую проволоку, в районе 14:00, 14 сентября. В настоящее время в следственном отделе 4-го гарнизона Главного военного следственного управления СК готовятся материалы. По предварительным данным, солдат покончил жизнь самоубийством.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="4.24" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="782"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DngC8Kbkpsg</id>
  <yt:videoId>DngC8Kbkpsg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Армения на учениях Запад-2021 - танковые, мотострелковые и ракетно-артиллерийских подразделения.</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DngC8Kbkpsg"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T19:25:43+00:00</published>
  <updated>2021-09-14T08:17:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения на учениях Запад-2021 - танковые, мотострелковые и ракетно-артиллерийских подразделения.</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DngC8Kbkpsg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DngC8Kbkpsg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>13 сентября на полигоне «Мулино» стартовал основной этап совместных стратегических учений «Запад-2021». За действиями, сопровождаемыми боевым огнем, следил также Министр обороны Армении.
К основному этапу учений «Запад-2021» привлечены соединения и воинские части Западного военного округа Российской Федерации, а также войска Армении, Белоруссии, Индии, Казахстана, Киргизии, Монголии. Армения участвует в игре в составе батальона, состоящего из танковых, мотострелковых и ракетно-артиллерийских подразделений. 

В основе учебно-боевых действий лежит опыт последних военных действий, в частности, в Сирийской Арабской Республике и Республике Арцах. Разработаны также новые варианты и методы действий совместных войск. 

Полигон «Мулино» предоставляет возможность организовать учения с применением стрелкового оружия, военной техники, артиллерийских и систем ПВО, авиации, а также оперативно-тактических ракетных комплексов «Искандер-М».
#Новости #Армения #Арцах</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="4.42" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:d22K5uTnz1c</id>
  <yt:videoId>d22K5uTnz1c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Азербайджан готовит масштабные провокации в Арцахе? Тофик Зульфугаров предлагает «запугать»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=d22K5uTnz1c"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T10:37:02+00:00</published>
  <updated>2021-09-14T07:36:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан готовит масштабные провокации в Арцахе? Тофик Зульфугаров предлагает «запугать»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/d22K5uTnz1c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/d22K5uTnz1c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Экс-глава МИД Азербайджана Тофик Зульфугаров предлагает «потеснить» российских миротворцев в Арцахе. По его словам, в первую очередь Азербайджан должен взять под контроль пост на Бердзорском коридоре. «Задача миротворцев заключается в обеспечении безопасности гражданских лиц в Арцахе. Их ведь никто не трогает? (Ложь) По ним не открывают огонь? (Ложь) Миротворцам нужно сказать, чтобы они контролировали ситуацию на своих постах, а «свои» границы мы будем охранять сами», - сказал Зульфугаров. 

Сейчас идет речь о попытке взять под контроль перевозку грузов иранскими грузовиками. Без сомнения, в случае удачи Азербайджан на следующем этапе попытается запретить передвижение и армянских грузовиков. Их цель - отрезать Арцах от Армении. 
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="4.50" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="767"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Dpz6dUXykz8</id>
  <yt:videoId>Dpz6dUXykz8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Первые кадры: крушение пассажирского самолета в Иркутской области показывает LIFE SHOT</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Dpz6dUXykz8"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T19:00:20+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T06:23:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первые кадры: крушение пассажирского самолета в Иркутской области показывает LIFE SHOT</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Dpz6dUXykz8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Dpz6dUXykz8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Первое видео с места крушения самолёта в Иркутской области показывает Life. 

По данным Baza, обломки самолёта обнаружены в двух километрах от села Казачье – на острове. По предварительным данным, жертвами крушения стали 4 человека, возможно, что это пилоты. Также известно, что серьёзно ранены несколько человек. Они находятся под обломками и не могут шевелиться
#Новости#крушение#самолет</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="3.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="601"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dUD_INncbXw</id>
  <yt:videoId>dUD_INncbXw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Военные Армении на учениях запад 2021 в России и Белоруссии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dUD_INncbXw"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T15:03:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T06:22:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военные Армении на учениях запад 2021 в России и Белоруссии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dUD_INncbXw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dUD_INncbXw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Представители вооруженных сил Китая, Вьетнама и Мьянмы будут участвовать в качестве наблюдателей на совместных российско-белорусских стратегических учениях «Запад-2021», которые начнутся 10 сентября.

Как сообщили сегодня, 9 сентября, в Минобороны РФ, военные наблюдатели из Мьянмы прибыли накануне в Нижегородскую область для ознакомления с планом учения и для участия в торжественной церемонии открытия, которая состоялась на полигоне Мулино.

«Вооруженные силы Узбекистана, Пакистана и Шри-Ланки будут представлены на учении оперативными группами офицеров в составе штаба руководства», — указали в военном ведомстве.
«В составе коалиционной группировки войск (сил) в рамках стратегических учений „Запад-2021“ в совместных практических действиях на полигонах примут участие подразделения вооруженных сил Армении, Белоруссии, Индии, Казахстана, Киргизии, Монголии», — отметили в министерсртве.
На основной этап учений приглашены также свыше 100 представителей военных ведомств при дипломатических представительствах аккредитованных в РФ иностранных государств.

В ведомстве подчеркнули, что совместное стратегическое учение вооруженных сил РФ и Беларуссии проходит раз в два года в соответствии с решением, принятым главами двух государств. «Запад-2021» является завершающим этапом совместной подготовки вооруженных сил двух стран в текущем году.

Как сообщало EADaily, практические действия войск пройдут в период с 10 по 16 сентября на девяти полигонах, расположенных на территории РФ, в акватории Балтийского моря, а также на пяти полигонах в Белоруссии. Всего в маневрах «Запад-2021» на территории двух стран будут участвовать до 200 тыс. человек личного состава, около 80 самолетов и вертолетов, до 760 единиц боевой техники, в том числе 290 танков, 240 орудий, реактивных систем залпового огня и минометов, а также до 15 кораблей.

Максимальное количество привлекаемого на учение личного состава воинских частей, подпадающих под действие Венского документа 2011 года, на территории РФ не превысит 6400 военнослужащих. В Минобороны РФ отмечали, что «возвращение органов военного управления и войск в пункты постоянной дислокации после участия в учении спланировано до середины октября».


Источник: https://www.youtube.com/channel/UCH5dvlXECL-WSLwWsXl4_eg

#Новости #Армения #учения</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="105" average="4.70" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1293"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Y2N0s9mubyM</id>
  <yt:videoId>Y2N0s9mubyM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Баку требует от Москвы запретить въезд в Арцах иностранных граждан</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y2N0s9mubyM"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T13:11:39+00:00</published>
  <updated>2021-09-15T12:05:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку требует от Москвы запретить въезд в Арцах иностранных граждан</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y2N0s9mubyM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y2N0s9mubyM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Баку требует от Москвы запретить въезд в Арцах иностранных граждан.
В связи с незаконным проездом транспортных средств, принадлежащих другим странам, Министерством обороны были направлены письма в Министерство обороны Российской Федерации и командование миротворческих сил. 

В письмах отмечалось, что подобные случаи якобы противоречат трехстороннему заявлению 10 ноября 2020 года. А ведомстве заявили, что без согласия Азербайджанской Республики юридические и физические лица других стран и принадлежащие им транспортные средства не могут въезжать в Арцах.

Таким образом Баку в очередной раз игнорирует Минскую Группу ОБСЕ и заявления сопредседателей, что статус Арцаха пока не определен и прав Азербайджана на территорию республики нет 

#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="4.43" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="553"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rEo1ZDIAQ-8</id>
  <yt:videoId>rEo1ZDIAQ-8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Резкие заявления послов США и Франции об Арцахской проблеме и трехстороннем заявлении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rEo1ZDIAQ-8"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T12:38:10+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T06:45:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Резкие заявления послов США и Франции об Арцахской проблеме и трехстороннем заявлении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rEo1ZDIAQ-8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rEo1ZDIAQ-8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Посол США в Армении Линн Трейси вновь заявила, что США не считают вопрос статуса Арцаха решенным и настаивают на урегулировании конфликта в формате сопредседательства Минской группы ОБСЕ, в этом контексте договариваясь о мире. Это ответ на недавние заявления российской стороны о том, что мирный договор следует рассмативать в контексте договоренностей 9 ноября.

Посол отметила, что США настаивают на своей позиции. В то же время, внимания достойно ее заявление о том, что «30-летняя ситуация войны и эскалации не может быть разрешена в течение ночи». Это значит, что «трехстороннее» заявление 9 ноября было навязано Армении силой, а значит, не может считаться легитимным и правомерным.

В свою очередь, завершающий в Армении дипломатическую миссию посол Франции Жонатан Лакотт в беседе с Этк сказал, что только Минская группа имеет мандат на урегулирование Карабахского конфликта. Он пошел еще дальше и подчеркнул ряд обстоятельств: «Мы можем надеяться, что конфликт разрешен, но проблема безопасности проживающих там людей не решена. Только Лачинский коридор позволяет связывать между собой Армению и Карабах. На этой территории население проживает в блокаде», сказал он, отметив, что после зявления 9 ноября по определенным вопросам сложился тупик. «Мы в тупике по вопросу пленных, открытия коммуникаций, нет переговоров и обсуждений по Карабахской проблеме. Очевидно, что данный статус-кво опасен. После заявления 9 ноября мы столкнулись с новыми проблемами, в частности, на территории Армении и границе Армении и Азербайджана».

Акценты послов США и Франции беспрецеденты – за ночь не может быть урегулирован конфликт, статус-кво опасен, население Арцаха в блокаде, после заявления 9 ноября проблемы безопасности и коммуникаций еще более усугубились, против Армении осуществлена агрессия. Это диаметрально противоположно позиции России и Турции, уже с конкретными акцентами – на фоне прежних общих заявлений.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="4.69" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="638"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WLDpCR5slco</id>
  <yt:videoId>WLDpCR5slco</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Военные Армении: резервисты вышли на боевые позиции / Пропаганда новой агрессии Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WLDpCR5slco"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T17:05:58+00:00</published>
  <updated>2021-09-11T07:07:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военные Армении: резервисты вышли на боевые позиции / Пропаганда новой агрессии Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WLDpCR5slco?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WLDpCR5slco/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Участники проходящих в Армении трехмесячных учебных сборов отправились на боевые позиции, сообщает Минобороны Армении. 

Согласно источнику, командиры призвали военнослужащих к бдительности и ответственности, а также строжайшему соблюдению правил безопасности. 

В общественном транспорте Азербайджана ведется пропаганда новой агрессии против Армении. На экране показывают названия армянских городов и тут же дают им азербайджанские названия. Парень снял про Варденис, но как я понял, они уже Ереван, Ванадзор, Эчмиадзин, Степанаван тоже переименовали и объявили своей территорией. Эта пропаганда идет во всех автобусах, в метро и на улицах Баку.

В северо-восточной части Матагиса сегодня были обнаружены тела двух армянских военнослужащих. После прекращения огня в результате поисков, проведенных на оккупированных территориях Арцаха, спасательные отряды обнаружили и эвакуировали в общей сложности 1662 тела, в том числе мирных жителей
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1578"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xmHZK33cnic</id>
  <yt:videoId>xmHZK33cnic</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Саркис Цатурян: Эрдоган и Алиев запугивают руководство России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xmHZK33cnic"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-02T16:54:20+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T16:16:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Саркис Цатурян: Эрдоган и Алиев запугивают руководство России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xmHZK33cnic?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xmHZK33cnic/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Кремль всячески умиротворяет maxi-Гитлера и mini-Гитлера, а в ответ Эрдоган и Алиев запугивают руководство России: Саркис Цатурян
Источник: https://t.me/sarkis_tsaturyan
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="243" average="4.11" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4724"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kJldF3YNdAY</id>
  <yt:videoId>kJldF3YNdAY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Москва готова содействовать улучшению отношений между Турцией и Арменией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kJldF3YNdAY"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-02T14:51:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-11T01:58:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва готова содействовать улучшению отношений между Турцией и Арменией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kJldF3YNdAY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kJldF3YNdAY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Захарова: Москва готова содействовать улучшению отношений между Турцией и Арменией
«Мы зафиксировали положительные сигналы между Арменией и Турцией. Мы всегда выступали за нормализацию двухсторонних отношений. Россия непосредственно играла действенную роль посредника между двумя странами, в частности во время подписания Цюрихских протоколов, которые предполагали поэтапную нормализацию отношений между Арменией и Турцией без предусловий, но, к сожалению, инициативы не были реализованы сторонами. 

Россия и сейчас готова способствовать нормализации отношений двух соседних государств на основе взаимоуважения и учета интересов друг друга. Мы исходим из того, что наряду с нормализацией армяно-азербайджанских отношений в контексте реализации подписанных лидерами России, Азербайджана и Армении трехсторонних заявлений от 9 ноября 2020 г и 11 января 2021 года, это работало бы на процветание мира и стабильности в регионе. 

Вопрос урегулирования нагорно-карабахского конфликта и нормализация армяно-азербайджанских отношений находится в фокусе внимания внешней политики Москвы. Наши основные усилия направлены на реализацию трехсторонних договоренностей. Россия поддерживает формат Минской группы ОБСЕ по урегулированию карабахского конфликта с адекватным учетом новых региональных реалий»: Официальный представитель МИД РФ Мария Захарова во время брифинга
#Новости#Армения#Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="2.71" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1236"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8ZgBLz530Bc</id>
  <yt:videoId>8ZgBLz530Bc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Арцах - армянское государство, прошедшее тяжелейшую борьбу за выживание</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8ZgBLz530Bc"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-01T20:49:26+00:00</published>
  <updated>2021-09-03T01:00:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах - армянское государство, прошедшее тяжелейшую борьбу за выживание</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8ZgBLz530Bc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8ZgBLz530Bc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Сегодня Республика Арцах отмечает 30-летие своего образования.  Второе армянское государство, прошедшее тяжелейшую борьбу за выживание, продолжает существовать как реальное воплощение Справедливости и Свободы, как истинный  созидатель права народов на самоопределение.

  Образована 2 сентября 1991 года на базе объединения Нагорно - Карабахской Автономной Области и сопредельного с ней  Шаумянского района бывшей Азербайджанской ССР.

В референдуме 10 декабря того же года приняли участие 82,2% зарегистрированных граждан.  99,89% избирателей проголосовали за независимость от Азербайджана. 

 По итогам референдума 28 декабря Верховный Совет (парламент) НКР принял Декларацию о государственной независимости.
#Новости #Армения #Арцах</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="250" average="3.37" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3076"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
