<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ"/>
 <id>yt:channel:UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</id>
 <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
 <title>ARMY LIFE</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ"/>
 <author>
  <name>ARMY LIFE</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
 </author>
 <published>2020-10-12T16:52:19+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:5TB4VRSUj64</id>
  <yt:videoId>5TB4VRSUj64</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Военная база Ирана в Сюнике обеспечит безопасность Армении: Саркис Цатурян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5TB4VRSUj64"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T20:27:04+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T20:31:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военная база Ирана в Сюнике обеспечит безопасность Армении: Саркис Цатурян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5TB4VRSUj64?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5TB4VRSUj64/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Военная база Ирана в Сюнике обеспечит безопасность Армении: Саркис Цатурян

«Если Армения подписывает соглашение о т.н. «делимитации», то она прекращается для Ирана в откровенно враждебное государство. О чем я предупреждал еще год назад. Это совершенно недопустимо, потому что Иран является естественным союзником Армении, которого Ереван отвергал на протяжении последних 30 лет. Из-за неграмотного определения системы союзов вся нация оказалась в нынешней катастрофической ситуации».
Источник: https://t.me/sarkis_tsaturyan
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="4.53" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="237"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KKxyKNoXSqE</id>
  <yt:videoId>KKxyKNoXSqE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>В Иране впервые испытали радар дальнего действия «Кудс» Иран учения 2021</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KKxyKNoXSqE"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T16:28:21+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T16:33:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Иране впервые испытали радар дальнего действия «Кудс» Иран учения 2021</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KKxyKNoXSqE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KKxyKNoXSqE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>В Иране впервые испытали радар дальнего действия «Кудс»

новая радиолокационная станция (РЛС) с фазированной антенной решеткой, которая называется &quot;Кудс&quot;, способна засекать самолеты противника, летящие на расстоянии более 500 км и высотах до 90 тыс. футов.

Тактические возможности, собственное программное обеспечение, способность противостоять радиоэлектронной борьбе с использованием различных методов, система обнаружения врагов и возможность связи с системами ПВО – основные особенности радара Кудс.
#Новости #Иран #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="4.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="581"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HfKCA7tIzPI</id>
  <yt:videoId>HfKCA7tIzPI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Минобороны Арцаха про новость об обстреле азербайджанского автомобиля</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HfKCA7tIzPI"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T15:55:35+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T22:37:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Минобороны Арцаха про новость об обстреле азербайджанского автомобиля</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HfKCA7tIzPI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HfKCA7tIzPI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Распространенная Министерством обороны Азербайджана «новость», согласно которой 13 октября около 14:00 военнослужащие Армии обороны Арцаха якобы открыли огонь по автомобилю азербайджанской военной полиции, сопровождавшему колонну с «невоенными грузами» и повредил его. Это дезинформация, цель которой не только создать искусственную напряженность в регионе, но и затмить важность российской миротворческой миссии. Подразделения Армии обороны Арцаха по-прежнему полностью привержены режиму прекращения огня.
Чтобы как-то переиграть ситуацию с убитым азербайджанскими военными трактористом в Мартакерте и поднять отвлекающий инфошум, Баку решил выдумать историю с обстрелом автомобиля из азербайджанской колонны, которая передвигалась по арцахской территории в оккупированный азербайджанцами Карвачар. 

До Оскара не дотягивает, но, за старания, бакинские пропагандисты заслужили легкую улыбку на лице публики.

Один курдский манкурт быстро получил разнарядку и уже кричит о том, что нужно вывести вооруженные силы Армении из  Арцаха (хотя вооруженные силы Армении вывели еще в декабре 2020 года, но он не понимает, что военные Армении и Арцаха — это разные структуры, а про Арцах в соглашении нет речи). Ну, да ладно, его глупость — не повод смеяться над ним. У парнишки была задача:
Придумать что-нибудь, чтобы поднять шум вокруг миротворцев и военных Арцаха, для отвлечение внимания от инцидента с убийством мирного жителя Арцаха.
Но исполнитель настолько недалекий, что провалил задание. Ничего страшного, еще наверстает. 
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="4.42" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1316"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BwVDAdl2Idk</id>
  <yt:videoId>BwVDAdl2Idk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Армяне поедут освобождать свои земли / Армянская кость погубит турецкого волка</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BwVDAdl2Idk"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-12T08:45:15+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T05:59:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне поедут освобождать свои земли / Армянская кость погубит турецкого волка</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BwVDAdl2Idk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BwVDAdl2Idk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>У турок очень слабая точка, во-первых никогда никого Турана не будет. Это очень дорого, все хотят Независимости и скорее всего не будет делиться пополам на 3-4 части но армянская кость в горле турецкого волка она его погубит. Может на стороне Армении вся Европа Франция все они будут требовать чтобы вернули земли Западной Армении, значит действующие Восточной Армении это как раз Арарат и ближайшие города не только Карс ардаган но и Самсун и Трабзон никто не собирается гнать русских солдат освобождать чей-то земли.

Армяне воодушевленные анис туапсе-сочи все поедут освобождать земли в Западной Армении Краснодарский край отовсюду их наберётся 23 млн которые с большим энтузиазмом готовы будут биться насмерть за родные армянские земли но просто так это не будет это будет особая ситуация
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="222" average="4.73" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2848"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:J0B9L9WB2uA</id>
  <yt:videoId>J0B9L9WB2uA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Эрдоган стремительно теряет рейтинг в Турции из-за объединения России, сирийской армии и курдов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=J0B9L9WB2uA"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-11T19:00:06+00:00</published>
  <updated>2021-10-12T07:19:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган стремительно теряет рейтинг в Турции из-за объединения России, сирийской армии и курдов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/J0B9L9WB2uA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/J0B9L9WB2uA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Эрдоган начал терять поддержку в Турции из-за союза России, сирийской армии и курдов.

Быстрая потеря Турцией влияния на территории оккупированной части Сирии, начало массовых потерь среди турецких военнослужащих, а также объединение сил сирийских курдов, сирийской армии и российских сил, – всё это привело к тому, что рейтинг и авторитет президента Турции начали стремительно падать. При этом существует риск повторения ситуации 2016 года, когда в Турции была проведена попытка государственного переворота.

В настоящий момент президент Турции находится сразу между нескольких огней. С одной стороны, Турция может вывести из Сирии свои войска и тем самым привести к стабилизации обстановок в регионе. Сразу же после этого к Эрдогану появится множество вопросов касательно того, чем будут оправданы потери многолетнего турецкого присутствия в Сирии и отсутствие какого-либо положительного эффекта. С другой стороны, продолжив находиться в Сирии, Турция уже начнёт нести потери сразу от нескольких сторон – России, сирийской армии и сирийских курдов. При этом, учитывая данные о том, что проиранские группировки также находятся на фронте, у Анкары действительно могут начаться серьёзные проблемы.

«Пытаясь показать некое своё превосходство, Эрдогана может ожидать очень печальный конец. Россия и Сирия уже прямо говорят турецкому лидеру выводить свои войска из Сирии или же потери Турции будут просто огромными, так как ни Москву, ни Дамаск не интересуют турецкие амбиции и грёзы Эрдогана о создании Османской империи 2.0», - отмечает специалист.

Более того, известно о том, что около 500 турецких офицеров ушли со службы в турецкой армии, выказывая несогласие с политикой Эрдогана в Сирии.
Подробнее на: https://avia.pro/news/erdogan-stremitelno-teryaet-reyting-v-turcii-iz-za-obedineniya-rossii-siriyskoy-armii-i-kurdov
#Новости #Турция #Сирия</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="75" average="4.68" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1181"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ADuJNGaRpIE</id>
  <yt:videoId>ADuJNGaRpIE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Азербайджанские военные, сбившие российский военный вертолёт, до сих пор не наказаны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ADuJNGaRpIE"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-11T10:55:02+00:00</published>
  <updated>2021-10-12T06:53:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанские военные, сбившие российский военный вертолёт, до сих пор не наказаны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ADuJNGaRpIE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ADuJNGaRpIE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Азербайджанские военнослужащие, сбившие российский ударный вертолёт Ми-24 в воздушном пространстве Армении буквально за сутки до окончания войны, до сих пор не привлечены к ответственности. Азербайджанская сторона признала, что за атакой на российский вертолёт действительно стоят азербайджанские военнослужащие, однако, привлекать их к ответственности в Баку не спешат.
По данным армянской стороны, в Азербайджане решили попросту проигнорировать инцидент с уничтожением российской винтокрылой машины, которая, находясь в воздушном пространстве Армении, была сбита из переносного зенитно-ракетного комплекса. По неподтверждённым данным, с военнослужащих, сбивших российский вертолёт, снята ответственность и поэтому какое-либо преследование в их отношении прекращено.
В результате нападения Азербайджана на российский боевой вертолёт Ми-24 погибли двое российских лётчиков, а ещё один член экипажа успел выпрыгнуть из падающего вертолёта, тем самым получив тяжёлые травмы, но выжив.
Азербайджанская сторона до сих пор не пояснила причины, по которым был сбит российский вертолёт.

#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="4.02" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="874"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bpXjylZvv6Y</id>
  <yt:videoId>bpXjylZvv6Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>В Турции массово задержали граждан России по обвинению в шпионаж</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bpXjylZvv6Y"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-09T21:48:06+00:00</published>
  <updated>2021-10-10T07:13:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции массово задержали граждан России по обвинению в шпионаж</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bpXjylZvv6Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bpXjylZvv6Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>В Турции задержали не менее 6 граждан России – их обвиняют в шпионаже.

После того, как встреча между президентами Турции и России была признана провальной, а российская боевая авиация продолжила бомбить позиции в Сирии, находящиеся под контролем боевиков и турецкой армии, стало известно о том, что власти Турции массово задержали граждан Российской Федерации, обвинив их в шпионаже. Речь, судя по всему, идёт об очередной провокации, устроенной Анкарой для того, чтобы вынудить Россию отказаться от дальнейшей наступательной операции на Идлиб.

На данный момент известно о том, что турецкие спецслужбы, военные и полиция провели спецоперации в Стамбуле и Анталье и задержали 6 граждан Российской Федерации, у которых при обыске было обнаружено оружие, документы и российские паспорта. На данный момент всех задержанных обвиняют в шпионаже. Судя по всему, речь идёт об очередной провокации Анкары, направленной на то, чтобы вынудить Россию пересмотреть претензии к Турции касательно вывода турецких войск из сирийской провинции Идлиб и прекратить наступление сирийских сил.
Источник: https://avia.pro/news/v-turcii-massovo-zaderzhali-grazhdan-rossii-po-obvineniyu-v-shpionazhe
#Новости #Россия #Турция</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="4.67" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1305"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:txwGXnStA4k</id>
  <yt:videoId>txwGXnStA4k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Военные Армении точным огнем уничтожили все цели условного противника</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=txwGXnStA4k"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-08T18:06:27+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T07:17:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военные Армении точным огнем уничтожили все цели условного противника</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/txwGXnStA4k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/txwGXnStA4k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>С целью совершенствования профессиональных навыков в одном из артиллерийских подразделений N-соединения 8 октября были проведены практические занятия.

Личный состав уточнил место дислокации условного противника, приведены в боевое состояние артиллерийские средства и точным огнем уничтожили все цели, демонстрируя высокую подготовку и отличные способности к гармонизации.
8 октября министр обороны РА Аршак Карапетян в административном комплексе МО принял благотворителей из диаспоры, которые подарили оборонному ведомству, а также министерствам по чрезвычайным ситуациям и окружающей среде партию легких внедорожников:

Приветствуя гостей, Аршак Карапетян заверил, что хотя делается все возможное для оснащения Вооруженных сил необходимой автотехникой, тем не менее, подобные проявления готовности содействовать делу защиты Родины приветствуются и в то же время укрепляют связь армия-общество.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="309" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9595"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YT74Z8e-Fq4</id>
  <yt:videoId>YT74Z8e-Fq4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Израиль в Азербайджане занимается шпионажем на границе с Ираном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YT74Z8e-Fq4"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-08T17:28:20+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T06:21:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Израиль в Азербайджане занимается шпионажем на границе с Ираном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YT74Z8e-Fq4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YT74Z8e-Fq4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Глава пограничной службы Ирана Ахмад Али Годарзи отметил, что Израиль присутствует у границ Азербайджана, однако точной информации о количестве их баз нет, сообщает Mehr News.
«Израильтяне шпионят за чувствительными участками границ Ирана, но мы полностью контролируем их действия.

 Они знают о сдерживающей силе Ирана, поэтому единственное, что они могут делать, это провоцировать страны региона и препятствовать движению иранских грузовиков. Из всех стран региона, израильтяне являются наиболее активными в Азербайджане»,- заявил Годарзи. 

Парламент Страны Басков 8 октября единогласно принял резолюцию, требующую от Азербайджана освобождения армянских военнопленных, сообщает посольство Армении в Испании.

Резолюция содержит следующие четкие требования:

🔹Немедленного освобождения армянских военнопленных.

🔹Уважения режима прекращения огня.

🔹Прекращения военных вторжений на территорию Армении.
Источник: https://t.me/infoteka24
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="4.24" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="741"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:16KfAm89Nns</id>
  <yt:videoId>16KfAm89Nns</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Иран ошибок не прощает - выбор в пользу Армении / Азербайджан Иран 2021</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=16KfAm89Nns"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T11:23:55+00:00</published>
  <updated>2021-10-08T06:41:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран ошибок не прощает - выбор в пользу Армении / Азербайджан Иран 2021</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/16KfAm89Nns?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/16KfAm89Nns/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Судя по недавнему твиту министра дорог и городского развития Ирана Ростама Гасеми, найдены решения через территорию Армении в обход азербайджанских блокпостов осуществлять перевозки иранских грузов, и в ближайшее время региональная транзитная карта будут полностью изменена.

Примечательно, что в отличие от мечты Баку и Анкары о так называемом «Зангезурском коридоре», иранский министр в своем твите использовал фразу «Кавказский коридор», который обеспечит выход Ирана к Черному морю и Европе исключительно через Армению и Грузию.

Ростам Гасеми, не называя имен, предупредил властей Баку, что «никакая дорога не будет закрыта для Ирана».
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="125" average="4.23" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2813"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D7Jf77VWnnw</id>
  <yt:videoId>D7Jf77VWnnw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Алиев в истерике - почему только сейчас Иран проводит учения ?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D7Jf77VWnnw"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-06T12:10:56+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T07:01:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев в истерике - почему только сейчас Иран проводит учения ?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D7Jf77VWnnw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D7Jf77VWnnw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Алиев не может понять, почему именно сейчас Иран проводит учения близ своих границ, &quot;почему они раньше этого не делали, почему именно сейчас&quot;? задаётся вопросом Ильхам Алиев
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="4.50" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="618"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:SqgmK8hKyHk</id>
  <yt:videoId>SqgmK8hKyHk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Жириновский больше армянин чем Маргарита Симоньян!</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=SqgmK8hKyHk"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-06T11:32:32+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T06:00:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Жириновский больше армянин чем Маргарита Симоньян!</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/SqgmK8hKyHk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/SqgmK8hKyHk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Я, конечно, хочу вернуть Карс и Арарат. России. Которой они и принадлежали до позорного Карсского мира, когда они от России ушли. Я человек вполне себе имперского, российского сознания — я вообще хотела бы вернуть все. И то, что по не менее позорному, а может, и более позорному Брестскому миру, когда мы отдали треть населения и огромные части территорий своей страны» — Маргарита Симоньян!
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="3.97" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1494"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TpzfSKlpzF0</id>
  <yt:videoId>TpzfSKlpzF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Удар Ирана по Азербайджану / Обстрел Азербайджанских военных</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TpzfSKlpzF0"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T16:18:37+00:00</published>
  <updated>2021-10-06T05:52:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Удар Ирана по Азербайджану / Обстрел Азербайджанских военных</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TpzfSKlpzF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TpzfSKlpzF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Иран закрыл воздушное пространство для Азербайджана,

В Баку считают, что ИРИ под диктовку Армении совершил предательство по отношению к Азербайджану.

«Очередная попытка Ирана нанести удар по Азербайджану не сильно отразится на снабжении воинских частей в Нахиджев+ане. Азербайджан очень редко использует этот маршрут», - сообщают официальные СМИ Баку.
 Азербайджанские военные снова открыли огонь в районе Ерасха,

Минобороны Армении сообщает, что 4 октября в 23:30 в результате обстрела с азербайджанской стороны, повреждена грузовая машина тылового обеспечения. Среди военнослужащих пострадавших нет.В результате обстрела с азербайджанской стороны в районе Ерасха повреждена грузовая машина тылового обеспечения.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="143" average="4.05" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3191"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JSwfgpC3ztk</id>
  <yt:videoId>JSwfgpC3ztk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>Жители северо-западных провинций Ирана встречают своих военных.</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JSwfgpC3ztk"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-30T19:38:53+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T06:25:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Жители северо-западных провинций Ирана встречают своих военных.</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JSwfgpC3ztk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JSwfgpC3ztk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Жители северо-западных провинций Ирана встречают своих военных.

Жители северо-западного региона страны вышли на дорогу чтобы поприветствовать героическую армию! 
#Новости #Иран #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="112" average="4.43" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1829"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:g3ifWnGai24</id>
  <yt:videoId>g3ifWnGai24</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</yt:channelId>
  <title>⚡️СРОЧНО⚡️СНБ Армении подтверждает задержание экс-главы Минобороны Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g3ifWnGai24"/>
  <author>
   <name>ARMY LIFE</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCLNYK33KbPFfC3-4hD736bQ</uri>
  </author>
  <published>2021-09-30T07:43:32+00:00</published>
  <updated>2021-09-30T21:08:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>⚡️СРОЧНО⚡️СНБ Армении подтверждает задержание экс-главы Минобороны Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g3ifWnGai24?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g3ifWnGai24/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Как отмечается в пресс-релизе ведомства, по подозрению в хищении в особо крупных размерах задержаны Давид Тоноян, занимавший пост министра обороны РА в 2018-2020 годах, и глава компании, занимающейся поставками оружия, Давид Галстян.

Подозреваемые проходят по уголовному делу, возбужденному по факту злоупотреблений должностными полномочиями высокопоставленными должностными лицами Минобороны Армении, допущенных в процессе поставок боеприпасов.

«В тот же день эти лица были привлечены в качестве обвиняемых, в суд представлены ходатайства об избрании меры пресечения в качестве ареста.

Помимо этого, в рамках данного уголовного дела возбуждено уголовное преследование в отношении других – бывших и нынешних высокопоставленных должностных лиц Вооруженных сил РА», - сообщает СНБ.
#Новости #Армения #Азербайджан</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="4.61" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1047"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
