<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw"/>
 <id>yt:channel:UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</id>
 <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
 <title>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw"/>
 <author>
  <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
 </author>
 <published>2016-09-19T07:25:38+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:B_e_164i6FE</id>
  <yt:videoId>B_e_164i6FE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Վահե Տեր Մինասյան. COVID-19-ի դեմ պայքարում պատվաստումը միակ ելքն է</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B_e_164i6FE"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-11-01T07:55:45+00:00</published>
  <updated>2021-11-01T10:48:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Վահե Տեր Մինասյան. COVID-19-ի դեմ պայքարում պատվաստումը միակ ելքն է</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B_e_164i6FE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B_e_164i6FE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Պատվաստումների դեմ ապատեղեկատվություն տարածողների ամենավտանգավոր խումբը մարդիկ են, որոնք շատ լավ գիտեն ինչ են անում, ունեն համապատասխան գիտելիք ու կրթություն, բժիշկներ են, որոնք այսօր իրականում  զբաղվում են քաղաքական գործունեությամբ, հստակ է արդեն, թե որն է նրանց նպատակը, ով որտեղից է գալիս, ինչ եկամուտների աղբյուրներ ունեին, որոնք պակասել են հիմա, ով ինչ  նեղացածություն ունի ու ինչու է առողջապահական համակարգը քանդում։  Այդպիսի բժիշկների դեպքում, այո գուցե պետք  է լինի ռադիկալ մոտեցում, եթե նրանք մանիպուլյացիաներ են անում հանրային առողջության հաշվին, հակաքարոզ են իրականացնում, որոնք կյանքեր են արժենում, ապա պետք է քննարկվի նրանց բժշկական գործունեությունից զրկելու հնարավորությունը»: 

Բժիշկ Վահե Տեր-Մինասյանի հետ 
«Իրական օրակարգ» հաղորդաշարի ընթացքում խոսել ենք Քովիդի դեմ պայքարի, հակաքարոզչության հետեւանքների եւ պատվաստումների կարեւորության մասին։ 

#ԻրականՕրակարգ #ԱլիքՄեդիաՀայաստան #Հոդված3ակումբ #article3club 
___________________ 

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="30"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jiSW2t5NjL8</id>
  <yt:videoId>jiSW2t5NjL8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>«Ներքին ԽՈՀանոց». Մարիամ Մուղդուսյան</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jiSW2t5NjL8"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-29T18:00:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-29T18:19:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Ներքին ԽՈՀանոց». Մարիամ Մուղդուսյան</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jiSW2t5NjL8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jiSW2t5NjL8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Ներքին ԽՈՀանոց»-ում հյուրընկալել ենք «Մուղդուսյան» արվեստի կենտրոնի հիմնադիր, նկարչուհի Մարիամ Մուղդուսյանին։

Զրուցել ենք «Մուղդուսյան» արվեստի կենտրոնի մասին․ ի՞նչ նպատակով է այն հիմնադրվել և ինչպե՞ս է իրականացնում սոցիալական խոցելի խմբերի երեխաների և երիտասարդների համար ներառական կրթություն։

Արվեստի միջոցով կրթությունը կարո՞ղ է ինքնաարտահայտման և ինքնադրսևորման հնարավորություն տալ կենտրոն հաճախող սաներին՝ դառնալով սոցիալական պատնեշները վերացնող միջոց։ 

Պետական մշակութային քաղաքականության գրեթե  բացակայության պայմաններում  ի՞նչ քայլեր է պետք ձեռնարկել՝ հաղթահարելու ոլորտի խնդիրները։

Մարիամի հետ պատրաստել ենք Տավուշի տարածաշրջանին հատուկ կոնչոլ ապուր։

Մաղթում ենք համեղ դիտում։

Չմոռանաք մեկնաբանություններում կիսվել կարծիքներով։

#ՆերքինԽՈՀանոց #Հոդված3ակումբ
***
«Ներքին ԽՈՀանոց»-ում անկեղծ  զրուցում ենք իրավունքների, կրթության, մշակույթի և հանրային խնդիրների շուրջ։ 

Խոհանոցային զրույցն ամբողջանում է համեղ ուտեստների, երբեմն մոռացված ու կորսված հայկական բաղադրատոմսերով կերակուրների պատրաստմամբ։
-
→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L1g049OD2cU</id>
  <yt:videoId>L1g049OD2cU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ Մեդիա ոլորտի նոր  իրավական սահմանափակումներն ու դրանց հետևանքները</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L1g049OD2cU"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-29T10:47:50+00:00</published>
  <updated>2021-10-29T15:01:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ Մեդիա ոլորտի նոր  իրավական սահմանափակումներն ու դրանց հետևանքները</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L1g049OD2cU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L1g049OD2cU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Ազգային ժողովը հոկտեմբերի 28-ին առաջին ընթերցմամբ ընդունեց «Զանգվածային լրատվության մասին» օրենքում փոփոխություններ և լրացումներ կատարելու մասին և կից ներկայացված օրենքների նախագծերի փաթեթը, որոնցով առաջարկում են պատասխանատվություն սահմանել ԶԼՄ-ների համար, եթե չնույնականացվող աղբյուրի միջոցով վիրավորանք ու զրպարտություն են տարածել:

Համաձայն փոփոխության՝ լրատվամիջոցները չեն ազատվելու պատասխանատվությունից՝ չնույնականացված աղբյուրներին հղում կատարելու կամ  նրանց տարածած տեղեկատվությունը տարածելու դեպքում: Ամրագրվում է նաև ֆինանսական թափանցիկության պահանջ: Լրատվամիջոցի կողմից օրենքով սահմանված հաշվետվության և նույնականացման տվյալների բացակայության դեպքում` պետական մարմիններում ԶԼՄ ներկայացուցիչների հավատարմագրման դիմումները կարող են մերժվել:

Ազգային ժողովի «Քաղաքացիական պայմանագիր» խմբակցության պատգամավորների նախաձեռնած օրենսդրական փոփոխությունները քաղաքական բանավեճի առարկա են դարձել խորհրդարանում՝ արժանանալով ընդդիմության քննադատությանը: Ընդդիմությունը վստահ է՝ սա ԶԼՄ-ների գործունեությունը կաշկանդող և սահմանափակող նախագիծ է: Կառավարող ուժի ներկայացուցիչները հակադարձում  են` նման կանոնակարգումն  ապահովելու  է բարեխիղճ լրատվամիջոցների եւ հանրության   ազատ խոսքի իրացման  իրավունքը։

Հատկանշական է, որ նոր կարգավորումները արժանացել են ոչ միայն ընդդիմության, այլ նաեւ փորձագիտական հանրության ու միջազգային իրավապաշտպան կազմակերպությունների քննադատությանը, որոնք ահազանգում են, որ միտումները մտահոգիչ են, քանի որ սա առանձին գործընթաց չէ, այլ շղթայի մի մասնիկը:

Լրատվամիջոցների աշխատանքին վերաբերող կառավարող ուժի ներկայացուցիչների նախաձեռնած օրենսդրական փոփոխություններին հանգմանորեն անդրադարձանք հոկտեմբերի 29-ին,տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի կազմակերպած «Մեդիա ոլորտի նոր  իրավական սահմանափակումներն ու դրանց հետևանքները» թեմայով քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներն էին.

ԱՐԱ ՂԱԶԱՐՅԱՆ, միջազգային իրավունքի մասնագետ

ԲՈՐԻՍ ՆԱՎԱՍԱՐԴՅԱՆ, Երևանի մամուլի ակումբի նախագահ

ԱՐԹՈՒՐ ՊԱՊՅԱՆ, մեդիափորձագետ

#Article3Club #Հոդված3ակումբ

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qMijDXsgfwA</id>
  <yt:videoId>qMijDXsgfwA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Վահրամ Թոքմաջյան․ Նորմալ է, երբ իշխանությունը պարտվում է ՏԻՄ ընտրություններում</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qMijDXsgfwA"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T07:33:06+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T19:56:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Վահրամ Թոքմաջյան․ Նորմալ է, երբ իշխանությունը պարտվում է ՏԻՄ ընտրություններում</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qMijDXsgfwA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qMijDXsgfwA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Հոդված 3» ակումբի «Իրական օրակարգ» հաղորդման հյուրը «Անկախ դիտորդ» հասարակական դաշինքի ներկայացուցիչ, պատմաբան Վահրամ Թոքմաջյան է:

Խոսել ենք  հոկտեմբերի 17-ին Հայաստանի 9 համայնքներում կայացած ՏԻՄ ընտրությունների քաղաքական նշանակության, ինչպես նաեւ Գյումրիում, Գորիսում եւ Մեղրիում կառավարող «Քաղաքացիական պայմանագիր» կուսակցության պարտության պատճառների մասին:

Հաղորդաշարը պատրաստվում է Ալիք Մեդիայի հետ համագործակցությամբ։

#Իրականօրակարգ #Հոդված3ակումբ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="72"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sEFNQpPwnb8</id>
  <yt:videoId>sEFNQpPwnb8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Արտագաղթը և Հայաստանում առկա ժողովրդագրական պատկերը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sEFNQpPwnb8"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-25T10:52:38+00:00</published>
  <updated>2021-10-25T14:09:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Արտագաղթը և Հայաստանում առկա ժողովրդագրական պատկերը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sEFNQpPwnb8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sEFNQpPwnb8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Աշխատանքային միգացիայի վրա 2020 թ. կորոնաճգնաժամի շոկային ազդեցությունից հետո և սահմանների բացմանը զուգահեռ Հայաստանից նկատվում է միգրացիոն հոսքերի ակտիվացում: Միայն այս տարվա առաջին եռամսյակում Հայաստանը լքել ու չի վերադարձել ավելի քան 55 հազար մարդ: Նույն ցուցանիշն անցյալ տարի 11 հազար էր, իսկ 2019-ին՝ ընդամենը 3000։

Մասնագետները հորդորում են հապճեպ ենթադրություններ չանել արտագաղթի ահագնացող տեմպերի մասին, քանի որ աշխատանքային միգրանտները որպես կանոն վերադառնում են Հայաստան, հետեւաբար թվերը պետք է ամփոփել տարեվերջին:

Միևնույն ժամանակ չեն բացառում, որ 2021-ին կարող է լինել բնակչության էական արտահոսք: Պատճառը պարզ է՝ նախորդ տարի շատերը, այդ թվում տարիներով արտերկրում բնակվողները, վերադարձել էին հայրենիք, քանի որ զրկվել էին իրենց աշխատանքից համաճարակի հետևանքով սահմանված լոքդաունի պատճառով:

2021 թ.-ին Հայաստանում ստեղծված ժողովրդագրական պատկերը, միգրացիոն հոսքներն ու արտագաղթի տեմպերը հասկանալու նպատակով «Հոդված 3» ակումբը տեսակապի միջոցով հոկտեմբերի 22-ին, կազմակերպել էր քննարկում «Արտագաղթը եվ Հայաստանում առկա ժողովրդագրական պատկերը» թեմայով:

Բանախոսներն էին.

ՆԵԼԼԻ ԴԱՎԹՅԱՆ, Հայաստանի միգրացիոն ծառայության հանրային կապերի պատասխանատու

ԱՐՏԱԿ ՄԱՐԿՈՍՅԱՆ, Աշխատանքի և սոցիալական հարցերի նախարարության կառուցվածքային ստորաբաժանումներում առանձին գործառույթներ համակարգող խորհրդական

ՏԱԹԵՎԻԿ ԲԵԺԱՆՅԱՆ, «Հայկական Կարիտաս» ՀԿ-ի աշխատանքային միգրացայի ծրագրի փորձագետ

#Article3Club

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6-xLwkvNEc8</id>
  <yt:videoId>6-xLwkvNEc8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ Կորոնավիրուսն ու աշխատանքային իրավունքները. պատվաստվե՞լ, թե՞ կորցնել աշխատանքը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6-xLwkvNEc8"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-12T10:11:55+00:00</published>
  <updated>2021-10-12T14:43:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ Կորոնավիրուսն ու աշխատանքային իրավունքները. պատվաստվե՞լ, թե՞ կորցնել աշխատանքը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6-xLwkvNEc8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6-xLwkvNEc8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայաստանում խստացվում են COVID-19 համավարակի դեմ պատվաստման պահանջները։ Առաջարկվող նոր օրինագծով պետական համակարգում և մասնավոր հատվածում պատվաստումը կամ թեստավորումը հաստատող հավաստագիր չներկայացնելու դեպքում գործատուն իրավունք կունենա աշխատողին չթույլատրել գտնվել աշխատավայրում։

Կառավարության նախաձեռությունն ուղղված է կորոնավիրուսային հիվանդության դեմ պատվաստումների խթանմանը, որի քանակով Հայաստանը տարածաշրջանում զիջում է թե ՛Վրաստանին, թե՛ Ադրբեջանին՝ հիմնականում լայնորեն տարածված դավադրության տեսությունների և ապատեղեկատվության հետևանքով:
Ընդդիմության ներկայացուցիչները կառավարության՝ պատվաստումների խթանմանն ուղղված գործողություններն անվանում են «մարդու իրավունքներին հակասող»՝ նշելով, որ դիմելու են ՍԴ դրանց սահմանադրականությունը պարզելու նպատակով:

Աշխատանքի և սոցիալական հարցերի նախարարությունը e-draft.am-ում հանրային քննարկման է ներկայացրել «Աշխատանքային օրենսգրքում» և «Պետական ծառայության օրենսգրքում» կատարված փոփոխությունների նախագիծը, համաձայն որի պետական համակարգի և մասնավոր հատվածի աշխատողները պարտավոր կլինեն օրենքով տրամադրել պատվաստումը կամ փորձարկումը հաստատող հավաստագրեր:

Նոր փոփոխություններով, որոնք պետք է ներկայացվեն խորհրդարանի հաստատմանը, գործատուն իրավունք ունի աշխատանքից ազատել աշխատողին, եթե ավելի քան 30 օր անընդմեջ կամ վերջին 12 ամիսների ընթացքում աշխատողն իր պաշտոնեական պարտականությունները չի կատարել ավելի քան 50 օր:

Պատվաստումների գործընթացը խթանող կառավարության նախաձեռնած օրենսդրական նոր փոփոխություններին, որոնք առնչվում են նաև մարդու աշխատանքային իրավունքներին, հանգամանորեն անդրադարձանք հոկտեմբերի 12-ին, տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի «Կորոնավիրուսն ու աշխատանքային իրավունքները. պատվաստվե՞լ, թե՞ կորցնել աշխատանքը» թեմայով քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներ էին.

ՀԵՐԻՔՆԱԶ ՏԻԳՐԱՆՅԱՆ, ՀՀ ԱԺ Աշխատանքի եւ սոցիալական հարցերի մշտական հանձնաժողի նախագահ

ՏԻՐՈՒՀԻ ՆԱԶԱՐԵԹՅԱՆ, «Տեմպուս» սոցիալական իրավունքների պաշտպանության կենտրոնի նախագահ

#Article3Club

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ub5czebV8TM</id>
  <yt:videoId>Ub5czebV8TM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ ԵՌԱՑՈՂ ՏԱՐԱԾԱՇՐՋԱՆ. ԻՐԱՆԱ-ԱԴՐԲԵՋԱՆԱԿԱՆ ՀԱՐԱԲԵՐՈՒԹՅՈՒՆՆԵՐԻ ՍՐՄԱՆ ՀՆԱՐԱՎՈՐ ՀԵՏԵՎԱՆՔՆԵՐԸ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ub5czebV8TM"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-08T14:04:40+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T00:01:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ ԵՌԱՑՈՂ ՏԱՐԱԾԱՇՐՋԱՆ. ԻՐԱՆԱ-ԱԴՐԲԵՋԱՆԱԿԱՆ ՀԱՐԱԲԵՐՈՒԹՅՈՒՆՆԵՐԻ ՍՐՄԱՆ ՀՆԱՐԱՎՈՐ ՀԵՏԵՎԱՆՔՆԵՐԸ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ub5czebV8TM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ub5czebV8TM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Վերջին շրջանում մի կողմից Իրանի, մյուս կողմից Ադրբեջանի ու Թուրքիայի միջև հարաբերությունների շեշտակի վատթարացումը Հայաստանի համար թե՛ հնարավորություններ, թե՛ վտանգներ է պարունակում:

Հայաստանը փորձում է օգուտ քաղել Իրանի և Ադրբեջանի միջև վերջերս բռնկված լարվածությունից, որի ընթացքում երկրները նույնիսկ ռազմական տեխնիկա են մոտեցրել սահմանին։ Սկսվել են մասշաբային զորավարժություններ: 

Հայաստանի արտաքին գործերի նախարար Արարատ Միրզոյանը հոկտեմբերի 4-ին անսպասելիորեն մեկնեց Թեհրան։ Կողմերը պայմանավորվել են իրանական սահմանից Երևան ճանապարհի շինարարության ավարտի մասին, որը, ի տարբերություն գործողի, չի մտնի Ադրբեջանի վերահսկողության տակ գտնվող տարածք:
Իրանը նաև փակել է իր օդային տարածքը Ադրբեջանի ռազմական ավիացիայի համար, որին հետևել է Թուրքիայի պատասխան քայլը: 

Թուրքական իշխանությունները փակել են իրենց սահմանային անցակետերն իրանական բեռնատարների համար։ Ներկայումս թուրք-իրանական առևտրաշրջանառությունն ամբողջապես դադարեցված է:

Տարածաշրջանի, հատկապես Հայաստանի համար իրանա-ադրբեջանական հարաբերությունների շեշտակի սրման հնարավոր հետևանքներին հանգամանորեն անդրադարձանք հոկտեմբերի 8-ին, տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի «Եռացող տարածաշրջան. Իրան-ադրբեջանական հարաբերությունների սրման հնարավոր հետևանքները» թեմայով կազմակերած քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներն էին.

ԹԱԹՈՒԼ ՀԱԿՈԲՅԱՆ, Հայկական ուսումնասիրությունների ԱՆԻ 
կենտրոնի համակարգող, լրագրող

ԳԵՈՐԳԻ ՄԻՐԶԱԲԵԿՅԱՆ, իրանագետ

#Article3Club

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="39"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CrpFb6FpLBE</id>
  <yt:videoId>CrpFb6FpLBE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Պուտին-Էրդողան հանդիպման ղարաբաղյան համատեքստը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CrpFb6FpLBE"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-01T16:24:43+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T22:53:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Պուտին-Էրդողան հանդիպման ղարաբաղյան համատեքստը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CrpFb6FpLBE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CrpFb6FpLBE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Սեպտեմբերի 29-ին Սոչիում Ռուսաստանի և Թուրքիայի նախագահներ Վլադիմիր Պուտինի ու Ռեջեփ Թայիփ Էրդողանի հանդիպմանը քննարկվել է ղարաբաղյան հակամարտության հետպատերազմյան կարգավորման գործընթացը, ինչպես նաև տարածաշրջանում հաղորդակցության ուղիների ապաշրջափակման հարցը:

Հատկանշական է, որ ՌԴ նախագահ Պուտինն ասել է, որ հրադադարի վերահսկման ռուս-թուրքական կենտրոնն ակտիվորեն գործում է «Ադրբեջանի եւ Հայաստանի սահմանին»՝ չնշելով Լեռնային Ղարաբաղը:

Մինչդեռ այդ կենտրոնը տեղակայված է Լեռնային Ղարաբաղի հետ շփման գծից մի քանի կիլոմետր դեպի Ադրբեջանի տարածքի խորքը՝ Աղդամի հատվածում: Ռուս-թուրքական համագործակցությունը Պուտինը նաև անվանել է լուրջ երաշխիք՝ ուղղված կայունության, հաշտեցմանն ու կողմերի դիրքորոշումների համաձայնեցման հետագա քայլերին:

Իր հերթին Թուրքիայի նախագահը Սոչիից վերադարձի ճանապարհին լրագրողների հետ զրույցում կրկին անդրադարձել է Բաքվի կողմից արծարծվող «Զանգեզուրի միջանցքի» թեմային, որը, համաձայն Մոսկվայի ու Երևանի պաշտոնական հայտարարությունների, բանակցություններում չի քննարկվում:

Պուտին-Էրդողան հանդիպման ենթատեքստերին, Հարավային Կովկասում Թուրքիայի աճող ազդեցության նպատակներին ու ներկա պատմական փուլում հայ-թուրքական հարաբերությունների կարգավորման հնարավորություններին անդրադարձանք հոկտեմբերի 1-ին, տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի «Պուտին-Էրդողան հանդիպման ղարաբաղյան համատեքստը» թեմայով քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներ էին.

ՌՈՒԲԵՆ ՍԱՖՐԱՍՏՅԱՆ, ՀՀ ԳԱԱ Արևելագիտության ինստիտուտի գիտական ղեկավարի պաշտոնակատար, թուրքագետ, ակադեմիկոս

ՔԵՐԻՄ ԽԱՍ, միջազգային եւ թուրք-ռուսական հարաբերությունների փորձագետ

#Article3Club

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zugdUvszsTM</id>
  <yt:videoId>zugdUvszsTM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ ՏԻՄ ընտրություններ. համայնքային ընտրությունների քաղաքական նշանակությունը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zugdUvszsTM"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-10-01T13:36:51+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T18:00:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ ՏԻՄ ընտրություններ. համայնքային ընտրությունների քաղաքական նշանակությունը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zugdUvszsTM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zugdUvszsTM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հայաստանում հոկտեմբերի 17-ին, նոյեմբերի 14-ին և դեկտեմբերի 5-ին տեղի կունենան ՏԻՄ ընտրություններ, որոնք փաստացի ընթանալու են համայքների խոշորացման գործընթացին գրեթե զուգահեռ: Ընդդիմությունն այս գործընթացն անվանում է քաղաքական, որը կոչված է ՏԻՄ ընտրություններից առաջ «վերացնելու իշխանություններին ոչ պիտանի համայնքապետերին»:

Միանգամից մի քանի խոշոր քաղաքներում և տասնյակ մեծ ու փոքր համայնքներում տեղի ունենալիք ընտրություններին լարված պայքար է սպասվում կառավարող ուժի՝ «Քաղաքացիական պայմանագիր» կուսակցության, ընդդիմության ներկայացուցիչների, ինչպես նաև մարզային «նշանակության» քաղաքական ուժերի միջև: 

Կառավարող ուժի համար սա հնարավորություն է շարունակելու՝ հունիսի 20-ի արտահերթ խորհրդարանական ընտրություններում գրանցած հաջողությունը՝ ամրապնդվելով իր դիրքերը նաև համայնքներում: 
Մյուսների համար, հաշվի առնելով ոլորտում մրցակցության աճը, ՏԻՄ ընտրությունները կարող են քաղաքական հայտ ներկայացնելու հնարավորություն դառնալ:

Հայաստանում սպասվող ՏԻՄ ընտրություններին, դրանց նշանակությանն ու զուգահեռ ընթացող համայնքների խոշորացման գործընթացին անդրադարձանք հոկտեմբերի 1-ին, Հոդված 3» ակումբի՝ տեսակապի միջոցով «ՏԻՄ ընտրություններ. համայնքային ընտրությունների քաղաքական նշանակությունը» թեմայով կազմակերպած քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներն էին.

ԱՇՈՏ ԳԻԼՈՅԱՆ, ՀՀ ՏԿԵ նախարարության Տեղական ինքնակառավարման քաղաքականության վարչության պետ

ՎԱՐԴԻՆԵ ԳՐԻԳՈՐՅԱՆ, Հելսինկյան քաղաքացիական ասամբլեայի Վանաձորի գրասենյակի ժողովրդավարական ինստիտուտների մոնիտորինգի և զեկուցման համակարգող

ՎԱՀԱԳՆ ՀՈՎԱԿԻՄՅԱՆ, ԱԺ պատգամավոր, «Քաղաքացիական պայմանագիր» խմբակցություն

#Article3Club

→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի յութուբյան ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="0"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4oZ4i29xxeI</id>
  <yt:videoId>4oZ4i29xxeI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Ներքին ԽՈՀանոց. Դիանա Մարտիրոսյան</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4oZ4i29xxeI"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-30T18:00:13+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T09:20:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ներքին ԽՈՀանոց. Դիանա Մարտիրոսյան</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4oZ4i29xxeI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4oZ4i29xxeI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«Ներքին ԽՈՀանոց»-ում հյուրընկալել ենք կինոքննադատ, կինոլրագրող Դիանա Մարտիրոսյանին։

Անկեղծ զրույց ենք ծավալել միջազգայնորեն ընդունված «նոր էթիկայի» նորմերի , հայկական կինոոլորտի ձեռքբերումների և խնդիրների մասին։

Ի՞նչ է «նոր էթիկան» և ինչպե՞ս է այն արտահայտվում մեր մշակույթում եւ հանրային հարաբերություններում։

Կարո՞ղ է Հայաստանը դառնալ միջազգային կինոինդուստրիայի կենտրոն։

Դիանայի հետ պատրաստել ենք ծովախեցգետնով պաստա։

Մաղթում ենք համեղ դիտում։

Չմոռանաք մեկնաբանություններում կիսվել կարծիքներով։

***
«Ներքին ԽՈՀանոց»-ում անկեղծ  զրուցում ենք իրավունքների, կրթության, մշակույթի և հանրային խնդիրների շուրջ։ 

Խոհանոցային զրույցն ամբողջանում է համեղ ուտեստների, երբեմն մոռացված ու կորսված հայկական բաղադրատոմսերով կերակուրների պատրաստմամբ։

#ներքինԽՈՀանոց #Հոդված3ակումբ
.
.
→ Կարող եք հետևել մեզ նաև Telegram-ում և Instagram-ում`
https://t.me/article3clubchannel
https://bit.ly/3ykLAPl
Բաժանորդագրվե՛ք «Հոդված 3» ակումբ-ի ալիքին
→ https://bit.ly/3Bcmq7e</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="47"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4wf4QUsBxPE</id>
  <yt:videoId>4wf4QUsBxPE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ Առողջապահական իրավունքի խախտում. պետպատվերով բուժման գումարը սպառվում է</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4wf4QUsBxPE"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-27T11:42:56+00:00</published>
  <updated>2021-09-27T15:51:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ Առողջապահական իրավունքի խախտում. պետպատվերով բուժման գումարը սպառվում է</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4wf4QUsBxPE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4wf4QUsBxPE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Պատերազմի և կորոնավիրուսի հետևանքով դիմելիության կտրուկ աճի պայմաններում Հայաստանում 2021 թ.-ի համար հատկացված պետպատվերով բուժումների գումարը գրեթե սպառվել է:  

Պետպատվերի գումարը հիվանդանոցներին բաշխելու գործը՝ Առողջապահության նախարարության պետական առողջապահական գործակալության գործառույթն է։ Առողջապահության նախարարությունից հայտնում են, որ խնդիրը սրվել է, որովհետև նախորդ տարի հիմնականում հիվանդանոց էին դիմում պատերազմից ու քովիդից տուժածները, իսկ այս տարի դիմողների թիվն ավելացել է, քանի որ դիմում են նաև քրոնիկ հիվանդություն ունեցող և սոցիալական հատուկ խմբերում ընդգրկված մարդիկ։

Համաձայն պաշտոնական տվյալների՝ հատկապես սոցիալապես անապահով և հատուկ խմբերում ընդգրկված անձանց բժշկական սպասարկման իրականացման համար պետբյուջեից 2021-ի համար հատկացված մոտ 12 մլրդ դրամից մնացել է մոտ 2 մլրդ դրամը: Սա մեծ գումար չէ՝ հաշվի առնելով, որ տարվա ավարտին մոտ 4 ամիս դեռ կա։ Պետպատվերի շրջանակներում այս գումարները գրեթե ամբողջովին սպառվել են Երևանում:

Անորոշություններն ավելի են սրվում, քանի որ տեղեկատվություն չկա՝ արդյոք կառավարությունը նախատեսում է այս տարվա մնացած ամիսների համար ավելացնել այդ գումարը, թե ոչ: Շատ բժշկական կենտրոններում խոցելի խմբերն արդեն իսկ բախվում են բժշկական ծառայություների մատչելիոթյան ու հասանելիության խնդրին:

Պետպատվերով բուժումների ոլորտում առկա խնդիրներին անդրադարձանք սեպտեմբերի 27-ին, տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի` «Առողջապահական իրավունքի խախտում. պետպատվերով բուժման գումարը սպառվում է» թեմայով կազմակերպած քննարկման ժամանակ:

Քննարկման բանախոսներն էին.

ՅԱԿՈՎ ԱՍԱՏՐՅԱՆ, ՀՀ առողջապահության նախարարի խորհրդական

ՎԻՈԼԵՏԱ ԶՈՓՈՒՆՅԱՆ, «Իրավունքի զարգացման կենտրոն» ՀԿ նախագահ

#Article3Club</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DQyJfW9kf5k</id>
  <yt:videoId>DQyJfW9kf5k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ ««Փոթորիկ Կովկասում». 44-օրյա պատերամզի պատճառներն ու հետևանքները»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DQyJfW9kf5k"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-16T11:47:06+00:00</published>
  <updated>2021-09-16T19:00:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ ««Փոթորիկ Կովկասում». 44-օրյա պատերամզի պատճառներն ու հետևանքները»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DQyJfW9kf5k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DQyJfW9kf5k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Ռուսաստանում գործող հեղինակավոր Ռազմավարության ու տեխնոլոգիաների վերլուծության կենտրոնը սեպտեմբերի սկզբին հրապարակել է «Փոթորիկ Կովկասում» վերնագրով հետազոտությունը:

Ռազմավարության և տեխնոլոգիաների վերլուծության կենտրոնի տնօրեն, ռազմական վերլուծաբան Ռուսլան Պուխովի խմբագրմամբ «Փոթորիկ Կովկասում» ուսումնասիրությունն անդրադառնում է 2020թ. սեպտեմբեր-նոյեմբեր ամիսներին Ադրբեջանի, մյուս կողմից Լեռնային Ղարաբաղի Հանրապետության և Հայաստանի միջև լայնածավալ զինված հակամարտության նախապատմությանը, լայն միջազգային համատեքստին և բուն ռազմական բաղադրիչին:

Հետազոտությունում մասնավորապես նշվում է, որ հայկական բանակն Ադրբեջանի հետ հակամարտության ժամանակ խոցել է իր չորս ինքնաթիռները: Հայկական բանակի հակաօդային պաշտպանության ուժերը չեն կարողացել դիմակայել հակառակորդի անօդաչու թռչող սարքերին, իսկ պաշտպանության գիծը չէր թարմացվում 90-ականներից: Ընդ որում, նշվում է հետազոտությունում, պատերազմը թանկ նստեց Ադրբեջանի վրա:

Հետազոտության հեղինակները վերլուծում են ինչպես անմիջականորեն ռազմական և ռազմատեխնիկական ասպեկտները, որոնք ազդել են պատերազմի ելքի վրա, այնպես էլ հարավկովկասյան տարածաշրջանի առանցքային խաղացողների՝ ներառյալ Ռուսաստանի և Թուրքիայի միջեւ բարդ քաղաքական փոխհարաբերությունները:

«Փոթորիկ Կովկասում» հետազոտությունում բարձրացված այլ ուշագրավ խնդիրներին և պատերազմից հետո տարածաշրջանում հաստատված ռազմաքաղաքական իրողություններին անդրադարձանք սեպտեմբերի 15-ին, «Հոդված 3» ակումբի՝ տեսակապի միջոցով կազմակերպած ««Փոթորիկ Կովկասում». 44-օրյա պատերամզի պատճառներն ու հետևանքները» թեմայով քննարկման ժամանակ: 

Քննարկման բանախոսները հետազոտության հեղինակներն են:

Բանախոսներն էին.

ՌՈՒՍԼԱՆ ՊՈՒԽՈՎ, Ռազմավարության ու տեխնոլոգիաների վերլուծության կենտրոնի ղեկավար

ԼԵՈՆԻԴ ՆԵՐՍԻՍՅԱՆ, ռազմական փորձագետ

ԳԵՈՐԳԻ ԴԵՐԼՈՒԳՅԱՆ, խորհրդային և ամերիկյան պատմական սոցիոլոգ, Աբու Դաբիում Նյու Յորքի համալսարանի պրոֆեսոր

ԱԼԵՔՍԱՆԴՐ ԻՍԿԱՆԴԱՐՅԱՆ, Կովկասի ինստիտուտի տնօրեն

ՔԵՐԻՄ ԽԱՍ, միջազգային և թուրք-ռուսական հարաբերությունների փորձագետ

ՈՒՇԱԴՐՈՒԹՅՈՒՆ՝ քննարկումը ռուսերեն է</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="5" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="130"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PMr1eKJ0zXY</id>
  <yt:videoId>PMr1eKJ0zXY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Եղի՛ր իրազեկ․ Սեփականության իրավունք</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PMr1eKJ0zXY"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T16:02:27+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T16:06:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Եղի՛ր իրազեկ․ Սեփականության իրավունք</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PMr1eKJ0zXY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PMr1eKJ0zXY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Սեփականության իրավունք 

Սեփականության իրավունքն աշխարհում ամենապաշտպանված եւ երաշխավորված իրավունքներից է, որը սակայն Հայաստանում հաճախ խախտվում է, իսկ  2000- ականների սկզբին էլ զանգվածային խախտումներ են արձանագրվել։ 

ԴԻՏԵ՛Ք տեսանյութը, իմացեք, թե․

• Ինչ իրավիճակներում  ձեր սեփականությունը կարող է օտարվել՝ ճանաչվելով  որպես հանրային գերակա շահ,
• Օրենքի եւ սահմանադրության որ դրույթներով է պաշտպանված ձեր սեփականության իրավունքը, 
• Զանգվածային ի՞նչ  խախտումներ են տեղի ունեցել Հյուսիսային պողոտայի կառուցապատման ընթացքում։ 

Ձեր իրավունքների պաշտպանությամբ կարող եք զբաղվել եթե իրավագիտակից եք եւ տեղեկացված։

#Article3Club #եղիրիրազեկ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ReecjwC7mkc</id>
  <yt:videoId>ReecjwC7mkc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Եղիր իրազեկ․ Հղիության ընթացքում աշխատանքային եւ սոցիալական նպաստների իրավունք</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ReecjwC7mkc"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T15:43:07+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T16:38:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Եղիր իրազեկ․ Հղիության ընթացքում աշխատանքային եւ սոցիալական նպաստների իրավունք</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ReecjwC7mkc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ReecjwC7mkc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Հղիության ընթացքում աշխատանքային եւ սոցիալական նպաստների իրավունք

Հղի կանանց իրավունքները հաճախ են խախտվում աշխատավայրում, որի հետեւանքով կանայք զրկվում են աշխատելու հավասար իրավունքներից, պետության կողմից տրամադրվող ֆինանսական աջակցության հնարավորություններից։ 

ԴԻՏԵ՛Ք տեսանյութը, իմացեք, թե ինչ է նախատեսված

• Հղիների համար աշխատանքային օրենսգիրքի առավելությունների,   
• Մայրության նպաստի,
• Երեխայի ծննդյան միանվագ նպաստների եւ այլ իրավունքների մասին

Ձեր իրավունքների պաշտպանությամբ կարող եք զբաղվել եթե իրավագիտակից եք եւ տեղեկացված։

#Article3Club #եղիրիրազեկ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C7I7iEOgKdk</id>
  <yt:videoId>C7I7iEOgKdk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</yt:channelId>
  <title>Տեսաքննարկում․ Միջանցների աշխարհաքաղաքականություն. թակա՞րդ, թե՞ հնարավորություն Հայաստանի համար</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C7I7iEOgKdk"/>
  <author>
   <name>Article 3 Club • For Equal Rights NGO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCFlFXHs6PGIs28RZsdGcJFw</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T07:43:03+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T10:32:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Տեսաքննարկում․ Միջանցների աշխարհաքաղաքականություն. թակա՞րդ, թե՞ հնարավորություն Հայաստանի համար</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C7I7iEOgKdk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C7I7iEOgKdk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Պատերազմից շուրջ 10 ամիս անց, երբ Ադրբեջանում դեռ բռնի պահվում են հայ ռազմագերիներ, իսկ ադրբեջանական զորամիավորումները ներխուժել են ՀՀ ինքնիշխան տարածք, Հայաստանի իշխանությունը տարածաշրջանում խաղաղության հաստատման ու հաղորդակցության ուղիների ապաշրջափակման նախաձեռնությամբ է հանդես գալիս:

Պաշտոնական Երևանը պատրաստակամություն է հայտնում այդ հարցի շուրջ սկսել բանակցություններ Ադրբեջանի ու Թուրքիայի հետ՝ չպայմանավորելով այդ հարցը գերիների վերադարձի ու ՀՀ տարածքից ադրբեջանական ուժերի անհապաղ դուրսբերման հետ, որի մասին շեշտվում էր ամիսներ առաջ: Երևանն ու Անկարան  հրապարակային փոխանակվում են «դրական ազդակներով»:

Հարաբերությունների աստիճանական, առանց «ոչ վաղ անցյալի պատմության խոչընդոտի» ու «տարածքային ամբողջականության ճանաչման» հենքի վրա կարգավորման Թուրքիայի նախագահի հայտարարությունում վարչապետ Նիկոլ Փաշինյանը տեսնում է «Հայաստան-Թուրքիա հարաբերությունները կարգավորելու, հայ-թուրքական երկաթուղին և ճանապարհները վերագործարկելու մասին խոսելու հնարավորություն», որին, նրա խոսքով, Երևանը պատրաստ է:

Ընդդիմության ներկայացուցիչները Թուրքիայի նախագահի հայտարարություններին չեն վստահում և դրանք որակում են թակարդ Երևանի համար:

Տարածաշրջանում միջանցքների ու հաղորդակցության ուղիների վերաբացման հնարավորություններին ու մարտահրավերներին, վարչապետ Նիկոլ Փաշինյանի՝ Վրաստան կատարած այցի հիմնական ուղերձներին հանգամանորեն անդրադարձանք սեպտեմբերի 9-ին, տեսակապի միջոցով «Հոդված 3» ակումբի կազմակերպած «Միջանցների աշխարհաքաղաքականություն. թակա՞րդ, թե՞ հնարավորություն Հայաստանի համար» թեմայով քննարկման ժամանակ:

Բանախոսներն էին.

ՋՈՆԻ ՄԵԼԻՔՅԱՆ, Վրաստանի հարցերով փորձագետ

ԳԵԼԱ ՎԱՍԱՁԵ, քաղաքագետ (Վրաստան)

ԱՐԻՖ ՅՈՒՆՈՒՍՈՎ, Նիդերլանդներում բնակվող ադրբեջանցի կոնֆլիկտաբան, քաղաքագետ

#Article3Club</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="5" average="4.20" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="63"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
