<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:wMs_5gZSPq8</id>
  <yt:videoId>wMs_5gZSPq8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ситуация с Арменией особенная: мы вас предаем, но вы нас защищайте</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wMs_5gZSPq8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-26T18:00:32+00:00</published>
  <updated>2023-11-26T18:00:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ситуация с Арменией особенная: мы вас предаем, но вы нас защищайте</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wMs_5gZSPq8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wMs_5gZSPq8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ситуация с Арменией особенная: мы вас предаем, но вы нас защищайте 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян 24 ноября, отвечая в прямом эфире на вопросы граждан Армении и соотечественников из диаспоры, заявил, что не стоит делать поспешные выводы об армяно-российских отношениях. По словам Пашиняна, в отношениях бывают вопросы, которые необходимо решать, и именно в этой логике стороны движутся вперед, и Ереван сделает все от него зависящее, чтобы отношения Армении и России строились на взаимном уважении и учете интересов друг друга, в логике уважения независимости и суверенитета. 

Пашинян также заявил, что правительство Армении воспользуется последней возможностью, чтобы донести свою позицию до ОДКБ, отметив, что решение о выходе Армении из блока не принимается исходя из интересов республики.

В интервью РУСАРМИНФО первый заместитель председателя комитета Госдумы по делам СНГ Константин Затулин охарактеризовал нынешнее состояние армяно-российских отношений и вероятность их разрыва.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="149" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12477"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ky44yTx14Gc</id>
  <yt:videoId>ky44yTx14Gc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Против Армении, Штатов и Парижа: выдуманная Лениным страна объявила демарш</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ky44yTx14Gc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-26T17:00:37+00:00</published>
  <updated>2023-11-26T17:00:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Против Армении, Штатов и Парижа: выдуманная Лениным страна объявила демарш</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ky44yTx14Gc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ky44yTx14Gc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Против Армении, Штатов и Парижа: выдуманная Лениным страна объявила демарш 

Здравствуйте! Эта неделя завершилась, обобщив картину: Милли Меджлис Азербайджана выразил недоверие Штатам, а Парижу достались уроки демократии против диктатуры. Но и этого оказалось недостаточно, и было объявлено о запрете в Азербайджане деятельности Агентства США по международному развитию. Если этот спектакль не цирковой, то стоит посмотреть его до конца, потому что Парижу и Вашингтону угрожает сам нефтяной барон. Конечно, важно знать, кто разыгрывает азербайджанскую карту, но важнее, чтобы Армения не оказалась в этом гибридном хаосе так же, как она попала в ловушку 9 ноября. Антизападные сцены Баку не могут иметь азербайджанского происхождения. Лицензия на 44-дневную войну тоже не имела такого происхождения, как и этническая чистка в Арцахе, обмотанная в черную бумагу 9 ноября. Звать Армению на границу под западный демарш – из той же серии. Конечно, на границе можно обсуждать пограничные вопросы. Подпись выдуманной Лениным страны под бумагой, именуемой «миром», сейчас высоко оценивается на аукционе, точно, как это бывает в акционерном обществе. Так что, заказанные Алиеву западные демарши столь же смешны, сколь и губительны. Если бы Каддафи и Хусейн были живы, они бы дали по этому поводу показания. Вы думаете Алиев не знает, что письмо его судьбы пишется в тех самых странах, которым он сейчас показывает зубы? … Удачи!

Нвер Мнацаканян

Այս շաբաթն անցավ՝ պատկերն ամբողջացնելով․ Բաքվի միլլի մեջլիսը նահանգներին անվստահություն հայտնեց, Փարիզին բաժին հասավ բռնապետության դեմ ժողովրդավարության դասերը, դա քիչ էր՝ հայտարարվեց ամերիկյան միջազգային զարգացման գործակալության մուտքն Ադրբեջան արգելելու մասին; Եթե ներկայացումը կրկեսային չէ, արժի դիտել մինչև վերջ, որովհետև Փարիզին ու Վաշինգտոնին սպառնում է ինքը՝ նավթաբարոնը։ Թե ով է խաղարկում ադրբեջանական խաղաքարտը, իհարկե, կարևոր է, բայց ավելի կարևոր է հիբրիդային այդ քաոսում Հայաստանի չհայտնվելը, ինչպես հայտնվեց նոյեմբերի 9-ի թակարդում, որովհետև Բաքվի հակաարևմտյան այդ տեսարանները չեն կարող ադրբեջանական ծագում ունենալ, ինչպես չուներ այդ ծագումը 44-օրյա պատերազմի լիցենզիան, ինչպես չուներ նոյեմբերի 9-ի սև թղթով պաշարված Արցախի էթնիկ զտումը։ Արևմտյան դեմարշով Հայաստանին սահման կանչելը նույն շարքից է։ Սահմանին, իհարկե, կարող են սահմանային հարցեր քննարկվել։ Խաղաղության կոչվող թղթի տակ Լենինի հորինած երկրի ստորագրությունը հիմա աճուրդային բարձր գին ունի, ճիշտ այնպես, ինչպես լինում է բաժնետիրական ընկերությունում։ Այնպես որ, Ալիևին պատվիրված արևմտյան դեմարշները ինչքան էլ զվարճալի են, նույնքան էլ աղետաբեր։ Քադաֆին ու Հուսեյինը եթե ողջ լինեին, կվկայեին այդ մասին։ Կարծում եք Ալիևը չգիտի, որ իր ճակատագրի նամակը գրվում է հենց այն երկրներում, որոնց հիմա ատամ է ցույց տալիս․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="125" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4604"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FW-mhdcthF0</id>
  <yt:videoId>FW-mhdcthF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджана еще не было, а могилы армян в Шуши уже были: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FW-mhdcthF0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-26T16:00:09+00:00</published>
  <updated>2023-11-26T16:00:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджана еще не было, а могилы армян в Шуши уже были: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FW-mhdcthF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FW-mhdcthF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджана еще не было, а могилы армян в Шуши уже были: историк 

Международная организация Caucasus Heritage Watch 23 ноября сообщила о разрушении части армянского исторического кладбища в городе Шуши в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

«С 5 октября по 3 ноября три бульдозера проложили дорогу через историческое кладбище в Шуши, более известное как кладбище «Ереванские ворота». Среди деревьев расположено, как минимум, 78 надгробий с армянскими надписями, датируемых периодом с 1802 по 1913 год», — говорится в сообщении организации.

Акт вандализма в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал профессор, независимый эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="280" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6389"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AzPa4dX_aXM</id>
  <yt:videoId>AzPa4dX_aXM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения выйдет из ОДКБ со внеблоковым статусом: Лукашенко не поддержали</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AzPa4dX_aXM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-25T17:57:51+00:00</published>
  <updated>2023-11-25T17:57:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения выйдет из ОДКБ со внеблоковым статусом: Лукашенко не поддержали</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AzPa4dX_aXM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AzPa4dX_aXM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения выйдет из ОДКБ со внеблоковым статусом: Лукашенко не поддержали

Премьер-министр Армении Никол Пашинян 24 ноября, отвечая в прямом эфире на вопросы граждан Армении и соотечественников из диаспоры, заявил, что решение оставаться в составе ОДКБ или выйти из членства правительство будет принимать исходя из интересов республики.

В интервью РУСАРМИНФО российский политолог Аркадий Дубнов проанализировал причины недовольства руководства Армении членством в ОДКБ и целесообразность поддержания видимости участия Армении в блоке, а также охарактеризовал преимущества и негативные стороны внеблокового статуса, который в качестве варианта после выхода из членства в организации прогнозируется для Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="140" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13103"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_0gF5f2gRpU</id>
  <yt:videoId>_0gF5f2gRpU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская эпопея ОДКБ: Ереван отказался от помощи и смотрит на выход</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_0gF5f2gRpU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-25T16:59:09+00:00</published>
  <updated>2023-11-25T16:59:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская эпопея ОДКБ: Ереван отказался от помощи и смотрит на выход</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_0gF5f2gRpU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_0gF5f2gRpU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянская эпопея ОДКБ: Ереван отказался от помощи и смотрит на выход

23 ноября в Минске состоялось заседание Совета коллективной безопасности ОДКБ, в котором не участвовал ни один чиновник из Армении. Ереван попросил партнеров по ОДКБ снять с повестки документ об оказании помощи республике. 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян в ходе прямой линии заявил, что де-факто действия или бездействие ОДКБ не соответствуют ее обязательствам перед Арменией. По словам Пашиняна, решение вопроса о выходе из организации должно отвечать государственным интересам республики. 

30 ноября на государственной границе Армении и Азербайджана состоится встреча комиссий по делимитации. Баку также предложил Еревану провести переговоры по мирному договору без посредников. Президент Азербайджана Ильхам Алиев считает, что никаких препятствий для подписания мирного договора с Арменией больше нет.

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали нынешний уровень отношений Армении с Организацией Договора о коллективной безопасности, назвав проблемные вопросы, оценили перспективы подписания мирного договора между Ереваном и Баку, прокомментировали дипломатическое противостояние Азербайджана и Запада. 

По мнению политолога Константина Калачева, помощь Армении со стороны ОДКБ запоздала, так как в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) больше не осталось армян. Эксперт считает, что Армения запустила процесс выхода из организации. 

В эфире РУСАРМИНФО эти и другие актуальные темы прокомментировали: политологи -Константин Калачев, Владимир Киреев, Роберт Гевондян, представитель интересов армянских военнопленных в международных структурах Сирануш Саакян, азербайджановед Татевик Айрапетян, тюрколог Мушег Худавердян, специалист по турецкой внешней и внутренней политике Роберт Устян, политический обозреватель Борис Навасардян, бывший пресс-секретарь ОДКБ Владимир Зайнетдинов и американский журналист Джон Вароли.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dUqlrJgjd0A</id>
  <yt:videoId>dUqlrJgjd0A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Благодаря» армянам и Армении Алиев будет у власти, пока жив</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dUqlrJgjd0A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-25T16:00:20+00:00</published>
  <updated>2023-11-25T16:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Благодаря» армянам и Армении Алиев будет у власти, пока жив</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dUqlrJgjd0A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dUqlrJgjd0A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Благодаря» армянам и Армении Алиев будет у власти, пока жив

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5250"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BcYu8FL-oEQ</id>
  <yt:videoId>BcYu8FL-oEQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев ждет разрыва Армении с Россией: тогда или НАТО, или переселение</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BcYu8FL-oEQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-25T07:00:55+00:00</published>
  <updated>2023-11-25T07:00:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев ждет разрыва Армении с Россией: тогда или НАТО, или переселение</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BcYu8FL-oEQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BcYu8FL-oEQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев ждет разрыва Армении с Россией: тогда или НАТО, или переселение

Азербайджанские СМИ 23 ноября сообщили, что в Нахиджеване прошли несколько мероприятий под названиями «Возвращение в Западный Азербайджан», «Дорога, ведущая в Западный Азербайджан» и «Иреванская кухня».

О том, что азербайджанские власти на государственном уровне начали называть Армению Западным Азербайджаном и даже включили этот термин в школьную программу, премьер-министр Армении Никол Пашинян сообщил на открытии сессии ПА ОБСЕ в Ереване 18 ноября, отметив, что это и остальные действия Баку напоминают попытку подготовиться к новой войне и агрессии против Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доктор исторических наук, главный научный сотрудник Сектора Кавказа Центра постсоветских исследований ИМЭМО РАН Александр Крылов оценил реальный уровень угрозы, которую представляет для Армении новый проект Азербайджана под названием «Западный Азербайджан».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="90" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11510"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JN-B2Hfs-GY</id>
  <yt:videoId>JN-B2Hfs-GY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Роль Армении в шахматной партии: все зависит от урегулирования конфликта</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JN-B2Hfs-GY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T18:30:21+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T18:30:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Роль Армении в шахматной партии: все зависит от урегулирования конфликта</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JN-B2Hfs-GY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JN-B2Hfs-GY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Роль Армении в шахматной партии: все зависит от урегулирования конфликта

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2306"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:otAfk-VOUH4</id>
  <yt:videoId>otAfk-VOUH4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения опасается ухода России из региона и делает шаги на опережение</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=otAfk-VOUH4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T18:20:27+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T18:20:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения опасается ухода России из региона и делает шаги на опережение</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/otAfk-VOUH4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/otAfk-VOUH4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения опасается ухода России из региона и делает шаги на опережение

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qvO2D4DLnUk</id>
  <yt:videoId>qvO2D4DLnUk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения, Грузия, Азербайджан: Вашингтон ищет место для новой базы?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qvO2D4DLnUk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T18:11:56+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T18:11:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения, Грузия, Азербайджан: Вашингтон ищет место для новой базы?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qvO2D4DLnUk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qvO2D4DLnUk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения, Грузия, Азербайджан: Вашингтон ищет место для новой базы? 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3996"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KVZQ_2SMsv4</id>
  <yt:videoId>KVZQ_2SMsv4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вопросов много-ответов нет: почему Армения не участвует в мероприятиях ОДКБ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KVZQ_2SMsv4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T17:59:31+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T18:01:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вопросов много-ответов нет: почему Армения не участвует в мероприятиях ОДКБ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KVZQ_2SMsv4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KVZQ_2SMsv4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Вопросов много-ответов нет: почему Армения не участвует в мероприятиях ОДКБ 

Причиной возникших разногласий между Ереваном и Организацией Договора о коллективной безопасности является то, что Армению в блоке не воспринимают как союзника, считает политический обозреватель Борис Навасардян.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что в этих условиях у Армении возникает большое количество вопросов к организации, ответы на которые она не получает. В результате республика отказывается от участия в мероприятиях на различных уровнях в формате ОДКБ. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Борис Навасардян отметил, что своими действиями Армения хочет показать, что ОДКБ не выполнила свои обязательства перед ней, поэтому активное участие в работах организации Ереван считает бессмысленным.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3141"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dr8HkYY72Hc</id>
  <yt:videoId>dr8HkYY72Hc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Интересы Армении и США совпали в одном вопросе: Азербайджан реагирует нервно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dr8HkYY72Hc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T17:43:22+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T18:08:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Интересы Армении и США совпали в одном вопросе: Азербайджан реагирует нервно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dr8HkYY72Hc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dr8HkYY72Hc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Интересы Армении и США совпали в одном вопросе: Азербайджан реагирует нервно 

Предстоящие в 2024 году выборы президента и в Палату представителей Конгресса США не повлияют на американскую внешнюю политику, в том числе в направлении Южного Кавказа, считает американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли.

В эфире РУСАРМИНФО Вароли заявил, что Вашингтону интересно сотрудничество со странами региона лишь с целью вытеснения оттуда России и противостояния Ирану, и эта тенденция после выборов не поменяется. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политический обозреватель Борис Навасардян, в свою очередь, отметил, что у США есть геополитические интересы в регионе, которые направлены на сдерживание роста влияния Турции и России.

По словам Навасардяна, с этой точки зрения Армения для американцев может стать выгодным партнером. В вопросе сохранения суверенитета Армении над коммуникациями интересы Еревана и Вашингтона совпадают, поэтому Баку позволяет себе резкие выпады в сторону Запада. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5194"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dJwfZpn-zQs</id>
  <yt:videoId>dJwfZpn-zQs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сильное давление на Азербайджан и поддержка Армении: Баку шантажирует Запад</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dJwfZpn-zQs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T17:25:28+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T17:47:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сильное давление на Азербайджан и поддержка Армении: Баку шантажирует Запад</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dJwfZpn-zQs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dJwfZpn-zQs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Сильное давление на Азербайджан и поддержка Армении: Баку шантажирует Запад 

Заявления в поддержку Армении со стороны стран Запада заставляют Азербайджан отказаться от переговоров по мирному договору на западных площадках, отмечает политический обозреватель Борис Навасардян.

В эфире РУСАРМИНФО Навасардян заявил, что Баку в противостоянии западному давлению обращается к методам шантажа, учитывая зависимость некоторых европейских стран от азербайджанских энергоресурсов. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли, в свою очередь, отметил, что Азербайджан отказался от переговоров в Гранаде и Вашингтоне, опасаясь сильного давления со стороны Запада. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="192" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12620"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zJoQUizBjuA</id>
  <yt:videoId>zJoQUizBjuA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zJoQUizBjuA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T16:43:44+00:00</published>
  <updated>2023-11-25T07:04:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zJoQUizBjuA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zJoQUizBjuA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Премьер-министр Армении Никол Пашинян, комментируя вопрос выхода республики из ОДКБ, заявил, что Армения будет руководствоваться своими национальными интересами. Президент Азербайджана Ильхам Алиев заявил, что Армения «пытается усидеть сразу на двух или более стульях, такие страны нельзя назвать независимыми в подлинном смысле слова, их судьба находится в руках иностранных спонсоров». Как будет развиваться ситуация на Южном Кавказе, где противостояние разворачивается и между великими державами? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) главные события недели обсудят американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли и политический обозреватель Борис Навасардян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5098"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uhSxFAo7Dgs</id>
  <yt:videoId>uhSxFAo7Dgs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Права армян: Азербайджан хотел улизнуть, но факт неоспорим</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uhSxFAo7Dgs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-24T16:06:57+00:00</published>
  <updated>2023-11-24T16:07:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Права армян: Азербайджан хотел улизнуть, но факт неоспорим</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uhSxFAo7Dgs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uhSxFAo7Dgs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Права армян: Азербайджан хотел улизнуть, но факт неоспорим

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2196"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
