<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:pNdo63ziRaE</id>
  <yt:videoId>pNdo63ziRaE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вот почему русские и украинцы вместе спешат в христианскую Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pNdo63ziRaE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-06T17:00:25+00:00</published>
  <updated>2022-03-06T17:00:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вот почему русские и украинцы вместе спешат в христианскую Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pNdo63ziRaE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pNdo63ziRaE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вот почему русские и украинцы вместе спешат в христианскую Армению

Наверное, пока рановато для такой формулировки, но рано или поздно мир адаптируется к конвейеру санкций, как мы привыкли к незаконной кавказской блокаде уже три десятилетия. И никому нет дела до того, что за прошедшие десятилетия наша жизнь скачкообразно подорожала и осложнилась именно из-за этой блокады. Если внешнее отрезание Армении от моря, железных дорог и внутреннее лишение национального авиаперевозчика, энергетической безопасности, постоянная ложь вокруг международной магистрали Север-Юг, новой АЭС, всеармянского банка - это не санкции, то что это? Вы можете вспомнить хоть одно замечание, не говорю уже о санкциях, в отношении тех, кто нас блокировал, их покровителей и тех, кто с этого имел конкретную выгоду? А была ли санкция, которая поставила бы на место страну-члена НАТО, поглотившую жемчужину мировой цивилизации Айя-Софию? На Турцию тоже должны напасть, чтобы ее приняли в Евросоюз? Посмотрите какую долю хочет Эрдоган от всемирной биржи санкций. Или флирт Баку: на какой берег реки перейти – правый или левый? Да, санкции приводят к хаосу, но не без возможностей.  Катастрофа-не видеть эти возможности. Мы тридцать лет тяжелую цену заплатили не за поиск врагов, как это происходит сейчас, а за сохранение простого христианского видения. Мы не представляли, что на территории, названной евразийской, оно сегодня будет равноценно маяку. В этом и заключается ответ на вопрос, почему в этом урагане русские и украинцы вместе спешат в христианскую Армению․․․

Нвер Мнацаканян

Ահա թե ինչու ռուսներն ու ուկրաինացիները միասին են շտապում քրիստոնյա Հայաստան 

Երևի դեռ շուտ է նման ձևակերպման համար, բայց վաղ թե ուշ աշխարհը կհարմարվի պատժամիջոցների կոնվեյերին, ինչպես մենք ենք հարմարվել արդեն երեք տասնամյակ կովկասյան անօրեն շրջափակմանը․ և ոչ մեկի վեճը չէր, որ անցած տասնամյակներին մեր կյանքը թռիչքաձև թանկացել ու բարդացել է հենց այդ շրջափակման պատճառով։ Հայաստանը ծովից, երկաթուղուց դրսից կտրելը, ներսում օդային ազգային փոխադրողին, էներգետիկ անվտանգությունը փոշիացնելը, հյուսիս-հարավ միջազգային մայրուղու, նոր ատոմակայանի, համահայկական բանկի կեղծիքում անվերջ պահելը եթե պատժամիջոց չէ, ապա ինչ է։ Մեզ շրջափակողներին, եթե կուզեք՝ նրանց հովանավորներին, էլ չեմ ասում՝ այդ շրջափակումից կանխիկ շորթողների հասցեին որևէ թթու խոսք հիշում եք, էլ ուր մնաց պատժամիջոց, օրինակ այս աշխարհի քաղաքակրթական գոհարը՝ Այա Սոֆիան կլանած ՆԱՏՕ-ի անդամին գոնե մեկ անգամ տեղը դնող։ Թուրքիայի վրա էլ պիտի հարձակվեն, որ ընդունեք Եվրամիություն․ տեսեք ինչ փայաբաժին է ուզում Էրդողանը պատժամիչոցների համաշխարհային բորսայից։ Կամ Բաքվի սիրախաղը․ գետի որ ափը անցնել, աջ, թե՝ ձախ։ Այո պատժամիջոցը քաոս է բերում, բայց ոչ առանց հնարավորության։ Աղետը այդ հնարավորությունը չտեսնելն է։ Մենք երեսուն տարի ծանր գինը վճարել ենք ոչ թե թշնամիներ փնտրելու, ինչպես հիմա է կատարվում, այլ պարզ քրիստոնեական տեսողությունը պահպանելու համար, երևի չիմանալով, որ եվրասիական կոչվող տարածքում  այսօր այն փարոսի գին է ձեռք բերում․ ահա և պատասխանը, թե ինչու ռուսներն ու ուկրաինացիները միասին են այս փոթորիկում քրիստոնյա Հայաստան շտապում․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1356" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="33997"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:74eySHw-r8U</id>
  <yt:videoId>74eySHw-r8U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Украинский кейс политики Армении: молчать или действовать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=74eySHw-r8U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-05T17:00:03+00:00</published>
  <updated>2022-03-05T17:00:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Украинский кейс политики Армении: молчать или действовать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/74eySHw-r8U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/74eySHw-r8U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Украинский кейс политики Армении: молчать или действовать 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» оценили позицию Армении по событиям на Украине и положение страны в условиях западных санкций против России. 

Экономист Гагик Макарян назвал несколько направлений, которые могут принести пользу Армении в сложившейся ситуации, в случае проведения гибкой политики.

По словам Макаряна, если Армения на данном этапе придет к быстрым и гибким решениям в экономической сфере, то сможет извлечь серьезную выгоду для себя.

По словам эксперта по вопросам национальной безопасности Рачьи Арзуманяна, в сложившейся ситуации для Армении важно сохранить нейтралитет, иначе могут быть необратимые последствия.

Экономист Атом Маргарян, оценивая позицию Армении, отметил, что Ереван взял паузу и пытается держаться в стороне от происходящих событий. 

«Даже рядовые депутаты не говорят, сохраняют нейтралитет, но этот олимпийский нейтралитет может иметь эффект бумеранга, нас могут неправильно понять», - сказал он в эфире РУСАРМИНФО.

Эксперт подчеркнул, что абсолютный нейтралитет может иметь негативные последствия, и что в конце концов нужно будет адекватно отреагировать на происходящие события. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2623"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_du2p9XZJOU</id>
  <yt:videoId>_du2p9XZJOU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как повлияет на Армению возможное вступление Грузии в ЕС: Меликян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_du2p9XZJOU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-05T14:58:13+00:00</published>
  <updated>2022-03-05T14:58:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как повлияет на Армению возможное вступление Грузии в ЕС: Меликян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_du2p9XZJOU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_du2p9XZJOU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как повлияет на Армению возможное вступление Грузии в ЕС: Меликян

Эксперт по вопросам Грузии Джонни Меликян считает, что руководство Грузии осознает, что присоединение к санкциям против России повлияет на экономику Грузии. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что Тбилиси продолжает поддерживать Киев другими способами․ 

Меликян отметил, что Грузия учитывала положение Армении, приняв решение не присоединяться к санкциям против РФ.

«В Тбилиси есть понимание того, что закрытие воздушного пространства для России ударило бы по соседней Армении. Есть также понимание того, что лезть на рожон не следует, поэтому они приняли особую позицию», - сказал он. 

Меликян отметил, что грузины видят себя в «европейской семье», и нынешнее обострение дало им возможность вслед за Украиной обратиться за членством в ЕС.

«Не думаю, что членство Грузии в ЕС может сильно повлиять на Армению. Другой вопрос, что в случае вхождения Грузии в ЕС, может появиться вопрос, связанный с посещением Шенгенской зоны. Хотя эти вопросы тоже могут регулироваться», - подчеркнул он.

Специалист добавил, что особых проблем в политических взаимоотношениях не должно возникнуть, так как обе страны свыклись со внешнеполитическим выбором друг друга. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2207"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QMEgRpGMHEA</id>
  <yt:videoId>QMEgRpGMHEA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QMEgRpGMHEA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-05T04:36:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-05T08:15:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QMEgRpGMHEA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QMEgRpGMHEA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="68" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3478"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zdQSdEnPF8Y</id>
  <yt:videoId>zdQSdEnPF8Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Бензин в Армении подешевеет: Атом Маргарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zdQSdEnPF8Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-04T18:18:02+00:00</published>
  <updated>2022-03-04T18:18:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Бензин в Армении подешевеет: Атом Маргарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zdQSdEnPF8Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zdQSdEnPF8Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Бензин в Армении подешевеет: Атом Маргарян

Экономист Атом Маргарян считает, что Армения напрямую зависит от рынка топлива в России, п падение стоимости бензина в РФ приведет к тому же в Армении. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» он отметил, что 80-85 % топлива поставляется в Армению из России. 

По словам Маргаряна, значительная часть европейских потребителей отказалась от российского бензина и дизельного топлива. 

«В России образуются излишки бензина, дизельного топлива, что приведет к снижению цен», - сказал он.

Экономист считает, что страны Запада могут воспользоваться нефтью из Ирана, чтобы заменить российские поставки. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1182"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Gl7egV0vARk</id>
  <yt:videoId>Gl7egV0vARk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономист рассказал, где хранятся 2,6 млрд долларов Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Gl7egV0vARk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-04T17:40:38+00:00</published>
  <updated>2022-03-04T17:44:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономист рассказал, где хранятся 2,6 млрд долларов Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Gl7egV0vARk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Gl7egV0vARk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экономист рассказал, где хранятся 2,6 млрд долларов Армении

Экономист Атом Маргарян назвал причины резкого падения курса рубля в Армении․

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Маргарян отметил, что причины состоят в начальной «шоковой волне», которая возникла на рынке по мере поступления информации о санкциях. 

Эксперт отметил, что в самой России наблюдается дефицит иностранной валюты, так как зарубежные резервы Центробанка РФ были заморожены. 

Маргарян считает, что Центральный банк Армении не будет делать интервенции, если не возникнет крайняя необходимость.

«У нас есть долларовые резервы, но они ограничены. По сути, наши резервы тоже хранятся за границей. 1,8 млрд. долларов вложены в гособлигации правительства США и не дают доходов. Вторая часть – около 800 млн долларов хранятся на заграничных корреспондентских счетах ЦБ Армении», - сказал он.

Атом Маргарян добавил, что уже сейчас наблюдается постепенная стабилизация курса валют в Армении, однако чувствуется негативное воздействие падения курса рубля на армянский экспорт.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2465"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Bq3T8nAx_zE</id>
  <yt:videoId>Bq3T8nAx_zE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Bq3T8nAx_zE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-04T04:30:20+00:00</published>
  <updated>2022-03-06T15:16:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Bq3T8nAx_zE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Bq3T8nAx_zE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="159" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5307"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4iq6iQuvU_g</id>
  <yt:videoId>4iq6iQuvU_g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Посмотрите на Россию и Украину, я делал то же самое: Арцрун Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4iq6iQuvU_g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-03T18:11:39+00:00</published>
  <updated>2022-03-03T18:11:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Посмотрите на Россию и Украину, я делал то же самое: Арцрун Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4iq6iQuvU_g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4iq6iQuvU_g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Посмотрите на Россию и Украину, я делал то же самое: Арцрун Ованнисян 

Бывший пресс-секретарь министерства обороны Армении Арцрун Ованнисян прокомментировал работу на информационном поле российской и украинской сторон.

По словам Ованнисяна, заявления обеих сторон подтверждают правильность его поведения во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) в 2020 году. 

«Когда звучат обвинения в мой адрес (в том, что бывший пресс-секретарь Минобороны говорил об успехе и предрекал победу армянской стороне во время войны – ред.), я спрашиваю, можете привести обратный пример, чтобы стороны говорили, что все идет плохо?», - сказал Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном». 

Ованнисян отметил, что обе стороны говорят только об успехах, никто не заявляет об отступлениях, что является естественным в подобной ситуации. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4342"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Re9-YGQXvQI</id>
  <yt:videoId>Re9-YGQXvQI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В сложной ситуации армяне консолидировались: Константин Калачев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Re9-YGQXvQI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-03T18:00:46+00:00</published>
  <updated>2022-03-03T18:00:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В сложной ситуации армяне консолидировались: Константин Калачев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Re9-YGQXvQI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Re9-YGQXvQI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В сложной ситуации армяне консолидировались: Константин Калачев 

Российский политолог Константин Калачев считает, что избрание кандидата из команды премьер-министра Никола Пашиняна - Ваагна Хачатуряна президентом Армении будет иметь позитивный эффект в консолидации элит в Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог отметил, что Армении как никогда нужна общенациональная консолидация, единство и согласие, так как страна находится в сложном положении – политическом, военном, экономическом.

Эксперт отмечает, что необходимо дать шанс единой команде, поднять качество и эффективность управления и попытаться решить проблемы, возникшие после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

Также политолог отмечает, что для властей Армении важно иметь активную коммуникацию с диаспорой, а также международным сообществом, так как привычные проблемы никуда не исчезли. 

«Тот же самый Алиев хочет весь Карабах, а не ту часть, которую они сейчас получили, от этой мысли, естественно, не отказывается. Россия как союзник Армении сейчас в сложном положении, это отразится и на Армении», - сказал он.

По словам Калачева, Армении в сложившейся «геополитической турбулентности» будет сложно и это нужно учитывать руководству страны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1067"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Eu9rvIhLYQ8</id>
  <yt:videoId>Eu9rvIhLYQ8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Две большие разницы: Ованнисян сравнил Карабах и Украину</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Eu9rvIhLYQ8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-03T17:43:48+00:00</published>
  <updated>2022-03-03T18:33:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Две большие разницы: Ованнисян сравнил Карабах и Украину</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Eu9rvIhLYQ8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Eu9rvIhLYQ8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Две большие разницы: Ованнисян сравнил Карабах и Украину 

Полковник запаса Арцрун Ованнисян считает, что сходств между событиями на Украине 2022 года и 44-дневной войной в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) 2020 года нет.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» военный эксперт отметил, что армянская армия оказалась не готовой к войне, был слишком большой дисбаланс между армиями.

Также Ованнисян отметил, что армянская армия находилась лишь в статической обороне и не сумела осуществить эффективные наступательные действия.

 #Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1292"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4xe1pwf0Ulc</id>
  <yt:videoId>4xe1pwf0Ulc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4xe1pwf0Ulc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-03T01:48:34+00:00</published>
  <updated>2022-03-03T23:26:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4xe1pwf0Ulc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4xe1pwf0Ulc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении

#Rusarminfo #Armeniannews #Parliament_Armenia</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1071"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pNbT1EZ5nzA</id>
  <yt:videoId>pNbT1EZ5nzA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ждет ли Армению массовый поток туристов из России: Апресян дал оценку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pNbT1EZ5nzA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-02T18:05:42+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T18:05:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ждет ли Армению массовый поток туристов из России: Апресян дал оценку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pNbT1EZ5nzA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pNbT1EZ5nzA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ждет ли Армению массовый поток туристов из России: Апресян дал оценку

На фоне закрытия воздушного пространства европейских стран для российских туристов многие эксперты отмечают, что у Армении появилась возможность привлечь большое количество туристов из России.

Президент Армянской федерации туризма Мехак Апресян считает, что не стоит ожидать увеличения туристического потока в Армению, так как мешающими факторами для развития этой сферы является падение курса рубля, рост внутреннего туризма России, а также уменьшение желания путешествовать.

«Не думаю, что будут такие потоки туристов, с которыми мы не будем справляться. Однако мы всегда готовы и ожидаем наших туристов. И они всегда были удовлетворены нашим приёмом», - сказал Апресян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

Президент федерации отметил, что в измененных из-за коронавируса туристических реалий все страны, принимающие туристов, оказались в затруднительном положении и борются за своё положение на рынке. Для этого Армения должна предстать в мировом сегменте как устойчивая, безопасная, достойная внимания страна.

Также по словам президента федерации туризма, если нынешняя позитивная динамика в туристической среде сохранится, то Армения вернется к показателям 2019 года в этой сфере.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="821"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uMIrU45x1ec</id>
  <yt:videoId>uMIrU45x1ec</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения не может себе позволить то, что может Белоруссия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uMIrU45x1ec"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-02T17:24:34+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T17:35:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения не может себе позволить то, что может Белоруссия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uMIrU45x1ec?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uMIrU45x1ec/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армения не может себе позволить то, что может Белоруссия

Эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян считает, что Армения должна занять нейтральную позицию относительно происходящих на Украине событий и в противостоянии Россия-Запад.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт отметил, что важно, чтобы Армения не вступала в конфликт и занимала нейтральную позицию.

«Сегодня у Армении нейтральная позиция и она должна остаться таковой. Любое отклонение будет катастрофичным для Армении», - сказал он.

Арзуманян считает, что активность других стран, например Белоруссии, обусловлена наличием у них соответствующих ресурсов для маневра, которые у Армении, находящейся в сложном регионе, отсутствуют. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5397"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:02v7YeTBdN0</id>
  <yt:videoId>02v7YeTBdN0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=02v7YeTBdN0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-02T16:28:22+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T18:01:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/02v7YeTBdN0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/02v7YeTBdN0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4299"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PMRt4GC0CkY</id>
  <yt:videoId>PMRt4GC0CkY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Хватит лить крокодильи слезы: депутат вывел из себя премьера Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PMRt4GC0CkY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-02T14:43:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T14:43:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Хватит лить крокодильи слезы: депутат вывел из себя премьера Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PMRt4GC0CkY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PMRt4GC0CkY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Хватит лить крокодильи слезы: депутат вывел из себя премьера Армении 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян в ходе правительственного часа в Национальном Собрании 3 марта эмоционально отреагировал на заявление депутата от фракции «Армения» Рипсиме Стамбулян․

Депутат в своем вопросе о запасах зерна в Армении заявила, что власти «Отдали врагу около 75% территорий Арцаха», из-за чего могут возникнуть проблемы с запасами зерна.

Никол Пашинян потребовал от фракций «Честь имею» и «Армения» официально определиться, какое название правильное - Кубатлы или Санасар, так как, по словам премьера, бывшие власти вели переговоры по сдаче этих территорий. 

«Если это Санасар, а не Кубатлы, то почему ваше руководство 20 лет вело переговоры о передаче этих территорий Азербайджану? Причем делали это публично, в соответствии с Мадридскими принципами, где предусматривается передача 7 районов Азербайджану. Хватит уже приходить сюда и лить крокодильи слезы», - сказал Пашинян.

Заявление Пашиняна возмутило членов фракции «Армения», завязалась словесная перепалка между премьером и главой фракции Сейраном Оганяном. Вице-спикер парламента Акоп Аршакян сделал замечание некоторым присутствующим депутатам, а некоторых попросил покинуть зал.

На заявление одного из оппозиционеров, что Аршакян является предателем, последний парировал: «Сам предатель». В итоге оппозиция бойкотировала заседание, покинув зал. Так как все депутаты, которые должны были задать вопрос отсутствовали, вице-спикер заявил, что заседание окончено и пожелал всем прекрасного вечера.

#Rusarminfo #Armeniannews #Parliament_Armenia</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2158"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
