<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:OQCtDXmgIpQ</id>
  <yt:videoId>OQCtDXmgIpQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OQCtDXmgIpQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:45:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OQCtDXmgIpQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OQCtDXmgIpQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="108" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1970"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:G1982A0eS5Y</id>
  <yt:videoId>G1982A0eS5Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=G1982A0eS5Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:39:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:39:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/G1982A0eS5Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/G1982A0eS5Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1278"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HEgNc9y89cE</id>
  <yt:videoId>HEgNc9y89cE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HEgNc9y89cE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:31:22+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:31:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HEgNc9y89cE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HEgNc9y89cE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="155" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2632"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hRI0R3iUhLI</id>
  <yt:videoId>hRI0R3iUhLI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hRI0R3iUhLI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:22:15+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:22:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hRI0R3iUhLI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hRI0R3iUhLI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах

В Вашингтоне состоялась первая встреча главы МИД Армении Арарата Мирзояна, госсекретаря США Энтони Блинкена и министра иностранных дел Азербайджана Джейхуна Байрамова.

В эфире РУСАРМИНФО генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев заявил, что согласие на участие в переговорах со стороны Баку означает, что азербайджанцы также согласились обсуждать вопрос Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Дмитрий Журавлев отметил, что Азербайджану будет сложно игнорировать призывы России и США урегулировать ситуацию вокруг Карабаха. Однако, по словам эксперта, если на Баку не будет оказываться давление, азербайджанское руководство продолжит тактику имитационных обсуждений.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1261"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LIUiWO9l-Do</id>
  <yt:videoId>LIUiWO9l-Do</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Страны, избравшие президентов-армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LIUiWO9l-Do"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:14:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:16:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Страны, избравшие президентов-армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LIUiWO9l-Do?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LIUiWO9l-Do/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Страны, избравшие президентов-армян

«Дружище Карлос»

Президентом Аргентины дважды становился армянин Карлос Менем. Он был противоречивой политической фигурой - его считали «чудотворцем» в аргентинской экономике, но не смогли простить ему участие в крупных скандалах с продажей оружия в Эквадор и Хорватию в момент, когда действовало эмбарго на военные поставки в эти страны. 

Президент питал страсть к автомобилям, женщинам и футболу. Он дружил с Диего Марадоной, который называл его «дружище Карлос». 

Карлос Менем родился в армяно-алавитской семье иммигрантов из Сирии, принял христианство в Армянской Католической Церкви, несмотря на мусульманское влияние матери-алавитки. Армянская община Аргентины стала одной из самых влиятельных сил армянского лобби в мире. 

Ливанский крестоносец

Камиль Шамун с армяно-маронитскими корнями правил Ливаном в 50-е годы.  Шамун придерживался радикальных антиисламских взглядов, за что получил  прозвище «ливанский крестоносец». Камиль Шамун был первым президентом Ливана, при котором десять представителей армянской общины страны получили депутатские мандаты.

Шамун повлиял на политику Ливана еще до своего президентства. Его имя напрямую связано с историей обретения независимости Ливана. Он был арестован 11 ноября 1943 года за призывы к независимости и провел 11 дней в заключении в башне Рашайя. Против его ареста в Ливане прошли массовые общественные протесты – под их давлением Шамуна освободили 22 ноября 1943. Этот день стал главным национальным праздником – днем независимости Ливана. 

Хафез из Сасуна

Амин Хафез – армянин с сасунским происхождением – стал президентом Сирии в 1963 году и был свергнут в 1966-ом сирийским националистом Салахом Джадидом из-за своей открытой прохристианской политики.

Амин Хафез родился в городе Алеппо, куда переселился его отец из Сасуна. Мать Амина — из знатной алавитской семьи.

Горец Саркис

Армянин Элиас Саркис за годы правления Ливаном снискал уважение среди ливанцев, но прослыл «нерешительным» из-за отсутствия волевых действий во время вооружённого противостояния между ливанскими христианами и мусульманскими экстремистами. 

При этом сам Саркис, будучи активным защитником армянских интересов в Ливане, занимал крайне радикальную позицию по отношению к Турции и во время своего президентства ни разу не принял приглашения от турецких высокопоставленных лиц посетить их страну. 

Гордый сын армянки

Еще один президент Ливана с армянским происхождением - Эмиль Джамиль Лахуд – руководил страной с 1998 по 2007 годы. 

Он родился в провинции Горный Ливан в семье араба Джамиля Лахуда, которого прозвали «красным генералом», и армянки Эмилии Адрины Баджакиян, которая спаслась в детстве с матерью от Геноцида армян в Османской империи. 

Эмиль Лахуд считает себя армянином и гордится этим. 

«В Ливане каждый, в ком есть хоть немного армянской крови, гордится этим. И я один из них», - сказал Лахуд в одном из интервью. 

Эмиля Лахуда считают кристально честным, умным, хладнокровным политиком, скромным и не любящим публичность.

При его личном содействии и инициативе отца Лахуда Ливан официально признал Геноцид армян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1344"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rjlCrvISRXM</id>
  <yt:videoId>rjlCrvISRXM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rjlCrvISRXM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:00:39+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:00:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rjlCrvISRXM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rjlCrvISRXM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так

Вовлечение в миротворческий процесс в Нагорном Карабахе международного контингента поможет обеспечить безопасность местного армянского населения на более высоком уровне, считает политолог Саркис Цатурян.

В эфире РУСАРМИНФО Цатурян заявил, что для этого нужно созвать экстренное заседание Совета безопасности ООН и поднять на нем вопрос отправки международных миротворцев в Карабах (армянское название Арцах).

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог подчеркнул, что тактика армянского руководства по самоустранению от карабахского вопроса неэффективна. По его словам, для организации заседания Совбеза ООН Ереван может обратиться к Парижу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="297" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6020"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7Hh25Pen078</id>
  <yt:videoId>7Hh25Pen078</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7Hh25Pen078"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:49:38+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T17:49:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7Hh25Pen078?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7Hh25Pen078/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути

Премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент Турции Реджеп Эрдоган обменялись в телефонной беседе 28 июня поздравлениями. Как сообщает пресс-служба армянского правительства, Пашинян поздравил Эрдогана с праздником Курбан Байрам, а тот в ответ - с Вардаваром, который Армения отметит 16 июля. 

Собеседники обсудили процесс урегулирования двусторонних отношений между странами и затронули ход реализации соглашения об открытии сухопутной границы для владельцев дипломатических паспортов и граждан третьих стран.

Процесс нормализации армяно-турецких отношений был запущен в декабре 2021 года, когда Армения и Турция назначили своих эмиссаров для диалога - вице-спикера НС Рубена Рубиняна и бывшего посла Турции в США Сердара Кылыча.

В 2022 году они договорились открыть сухопутную границу для граждан третьих стран, посещающих Армению и Турцию. А в январе этого года открылись грузовые авиаперевозки между странами.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян, комментируя обмен поздравлениями, отметила, что «процессы идут», но, учитывая период общемировой турбулентности, их результаты невозможно предсказать. 

Эксперт указала на фактор армянской общины в Турции, которая очень заинтересована в нормализации армяно-турецких отношений и расширении контактов.

Что касается поддержки Турции военной эскалации в Закавказье, то по мнению Геворгян, Эрдоган, учитывающий непоколебимую позицию Ирана по «зангезурскому коридору», не готов ввязываться в конфликт с этой республикой, хотя и союзники по НАТО толкают его на этот шаг. 

Востоковед считает, что в этом вопросе «два брата» Алиев и Эрдоган разминулись. Алиев, по ее словам, несмотря на запущенный переговорный процесс, пошел по другому пути, но Тегеран пока терпеливо в очередной раз подтверждает для Баку, что любые попытки захвата территории Армении неприемлемы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3610"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Y5EIt8_l64A</id>
  <yt:videoId>Y5EIt8_l64A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y5EIt8_l64A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:31:33+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T17:31:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y5EIt8_l64A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y5EIt8_l64A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет

Участие госсекретаря США Энтони Блинкена в переговорах глав МИД Армении и Азербайджана в Вашингтоне свидетельствует об огромных усилиях американской стороны для достижения результата, считает генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что Блинкен будет направлять участников переговоров к предложениям, которые подготовил Вашингтон. По словам Журавлева, американцы не заинтересованы в однозначной победе Азербайджана и его усилении. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Дмитрий Журавлев заявил, что американские предложения могут быть интересны армянской стороне, однако подготовленный США план урегулирования будет тяжелым для обеих сторон переговоров.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3077"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kGXfDB7UQOA</id>
  <yt:videoId>kGXfDB7UQOA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kGXfDB7UQOA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:02:13+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T21:51:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kGXfDB7UQOA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kGXfDB7UQOA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». 28 июня с 01:30 подразделения ВС Азербайджана из артиллерийских средств, применяя также БПЛА, открыли огонь по армянским позициям в направлении Мартуни и Мартакерта в Нагорном Карабахе. В результате погибли четверо военнослужащих Армии обороны НК. Парламент Карабаха призвал находящуюся в Вашингтоне делегацию МИД Армении немедленно прекратить начатые переговоры до установления полного прекращения огня на линии соприкосновения и предоставления документальных гарантий его соблюдения. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев и политолог Саркис Цатурян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="136" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4462"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BwUBVIfZpvo</id>
  <yt:videoId>BwUBVIfZpvo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения обогнала Грузию, а Азербайджан выбыл из борьбы за россиян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BwUBVIfZpvo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T15:04:49+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T15:04:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения обогнала Грузию, а Азербайджан выбыл из борьбы за россиян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BwUBVIfZpvo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BwUBVIfZpvo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения обогнала Грузию, а Азербайджан выбыл из борьбы за россиян

Армения заняла вторую строчку в топе стран, популярных для зарубежных поездок россиян, по результатам исследования «Яндекс Путешествия».

Армения, как выяснил сервис, уступает только Турции, опережая Казахстан, Узбекистан, Азербайджан. Средняя стоимость перелета из России в Армению в июне оценивается в 25,7 тыс. рублей, передает ТАСС.

По данным Комитета по туризму Минэкономики Армении, за январь-май текущего года страну посетили 417 тыс россиян, то есть 52% от общего количества посетителей.

Вице-президент «Альянса туристических агентств» России Алексан Мкртчян в интервью РУСАРМИНФО оценил объемы распределения туристического потока среди трех закавказских республик, отметив, что неконкурентоспособен за российский туристический трафик только Азербайджан.

По его оценкам, у Азербайджана из-за поздней отмены антиковидных мер самый низкий турпоток из России – всего 15%.

По данным Мкртчяна за российского туриста «бьются» Грузия и Армения. 40% трафика у Грузии, да и тот не за счет открытия авиасообщения с Москвой, а из-за традиционных плюсов - собственного моря и возможности сэкономить на авиаперелетах.

Эксперт подчеркнул , что несмотря на транспортный фактор - в Ереван добираться дороже и сложнее (если на автомобиле), чем в Тбилиси, и моря нет, 45% российского турпотока все равно приходится на Армению.

По словам Мкртчяна, это объясняется тем, что на фоне геополитического коллапса и закрытия границ России с Европой и за счет развитого авиасообщения с большим количеством российских городов, Армения стала крупным и удобным транзитным хабом.

Эксперт считает, что несмотря на то, что Армению считают в большей степени транзитной страной, у нее появился уникальный шанс переломить тренд и привлечь больше туристов из России.

По словам Мкртчяна, у Армении есть, как минимум, одна ночь, чтобы влюбить в себя российского туриста, добирающегося до европейского города через Ереван.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2397"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yrbGJ_YLhbY</id>
  <yt:videoId>yrbGJ_YLhbY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские абрикосы – мировой бренд, в России их «отличают» от узбекских</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yrbGJ_YLhbY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T11:52:20+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T11:52:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские абрикосы – мировой бренд, в России их «отличают» от узбекских</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yrbGJ_YLhbY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yrbGJ_YLhbY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянские абрикосы – мировой бренд, в России их «отличают» от узбекских

Армянский драм сохранил прошлогодний тренд на укрепление по отношению к доллару и рублю. По данным ЦБ Армении, по состоянию на 27 сентября курс российского рубля упал еще на 0.04 драмa и составил 4.55. 

Сильный драм держит инфляцию в Армении на уровне 4% - это один из самых низких показателей для региона. Но не всем участникам армянской экономики выгодна крепкая национальная валюта – экспортеры армянской сельхозпродукции, в частности абрикосов, вынуждены этим летом сокращать объемы поставок на российский рынок, который считается основным для армянской экономики, уступая нишу производителям других стран, например, из Узбекистана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доцент факультета мировой экономики и мировой политики НИУ ВШЭ Андрей Суздальцев отметил, что армянские абрикосы и персики – мировой бренд, относится к сегменту элитных товаров. 

По словам экономиста, на массовом российском рынке армянским сельхоз продуктам «тяжело» - из-за резкого скачка курса драма к рублю в России они подорожали, хотя в Армении цены не изменились.

Суздальцев также отметил, что в стоимости армянского экспорта в Россию значительную долю составляют расходы на «дорогую» транспортировку, сократить которые, экономист надеется, поможет запуск железнодорожного сообщения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1518"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:idbMZNGQHeU</id>
  <yt:videoId>idbMZNGQHeU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=idbMZNGQHeU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T05:16:59+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T00:25:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/idbMZNGQHeU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/idbMZNGQHeU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». В Вашингтоне стартовала первая трехсторонняя встреча глав МИД Армении и Азербайджана Арарата Мирзояна и Джейхуна Байрамова при участии госсекретаря США Энтони Блинкена. По словам официального представителя Госдепа Мэтью Миллера, переговоры продлятся до 29 июня. Во вторник премьер-министр Армении Никол Пашинян во второй раз выступил на заседании парламентской комиссии по изучению обстоятельств 44-дневной войны, а азербайджанские ВС в очередной раз открыли огонь по заводу, строящемуся на иностранные инвестиции в Ерасхе. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политолог-американист Рафаэль Ордуханян и эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2772"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R9m3eeqTlQQ</id>
  <yt:videoId>R9m3eeqTlQQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как сказала Пелоси: на Западе ждут, какой Армения сделает «выбор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R9m3eeqTlQQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-27T18:43:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-27T19:03:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как сказала Пелоси: на Западе ждут, какой Армения сделает «выбор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R9m3eeqTlQQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R9m3eeqTlQQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Как сказала Пелоси: на Западе ждут, какой Армения сделает «выбор»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1469"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YjYVmmk7cLQ</id>
  <yt:videoId>YjYVmmk7cLQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Союз с Арменией или противостояние Турану: Россия на Кавказе решает две задачи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YjYVmmk7cLQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-27T18:35:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-27T18:35:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Союз с Арменией или противостояние Турану: Россия на Кавказе решает две задачи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YjYVmmk7cLQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YjYVmmk7cLQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Союз с Арменией или противостояние Турану: Россия на Кавказе решает две задачи 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5072"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CR-vdQKBSK0</id>
  <yt:videoId>CR-vdQKBSK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанская стрельба по Ерасху: почему армянские солдаты не отвечают?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CR-vdQKBSK0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-27T18:26:01+00:00</published>
  <updated>2023-06-27T18:26:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанская стрельба по Ерасху: почему армянские солдаты не отвечают?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CR-vdQKBSK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CR-vdQKBSK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанская стрельба по Ерасху: почему армянские солдаты не отвечают? 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1133"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
