<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:zbJSTX3BYsQ</id>
  <yt:videoId>zbJSTX3BYsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zbJSTX3BYsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T05:35:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T05:57:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zbJSTX3BYsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zbJSTX3BYsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Арман Егоян прокомментировал вопрос выхода азербайджанских вооруженных сил с суверенной территории Армении.

По словам депутата, шаги в этом направлении предпринимались с 12 мая,  когда азербайджанские ВС вторглись на территорию Армении.

«Столько говорят, почему Армения не обращается к ОДКБ. Скажу, что именно после этого вторжения Армения обратилась к ОДКБ и получила всем известный ответ: для решения этой проблемы предлагаем перейти к процессу делимитации и демаркации», - сказал Егоян.

Он также отметил, что присутствие азербайджанцев на территории Армении не является новостью.

«Уже 30 лет в Тавушской области есть три участка, около 70 квадратных километров в близи сел Беркабер, Паравакар, Вазашен, которые находятся под их контролем еще после боев 92-93 года», - сказал депутат.

Касаясь заявлений президента Азербайджана Ильхама Алиева о так называемом зангезурском коридоре, Арман Егоян сказал, что этот термин глава государства использует для своего народа, чтобы показать ему, что может решить важные проблемы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="901"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5ovuxjl38Bk</id>
  <yt:videoId>5ovuxjl38Bk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5ovuxjl38Bk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T04:34:33+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T09:45:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5ovuxjl38Bk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5ovuxjl38Bk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член парламентской фракции «Гражданский договор», председатель Постоянной комиссии по вопросам европейской интеграции НС Армении Арман Егоян заявил, что отставка президента Армена Саркисяна была для них неожиданной.

По словам Армана Егояна, отставке президента не предшествовал ни один политический процесс, который способствовал бы этому.

Депутат также прокомментировал мнение о том, что Армен Саркисян не хотел брать на себя ответственность за какой-то серьезный процесс, который, возможно, произойдет в ближайшее время.

«Об этом можно говорить во всеуслышание, особенно если уходишь, это самый удобный повод сказать, предупредить, обнародовать, что есть такая ситуация, за которую я не хочу нести ответственность», - сказал Егоян.

Говоря о выборе кандидата от политического большинства, Арман Егоян сказал, что пока есть время, в течение которого Армен Саркисян может отозвать заявление об отставке.

«Было бы неэтично, если бы я озвучил это сейчас, даже в случае определения с кандидатом. Естественно, обсуждаем, ну такая сейчас  сложилась ситуация, не будем же сидеть и ждать », - сказал депутат.

Что касается того, что оппозиция не выдвинула своего кандидата, то депутат сказал, что «было бы удивительно, если бы выдвинули» и тем самым участвовали в этом политическом процессе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3087"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:foozrLF2wOs</id>
  <yt:videoId>foozrLF2wOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=foozrLF2wOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T17:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T17:54:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/foozrLF2wOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/foozrLF2wOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что зимой обострение событий на армяно-азербайджанской границе маловероятно. 

Евсеев подчеркнул, что в горной местности сложно вести боевые действия в зимний период времени. 

«Я полагаю, что некоторая стабилизация ситуации на границе во многом была обусловлена российским влиянием и тем, что Азербайджан не хочет попасть под излишнее влияние Турции», - сказал эксперт. 

Евсеев отметил, что появляются определённые возможности, для того, чтобы ситуация на армяно-азербайджанской границе не обострялась. 

«Вероятно, Армения ожидала более активных действий со стороны Российской Федерации или Организации договора о коллективной безопасности, но в то же время политика России приносит Армении определенные плюсы», - сказал Владимир Евсеев. 

По словам военного эксперта, для любой стабилизации нужен баланс сил, а для баланса сил нужна модернизация армии, укрепление ее морального духа. Евсеев также отметил, что действия, которые предпринимаются, в частности, увеличение количества группировки российско-армянских войск действует на пользу Армении. 

Эксперт также отметил, что постепенно военный потенциал Армении будет восстанавливаться и ее позиции на переговорах укрепятся.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2623"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dWg4uS-0vN8</id>
  <yt:videoId>dWg4uS-0vN8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dWg4uS-0vN8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T15:15:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T15:15:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dWg4uS-0vN8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dWg4uS-0vN8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог 

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал реалистичность планов Турции по формированию «тюркского мира», учитывая политико-экономическую ситуацию в самой Турции. 

По мнению Школьникова, проект «тюркского мира» - нереалистичен и не будет реализован по причине отсутствия необходимых ресурсов и возможностей.

«Заявка Турции на попытку получения контроля над всем «тюркским миром» была избыточна. У Турции много внутренних проблем. Первая проблема – это нет ресурсов, необходимых для этого достижения. То есть то, что Турция пытается дать – это сверхагрессивная политика. Дальше, они испортили отношения со всеми вокруг и с дальними врагами. Помимо Британии и Японии союзников у них больше нет», - сказал он.

Эксперт отметил, что еще одним немаловажным факторов является неоднородность тюрок, так как и в самой Турции их численность от всего населения составляет всего 40 %, остальную часть представляют курды, черкесы, крымские татары, криптогреки, криптоармяне, криптогрузины.

Также Школьников прокомментировал, какую опасность представляет проект «тюркского мира» - «сверхавантюрной идеи» президента Турции Реджепа Эрдогана для Армении. По его мнению, нереалистичность этих планов является хорошим фактором для соседних стран, включая Армению, для которой «тюркский мир» стал бы уничтожением - утратой территории и страны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1404"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iD7XMd_iroA</id>
  <yt:videoId>iD7XMd_iroA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iD7XMd_iroA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T08:22:55+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T08:36:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iD7XMd_iroA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iD7XMd_iroA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось

На заседании постоянной парламентской комиссии по науке, образованию, культуре, молодежи и спорту, произошел спор между председателем комиссии Сисаком Габриеляном и кандидатом на пост  члена комиссии по телевидению и радио Рубеном Акопяном.

Рубен Акопян посчитал опасным присутствие в политике людей, не имеющих к ней никакого отношения.

«Эти люди могут попасть в Национальное Собрание в качестве приданого их жен», - сказал Акопян.

После этого заявления председатель комиссии призвал Рубена Акопяна прекратить свое выступление и не оскорбить никого, после чего между Габриеляном и Акопяном началась словесная перепалка.

Они начали оскорблять друг друга, Сисак Габриелян встал с места и подошел к Рубену Акопяну, но депутаты от оппозиции Арцвик Минасян и Лилит Галстян не допустили начала потасовки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1797"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tCzLXOfmOeU</id>
  <yt:videoId>tCzLXOfmOeU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tCzLXOfmOeU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T04:26:25+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T12:44:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tCzLXOfmOeU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tCzLXOfmOeU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт 

Политолог Давид Степанян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал отставку президента Армении Армена Саркисяна.

По его словам, из текста отставки можно сделать вывод, что Армен Саркисян хочет остаться в политике.

«Я не связываю отставку президента с конституционными изменениями. Поскольку премьер-министр заявил, что изменений не будет и продолжит действовать парламентская система правления», - сказал Степанян.

По словам политолога, создается впечатление, что именно власти и лично премьер-министр не сориентируются в том, что им выгодно - парламентская система правления или полупрезидентская.

Давид Степанян также отметил, что не нужно поднимать такой шум из отставки президента, учитывая также то обстоятельство, что Саркисян сам в тексте отставки отметил, что президентский институт не играет важной роли в политической жизни страны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3551"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l6v_kidRj2Q</id>
  <yt:videoId>l6v_kidRj2Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l6v_kidRj2Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T18:06:08+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T18:06:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l6v_kidRj2Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l6v_kidRj2Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт 

Политолог Давид Степанян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал деятельность Минской Группы ОБСЕ. 

Он отметил важность того обстоятельства, что три страны-сопредседателя в этом формате до сих пор продолжают сотрудничать, несмотря на усилия президента Азербайджана Ильхама Алиева, который всячески пытается помешать возобновлению работы МГ.

«Минская Группа в декабре распространила заявление, в котором отмечалось, что сопредседатели желают посетить регион. На мой взгляд, здесь речь идет не только о Ереване и Баку, но и о Степанакерте, что имеет принципиальное значение для Азербайджана», - сказал Степанян.

Говоря о признании территориальной целостности Азербайджана, политолог сказал, что это не имеет никакого отношения к вопросу Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), что стало более четким после 44-дневной войны.

«Следя за заявлениями Минской Группы, становится ясно, что ни одна из стран - сопредседателей не заинтересована в том, чтобы Арцах стал частью Азербайджана», - отметил политолог.

По словам Степаняна, если в Армении и в Азербайджане начнется процесс делимитации и демаркации границ, может сложиться впечатление, что это должно обойти вопрос Карабаха, однако эти вопросы нужно разделить.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="852"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HtK3KZ-d_Xw</id>
  <yt:videoId>HtK3KZ-d_Xw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HtK3KZ-d_Xw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T16:14:24+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T16:14:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HtK3KZ-d_Xw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HtK3KZ-d_Xw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат 

Жители карабахского села Кармир Шука 25 января перекрыли дорогу азербайджанской колонне, проезжающей через деревню.

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Метаксе Акопян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказала, что акцию организовали  мужчины села, так как они осознают нависшую над их семьями угрозу.

 «Эта была двухсторонняя колонна, которая двигалась из Азербайджана в Шуши и из Шуши в Азербайджан. Жители требовали, чтобы азербайджанцы предупреждали жителей, когда они намерены проезжать через их село, а не проезжали, когда им заблагорассудиться. Требования были переданы через российских миротворцев», - отметила она.

Акопян также сообщила, что азербайджанцы, проезжающие в колонне были одеты в военную форму, что очень странно. Дело в том, что по ее словам, армянская сторона не может перевозить через Bердзорский (Лачинский-ред.) коридор даже военную одежду.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1576"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xGIv9Q85_Fk</id>
  <yt:videoId>xGIv9Q85_Fk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xGIv9Q85_Fk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T03:28:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T05:37:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xGIv9Q85_Fk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xGIv9Q85_Fk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян 

Военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал отставку президента Армении Армена Саркисяна.

По словам эксперта, в представленном президентом тексте не указаны реальные причины отставки, несмотря на то, что он, являясь государственным лицом, должен «открытым текстом сказать», почему решил уйти.

«В тексте президента все было сложно, поскольку все те обоснования, которые представил президент, были изначально известны и не возникали в ходе его президентства. Он изначально был в курсе этих проблем и дал согласие стать президентом со всеми этими проблемами», - сказал эксперт.

Ованнисян считает, что отставка президента связана с нарушением внутриполитической ситации и определенными договоренностями с нынешними властями.

«Власти, кажется, создали для президента образ «поедающего мороженое», то есть представлялось, что президенту нечего делать и не очень важная фигура», - считает Ованнисян.

Эксперт также отметил, что оппозиции, в случае если речь идет о прежних властях, в вопросе отставки президента «нечего сказать, поскольку именно они привели Армена Саркисяна на должность.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3305"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JnR_169ukcE</id>
  <yt:videoId>JnR_169ukcE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JnR_169ukcE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-24T19:12:55+00:00</published>
  <updated>2022-01-24T19:34:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JnR_169ukcE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JnR_169ukcE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал вопрос почему президент Армении Армен Саркисян решил подать в отставку именно сейчас.

«Сейчас активно обсуждается тема о том, что Саркисян вел переговоры с правящей партией «Гражданский договор», что ему обещали расширение полномочий. Видимо ему это обещали и он прикрыл Пашиняна в самый трудный момент – в период карабахской войны, после войны. Тогда принимались решения непопулярные в армянском обществе, и президент мог сыграть роль фактора третьей силы. То есть роль стабилизирующего или дестабилизирующего характера, он мог поддержать одну из сил, он поддержал Пашиняна» , - сказал эксперт.

Тарасов отметил, что видимо потом произошел какой-то раскол. Он считает, что Саркисян опытный дипломат, имеет колоссальные связи с армянской диаспорой и отражает также настроения диаспоры.

«Таким образом, у Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой. Может быть он (Саркисян-ред.) не поддерживает расширение отношений с Турцией, может не поддерживает итоги карабахской войны, может быть он хочет отстраниться от форс-мажорных ситуаций в самой Арменией», - подчеркнул Тарасов.

Эксперт сказал, что хронологически уход Саркисяна связан с нормализацией армяно-турецких отношений, но четких данных взаимосвязаны ли эти события нет.

Также Тарасов отметил, что отставка Саркисяна никоим образом не может сказаться на армяно-российских отношениях, так как с президентом Армении российская сторона практически не работала. Эксперт также заявил, что по всей вероятности Пашинян готовит конституционные реформы и Армения станет президентской республикой. А пока будет составлена и принята новая Конституция, президентом станет какая-то промежуточная фигура из числа пашиняновских сторонников.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1602"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7tE0j0_aZEA</id>
  <yt:videoId>7tE0j0_aZEA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7tE0j0_aZEA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-24T17:38:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-24T17:38:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7tE0j0_aZEA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7tE0j0_aZEA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт

Прогнозируя развитие ситуации в армяно-азербайджанских отношениях на фоне кризиса в отношениях России и США по вопросу Украины, армянский военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО заявил о прямой опасности для Армении в случае перехода конфронтации из дипломатической в военную плоскость.

По мнению эксперта, то, что Россия и НАТО так или иначе должны «выяснить» отношения, не вызывает сомнений, и это чревато негативными последствиями также для Армении.

«Несмотря на то, что сложилось впечатление, что у России и Турции хорошие отношения, Турция, как партнер НАТО, готова предпринять действия против России, посягая на Армению в лице Азербайджана»,- сказал Ованнисян.

Эксперт подчеркнул, что в подобных реалиях делимитация и демаркация границы между Арменией и Азербайджаном, тем более перемещение войск на границе проводиться не должно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7223"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2K7RvDI_pCs</id>
  <yt:videoId>2K7RvDI_pCs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2K7RvDI_pCs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-23T17:29:18+00:00</published>
  <updated>2022-01-23T17:29:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2K7RvDI_pCs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2K7RvDI_pCs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм


Заголовком прошлой недели должна была стать информация о двадцати семи матерях, потерявших сыновей в войне и ждущих своих детей через год. Но нет, этот исключительный сигнал, поднимающий нас на ноги, опять остался в тени внутриполитической истерии, выдавая самое отвратительное – цинизм игнорирования носителя боли войны, тогда как именно они сегодня становятся новым алгоритмом жизни в Армении. Остается спросить - кому после такой войны нужны посмертные манифесты о переговорах: кто, как и с каким героизмом вел переговоры и почему ничего не удалось. Если бы какой-либо переговорщик добился успеха, этой войны не было бы. Если же проблема заключается в спасении биографии и траектории правления переговорщика, то каждый из них, вместо того, чтобы с комфортом перелистывать переговорное наследие, пусть опубликует, причем каждый то, что имеет, и кончайте этот растрачивающий время спектакль. Война закончилась, а для следующей войны этот архив больше не годится. Представляете, если бы в турецком меджлисе переговорщика с Арменией обозвали предателем и шпионом, что бы за этим последовало? А если вы считаете, что дискредитировать власть и государство - одно и то же, значит, амбициозное строительство памятников и церквей, как театр искупления с таким эгоизмом ложных идолов, останется единственной декорацией скомпрометированного вами государства․․․


Нвер Мнацаканян

Հայաստանում ապրելու նոր ալգորիթմը բախվել է էգոիզմին


Անցած շաբաթվա գլխագիրը պետք է լիներ պատերազմում զինվոր կորցրած ու մեկ տարի անց երեխայի սպասող քսանյոթ մայրերի մասին տեղեկությունը։ Բայց՝ ոչ․ մեզ ոտքի հանող այդ բացառիկ ազդակը էլի մնաց ներքաղաքական ճղճղոցի ստվերում՝ մատնելով ամենանողկալին, պատերազմի ցավը կրողին արդեն  չնկատելու ցինիզմը, մինչդեռ հենց նրանք են այսօր դառնում Հայաստանում ապրելու նոր ալգորիթմը։ Մնում է հարցնել, այսպիսի պատերազմից հետո ում են պետք բանակցային հետմահու մանիֆեստները, թե ով ինչ է բանակցել, ինչ հերոսականությամբ է բանակցել և ինչու չի հաջողել ոչինչ։ Եթե որևէ բանակցող հաջողեր, այս պատերազմը չէր լինի։ Իսկ եթե խնդիրը բանակցողի կենսագրությունն ու կառավարման հետագիծը փրկելն է, այդ բանակցային ժառանգություն կոչվածն ամեն մեկն իր հարմարավետությամբ թերթելու փոխարեն հրապարակեք, ընդ որում՝ ամեն մեկն իր ունեցածը ու վերջ դրեք ժամանակ մսխող այս ներկայացմանը։ Պատերազմն ավարտվել է, իսկ հաջորդ կռվի համար այդ արխիվն այլևս պիտանի չէ։ Պատկերացնում եք, եթե թուրքական մեջլիսում Հայաստանի հետ բանակցողին ասեին դավաճան ու լրտես, ինչ կհետեվեր դրան։ Իսկ եթե կարծում եք, թե իշխանությանն ու պետությանը վարկաբեկելը նույն բանն է, ուրեմն ամբիցիոզ  արձանաշինությունն ու եկեղեցիներ կառուցելը որպես քավության թատրոն՝ կեղծ կուռքերի այսպիսի էգոիզմով, կմնա միակ դեկորացիան ձեր վարկաբեկած պետությունից․․․


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1020" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="19599"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PUP3q8fCPVU</id>
  <yt:videoId>PUP3q8fCPVU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PUP3q8fCPVU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T17:30:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T17:30:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PUP3q8fCPVU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PUP3q8fCPVU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами


Тему предполагаемых результатов - положительных и негативных последствий для Армении в случае открытия границы с Турцией в эксклюзивном интервью РУСАРМИНФО прокомментировал российский политолог, геостратег Андрей Школьников.

По мнению политолога, Армения открывает границу с Турцией в условиях «дикого перекоса» - у Армении нет выстроенной внешней политики со странами региона, что создает ситуацию дисбаланса.

В этом контексте Школьников отметил необходимость вовлечения в процесс и соблюдения баланса интересов других стран - Индии, Ирана, России, что позволит минимизировать влияние Турции.

Политолог считает, что если этого не делать, то для Армении в средне- и долгосрочной перспективе открытие границы чревато негативными последствиями.

«Армении не следует забывать о том, что она, по сути, является крепостью в окружении врагов, где-то явных, где-то скрытых, где-то потенциальных», - сказал эксперт.

В качестве положительного примера создания баланса интересов Школьников отметил недавний визит президента Армении в ОАЭ и налаживание взаимодействия с этим важным региональным игроком.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2398"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-aH7ofUNUzI</id>
  <yt:videoId>-aH7ofUNUzI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Не всегда то, что плохо для Армении, хорошо для Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-aH7ofUNUzI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T16:30:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T16:30:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Не всегда то, что плохо для Армении, хорошо для Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-aH7ofUNUzI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-aH7ofUNUzI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


В эфире программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО омбудсмен Армении Арман Татоян, экс-депутат парламента Тарон Симонян и азербайджановед Татевик Айрапетян среди прочих вопросов прокомментировали также сложившуюся на армяно-азербайджанской границе ситуацию и представленное Арменией предложение о «зеркальном отводе войск».

По мнению Армана Тотояна, вариант отвода войск проблематичен, так как армянской стороне фактически некуда отводить воинские подразделения, поскольку в тылу на предполагаемой для отвода территории расположены населенные пункты.

Кандидат юридических наук Тарон Симонян также критически относится к варианту «зеркального отвода», считая, что отвод войск отодвивигает на второй план защиту прав гражданина Армении, проживающего в приграничной зоне.

По мнению Татевик Айрапетян, «зеркальный отвод» не в интересах Армении, и не следует руководствоваться тем принципом, что «все, что не в интересах Армении, должно быть принято Азербайджаном», подчеркнув также, что не стоит забывать о том, что азербайджанские вооруженные силы продолжают оставаться на суверенной территории Армении и Баку выступает с позиции сильного.

Միշտ չէ որ այն, ինչը վատ է Հայաստանի համար, լավ է Ադրբեջանին Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում՝ «Օրը Նվեր ՄՆացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում բանախոսներն անդրադարձել են հայ-ադրբեջանական սահմանին տիրող խնդիրներին և Հայաստանի կողմից ներկայացված զորքերի «Հայելային հետքաշման» առաջարկին։

ՀՀ Մարդու Իրավունքների պաշտպան Արման Թոթոյանի խոսքով՝ զորքերի հետքաշման այս տարբերակը խնդրահարույց է, քանի որ հայկական կողմն այլևս հետ քաշվելու տեղ չունի՝ հաշվի առնելով նաև այն հանգամանքը, որ թիկունքում բնակավայրեր են։

Իրավաբանական գիտությունների թեկնածու, ԱԺ նախկին պատգամավոր Տարոն Սիմոնյանը, քննադատելով  «հայելային հետքաշման» տարբերակը, նշել է, որ այդ  պարագայում երկրորդ պլան է մղվում սահմանին ապրող հայ քաղաքացու իրավունքների պաշտպանությունը։

Ադրբեջանագետ Տաթևիկ Հյարապետյանի կարծիքով ևս «Հայելային հետքաշման» տարբերակը չի բխում Հայաստանի շահերից և պետք չէ մտածել՝ «այն ամենին, ինչը չի բխում Հայաստանի շահերից, պետք է համաձայնվի Ադրբեջանը»։ Տաթևիկ Հայրապետյանը շեշտել է՝  չպետք է մոռանալ, որ ադրբեջանական զինված ուժերը շարունակում են մնալ Հայաստանի սուվերեն տարածքում և հանդես են գալիս ուժեղի դիրքից։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3571"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tm04n8JKGLo</id>
  <yt:videoId>Tm04n8JKGLo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tm04n8JKGLo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T04:21:28+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T09:39:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tm04n8JKGLo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tm04n8JKGLo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3694"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
