<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:3d2wUZakRrs</id>
  <yt:videoId>3d2wUZakRrs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне баллотируются в парламент Турции, а азербайджанец в президенты: каковы шансы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3d2wUZakRrs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T18:45:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T18:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне баллотируются в парламент Турции, а азербайджанец в президенты: каковы шансы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3d2wUZakRrs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3d2wUZakRrs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне баллотируются в парламент Турции, а азербайджанец в президенты: каковы шансы

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1091"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JovfwAnn_AY</id>
  <yt:videoId>JovfwAnn_AY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Такова среда безопасности Армении: заработал аэропорт в Сюнике</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JovfwAnn_AY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T18:36:57+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T18:36:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Такова среда безопасности Армении: заработал аэропорт в Сюнике</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JovfwAnn_AY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JovfwAnn_AY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Такова среда безопасности Армении: заработал аэропорт в Сюнике

Начало эксплуатации аэропорта «Сюник» на юге Армении стало значимым событием. Видео посадки 19-местного купленного в Чехии еще в 2018 году пассажирского самолета L-410 опубликовали практически все армянские медиа.

&quot;Это первый с 90-х годов рейс пассажирского борта в капанский аэропорт за исключением одного частного рейса, совершенного в 2017 году&quot;, - сообщили в Государственном комитете по авиации Армении.

Полет был согласован с ИКАО (Международная организация гражданской авиации) и другими международными службами.

По словам пилота Гургена Овсепяна, совершившего первый испытательный полет Ереван–Капан–Ереван, аэропорт «Сюник» устроен сложнее, чем «Звартноц» или «Гюмри», поскольку находится в гористой местности. Кроме того, он находится в пограничной зоне, всего в 1 километре от азербайджанских военных постов, которые появились в январе 2021 года. 
 
Планируется, что капанский аэропорт, реконструированный в 2015 году, после внесения корректив в схемы полетов, начнет работать на регулярной основе. 

Безопасно ли возобновление регулярных пассажирских рейсов в приграничном с Азербайджаном «Сюнике», объяснил в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян. 

«К сожалению, можно считать, что вся территория Армении находится в зоне огневого поражения со стороны Азербайджана и Турции. Поэтому говорить о безопасности в этом контексте не имеет смысла. Такова сейчас среда безопасности. И мы должны продолжать жить вне зависимости от угроз со стороны противника», - констатировал эксперт. 

При этом Арзуманян не связывает открытие капанского аэропорта с возможным обострением армяно-азербайджанского конфликта в Сюнике.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1735"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GvAiORnVFbs</id>
  <yt:videoId>GvAiORnVFbs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На захваченных у армян территориях Карабаха Турция зарабатывает миллиарды</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GvAiORnVFbs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T18:27:59+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T18:27:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На захваченных у армян территориях Карабаха Турция зарабатывает миллиарды</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GvAiORnVFbs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GvAiORnVFbs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

На захваченных у армян территориях Карабаха Турция зарабатывает миллиарды

Поддержка Турции Азербайджана против Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) обусловлена не только политическими мотивами, но и экономическим расчетом Анкары. Такое мнение выразила тюрколог Нелли Минасян.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог заявила, что после 44-дневной войны на территориях Карабаха, которые перешли под контроль Азербайджана, Турция стала крупнейшим экономическим игроком, инвестировав 3 миллиарда долларов.

В эфире РУСАРМИНФО Минасян отметила, что поддержка со стороны Турции превратилась для Азербайджана в зависимость от нее в военной, политической и остальных сферах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1262"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TBtB6wXHSNc</id>
  <yt:videoId>TBtB6wXHSNc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении и Азербайджану предстоит «большой торг»: Турция получит проценты от обоих</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TBtB6wXHSNc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T18:13:38+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T18:18:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении и Азербайджану предстоит «большой торг»: Турция получит проценты от обоих</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TBtB6wXHSNc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TBtB6wXHSNc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армении и Азербайджану предстоит «большой торг»: Турция получит проценты от обоих

На фоне слухов о том, что у президента Турции Реджепа Эрдогана инфаркт, его пресс-секретарь Ибрагим Калын 26 апреля сделал заявление на тему армяно-азербайджанских отношений, призвав руководство Армении «воспринимать серьезно многие гарантии, предоставленные Азербайджаном армянам, проживающим в Степанакерте и его окрестностях». 

Спикер Эрдогана заявил, что Азербайджан предложил модель безопасности жизни и имущества армянского населения Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах), которую Турция считает одной из главных опор мирного процесса, и отметил, что мирное соглашение, которое, якобы, будет подписано между Азербайджаном и Арменией, принесет Армении большую экономическую выгоду и окажет влияние на ее отношения с Турцией. 

Заявлению Калына предшествовала череда событий с установкой 23 апреля азербайджанского КПП в Лачинском коридоре и последующей негативной реакцией на военную блокаду населения Карабаха со стороны США, Евросоюза и России, а также сменой руководства российского миротворческого контингента в Карабахе. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО генеральный директор Российского совета по международным делам (РСМД) Андрей Кортунов проанализировал взаимосвязь событий с заявлением спикера Эрдогана, отметив, что действия руководства Турции сейчас нужно воспринимать в контексте предстоящих выборов. 

Кортунов считает, что Эрдоган пытается взять на себя роль главного «миротворца» в армяно-азербайджанском конфликте, чтобы заработать побольше политических очков перед выборами, которые, по всей видимости, будут для него нелегкими.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1255"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:URo-eIYjgJI</id>
  <yt:videoId>URo-eIYjgJI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Один армянин и миллионы курдов: против Эрдогана выступит сильный фронт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=URo-eIYjgJI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T17:53:38+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:53:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Один армянин и миллионы курдов: против Эрдогана выступит сильный фронт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/URo-eIYjgJI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/URo-eIYjgJI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Один армянин и миллионы курдов: против Эрдогана выступит сильный фронт

Тюрколог Нелли Минасян рассказала о предвыборном раскладе сил в Турции, которая готовится к проведению президентских и парламентских выборов 14 мая.

В эфире РУСАРМИНФО Минасян проанализировала, как проголосуют на выборах представители этнических меньшинств страны, в частности курды. 

Она отметила, что основной политической силой, выражающей интересы курдов, является «Демократическая партия народов» (ДПН), в которой состоит и депутат-армянин Гаро Пайлан.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог заявила, что ДПН достигла договоренностей с политсилами, которые на выборах поддержат кандидата в президенты от оппозиции Кемаля Кылычдароглу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1719"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RsGecSoklPg</id>
  <yt:videoId>RsGecSoklPg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ожидать действий по Карабаху Армении следует не от Брюсселя</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RsGecSoklPg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T17:38:02+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:38:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ожидать действий по Карабаху Армении следует не от Брюсселя</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RsGecSoklPg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RsGecSoklPg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ожидать действий по Карабаху Армении следует не от Брюсселя

26 апреля премьер-министр Армении Никол Пашинян и председатель Евросовета Шарль Мишель обсудили по телефону ситуацию в Лачинском коридоре и установку азербайджанского КПП в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

Премьер-министр указал на важность адекватного реагирования международного сообщества на действия Азербайджана, который срывает переговорный процесс, а также не исполняет решение Международного Суда ООН по разблокировке трассы Степанакерт-Горис. 

Какие шаги со стороны Евросоюза могут последовать после телефонного обсуждения, в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал политолог Давид Степанян. 

«Ожиданий у Еревана от Брюсселя не должно быть, но в любом случае информировать – правильный шаг», - сказал эксперт. 

По его словам, в ситуации, когда нарушается соглашение, гарантом выполнения которого является Россия, Армении сложно ожидать активных действий со стороны европейских партнеров. 

Кроме того, напомнил Степанян, формат армяно-азербайджанских переговоров, проходящих под кураторством Шарля Мишеля, сегодня находится в тупике. Больших действий, по мнению политолога, следует ожидать от США. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1185"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9qLoeuKzHxk</id>
  <yt:videoId>9qLoeuKzHxk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мнение Госдепа и Борреля по Армении и Арцаху не в пользу Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9qLoeuKzHxk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T17:22:34+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:22:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мнение Госдепа и Борреля по Армении и Арцаху не в пользу Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9qLoeuKzHxk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9qLoeuKzHxk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Мнение Госдепа и Борреля по Армении и Арцаху не в пользу Баку

Госдеп США выразил глубокую обеспокоенность из-за установки Азербайджаном КПП в Лачинском коридоре, который связывает Нагорный Карабах (армянское название Арцах) с Арменией. В Евросоюзе заявили, что «КПП – это проблема». 

В частности, глава Евродипломатии Жозеп Боррель написал в своем микроблоге, что «создание Азербайджаном в одностороннем порядке контрольно-пропускного пункта вдоль Лачинского коридора противоречит призывам ЕС к снижению напряженности и решению проблем путем диалога». 

Ведущий научный сотрудник Центра международной безопасности ИМЭМО РАН Виктор Мизин в интервью РУСАРМИНФО объяснил, почему «программой максимум» для Запада является надавить или подтолкнуть Баку держаться в рамках переговорного процесса.

По мнению Мизина, руководство США и Евросоюза дальше заявлений, скорее всего, не пойдет, потому что Баку сейчас пытается укрепиться в глазах западных партнеров в качестве стратегически важного поставщика энергоресурсов.

Эксперт считает, что на этом фоне в вопросе КПП Россия должна показать, что она – ключевой фактор в регионе.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3619"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_IHPdnCKlLU</id>
  <yt:videoId>_IHPdnCKlLU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Четыре армянских села в Карабахе полностью блокированы: подробности с места</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_IHPdnCKlLU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T15:37:11+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:14:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Четыре армянских села в Карабахе полностью блокированы: подробности с места</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_IHPdnCKlLU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_IHPdnCKlLU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Четыре армянских села в Карабахе полностью блокированы: подробности с места

Жители четырех армянских сел (Ехцаох, Хин Шен, Мец Шен и Лисагор) Шушинского района Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) после установки 23 апреля 2023 года Азербайджаном КПП на автомагистрали Горис-Степанакерт в Лачинском коридоре оказались в полной транспортной блокаде.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО главы сел Егцаох и Мец Шен Артак Акопян и Давид Давидян подтвердили, что теперь население четырех сел отрезано от возможности выехать в Арцах и Армению. Они рассказали, какая сейчас обстановка в селах, и существует ли угроза гуманитарного кризиса.

По словам главы Мец Шена Давида Давидяна, установка КПП приведет к ситуации, когда, те, кто уехал или уедет из села, больше не сможет туда вернуться, если не выполнит требования Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1957"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4xQhy2BKJzc</id>
  <yt:videoId>4xQhy2BKJzc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан наглеет: звонок Пашиняна Путину</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4xQhy2BKJzc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T13:49:52+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:15:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан наглеет: звонок Пашиняна Путину</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4xQhy2BKJzc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4xQhy2BKJzc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Азербайджан наглеет: звонок Пашиняна Путину

Премьер-министр Армении Никол Пашинян провел в среду телефонный разговор с президентом России Владимиром Путиным, сообщает пресс-служба армянского правительства.

Согласно информации, опубликованной на сайте Кремля, руководители стран обсудили развитие ситуации вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) «с акцентом на решение практических задач по обеспечению стабильности и безопасности в регионе». 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политтехнолог Сергей Маркелов прокомментировал телефонный звонок и попытался спрогнозировать, какие шаги могут последовать после него, как он повлияет на дальнейшее развитие армяно-азербайджанского конфликта. 

По мнению эксперта, на некоторые запросы Пашиняна Москва отвечает. В качестве примера Маркелов привел ситуацию с экс-командующим РМК Андреем Волковым.

23 апреля Азербайджан установил КПП в Лачинском коридоре в зоне ответственности российского миротворческого контингента (РМК). В Ереване и Степанакерте призвали Москву устранить данное нарушение трехстороннего заявления от 9 ноября 2020 года со стороны Баку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4856"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IlK9McI0ezs</id>
  <yt:videoId>IlK9McI0ezs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Резолюция по Карабаху разозлит Баку, но у США свой интерес</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IlK9McI0ezs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-26T10:49:52+00:00</published>
  <updated>2023-04-26T17:15:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Резолюция по Карабаху разозлит Баку, но у США свой интерес</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IlK9McI0ezs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IlK9McI0ezs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Резолюция по Карабаху разозлит Баку, но у США свой интерес

25 апреля конгрессмен Адам Шифф представил в Палату представителей Конгресса США проект резолюции о признании независимости и суверенитета Нагорного Карабаха (армянское название  Арцах) после того, как 23 апреля 2023 года Азербайджан установил в одностороннем порядке КПП в Лачинском коридоре. 

Редактор и издатель газеты калифорнийской газеты The California Courier Арут Сасунян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал инициативу Шиффа, увидев в ней положительные эффекты для Арцаха и Армении. 

В то же время он выразил сомнение, что власти США могут вообще принять резолюцию о признании независимости Арцаха. 

Сдерживающей причиной Сасунян назвал фактор Ирана, против которого Вашингтон в нужный момент может использовать Баку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3139"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dzS2cY2B5FM</id>
  <yt:videoId>dzS2cY2B5FM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турки ремонтируют мост в Армению и скупают недвижимость в Ереване</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dzS2cY2B5FM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T18:47:49+00:00</published>
  <updated>2023-04-25T18:47:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турки ремонтируют мост в Армению и скупают недвижимость в Ереване</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dzS2cY2B5FM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dzS2cY2B5FM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Турки ремонтируют мост в Армению и скупают недвижимость в Ереване

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6750"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wk-mVJIfBk0</id>
  <yt:videoId>wk-mVJIfBk0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения держит марку основателя мировых шахмат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wk-mVJIfBk0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T18:35:43+00:00</published>
  <updated>2023-04-25T18:35:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения держит марку основателя мировых шахмат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wk-mVJIfBk0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wk-mVJIfBk0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения держит марку основателя мировых шахмат

Армянский гроссмейстер Айк Мартиросян 25 апреля 2023 года выиграл международный шахматный блиц-турнир Satty Zhuldyz в Астане.

Мартиросян набрал 15,5 очков, опередив представляющего США бывшего лидера армянской сборной Левона Ароняна, который занял второе место.

Турнир проводился по круговой системе с участием 12 лучших шахматистов, которых Мартиросян обошел по сумме очков. В числе именитых соперников Мартиросяна, были Владимир Крамник (Россия), Арджун Эригайси (Индия), Винсент Каймера (Германия), Борис Гельфанд (Израиль).

Победу армянского шахматиста в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментироаал экс-президент Международной шахматной федерации (ФИДЕ) Кирсан Илюмжинов.

«Это продолжение шахматных традиций в Армении», - сказал Илюмжинов.

Экс-глава ФИДЕ считает, что армянские шахматисты еще повторят путь Чемпиона мира Тиграна Петросяна.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="125" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3148"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2YmEhAqCn2g</id>
  <yt:videoId>2YmEhAqCn2g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан де-факто проводят демаркацию: где пройдет граница</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2YmEhAqCn2g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T18:02:49+00:00</published>
  <updated>2023-04-25T18:02:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан де-факто проводят демаркацию: где пройдет граница</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2YmEhAqCn2g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2YmEhAqCn2g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения и Азербайджан де-факто проводят демаркацию: где пройдет граница

18 апреля премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил, что Ереван признает территориальную целостность Азербайджана и ожидает от Баку аналогичного шага. 

В эфире РУСАРМИНФО редактор сайта научного общества кавказоведов Андрей Арешев заявил, что между Ереваном и Баку на различных уровнях проходят обсуждения по мирному договору, в котором территориальный вопрос будет решаться на основе принципа границ советских республик. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт отметил, что происходящие на границе двух стран события, в том числе в районе села Тех Сюникской области, свидетельствуют о том, что процесс демаркации границы Армении и Азербайджана уже запущен. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2974"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_HPemOU9_hc</id>
  <yt:videoId>_HPemOU9_hc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Отправка Ленцова в Карабах: Алиев хочет устроить новый Геноцид армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_HPemOU9_hc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T17:29:11+00:00</published>
  <updated>2023-04-25T17:35:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Отправка Ленцова в Карабах: Алиев хочет устроить новый Геноцид армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_HPemOU9_hc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_HPemOU9_hc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Отправка Ленцова в Карабах: Алиев хочет устроить новый Геноцид армян

После установки 23 апреля азербайджанского КПП в Лачинском коридоре в зоне действия российского миротворческого контингента, новым командующим РМК в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) стал генерал-полковник Александр Ленцов. Об этом 25 апреля сообщили в Минобороны РФ. 

Бывший советник министра обороны РФ Ленцов заменит на этом посту генерал-майора Андрея Волкова, который пробыл в должности почти 15 месяцев. 

Ленцов до 2020 года был заместителем главнокомандующего сухопутных войск. Участвовал в боевых действиях в первую и вторую войну в Чечне, в военной операции России в Сирии.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО первый заместитель председателя Комитета Госдумы России по делам СНГ Константин Затулин прокомментировал новое назначение, а также оценил ситуацию в блокадном Арцахе. 

«Биография Ленцова говорит сама за себя. И тот факт, что он по званию старше, чем его предшественник, означает, что Министерство обороны серьезно относится к складывающейся в этом районе ситуации», - сказал депутат Госдумы. 

По словам Затулина, повышение статуса командующего РМК говорит о намерении России сдержать ультимативное поведение Алиева, который «почувствовал головокружение от успехов» и теперь хочет современными методами устроить Геноцид армянского населения в Нагорном Карабахе.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="433" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21053"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Rbx8gUaYJfw</id>
  <yt:videoId>Rbx8gUaYJfw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку заигрывает с Тель-Авивом: Армения и Иран могут заключить военный союз</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Rbx8gUaYJfw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-25T17:07:01+00:00</published>
  <updated>2023-04-25T17:07:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку заигрывает с Тель-Авивом: Армения и Иран могут заключить военный союз</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Rbx8gUaYJfw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Rbx8gUaYJfw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку заигрывает с Тель-Авивом: Армения и Иран могут заключить военный союз

Тесное военно-политическое сотрудничество между Израилем и Азербайджаном может стать триггером к формированию военного союза Ирана с Арменией. Такое мнение выразил главный редактор сайта научного общества кавказоведов Андрей Арешев.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что на экспертном уровне уже делаются прогнозы о том, что после многочисленных заявлений иранского руководства о недопустимости геополитических изменений в регионе Армения и Иран могут подписать договор о военном сотрудничестве.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Андрей Арешев рассказал, какие внешние факторы влияют на взаимодействие Еревана и Тегерана на политическом и военном уровне, оценил происходящие в регионе Южного Кавказа процессы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3421"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
