<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:0vYeNYlgvis</id>
  <yt:videoId>0vYeNYlgvis</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0vYeNYlgvis"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T18:08:51+00:00</published>
  <updated>2021-11-29T18:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0vYeNYlgvis?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0vYeNYlgvis/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Константин Калачев заявил, что трехсторонняя встреча премьер-министра Армении Никола Пашиняна, президента России Владимира Путина и президента Азербайджана Ильхама Алиева прошла позитивно.

По его словам, армянская сторона на переговорах смогла добиться максимальных результатов с учетом переговорных позиций, в которых находится Ереван. 

«Я считаю, что Пашинян смог добиться максимума возможного. Понятно, что переговоры лучше, чем попытки принуждения Армении со стороны Азербайджана силой решать интересующие Азербайджан вопросы», - сказал он. 

Эксперт подчеркнул, что переговоры стали небольшим шагом вперед. По мнению Калачева, в повестке дня стоит не только вопрос демаркации и делимитации границ. 

«Азербайджан хочет получить всё и сразу - и «Зангезурский коридор» и возвращение всего Карабаха. А Армения находится в сложной ситуации, когда надо пытаться при военном поражении получить максимум от того, что возможно получить, с тем, чтобы не быть проигравшей стороной», - отметил он.

Константин Калачев добавил, что главным достижением переговоров для Армении является то, что в итоговом трехстороннем заявлении отсутствует формулировка «коридор».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="4.24" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2389"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WKb_usbO6QU</id>
  <yt:videoId>WKb_usbO6QU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WKb_usbO6QU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T17:02:03+00:00</published>
  <updated>2021-11-29T17:02:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WKb_usbO6QU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WKb_usbO6QU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог

В интервью РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян прокомментировал отношение тюркоязычных государств к Армении и Азербайджану. 

По словам Сафрастяна, нельзя говорить о том, что тюркоязычные страны Центральной Азии настроены против Армении, многие из них хотели бы сохранить нейтралитет в азербайджано-армянском конфликте. 

«Но Турция пытается использовать их в своей антиармянской политике. Так что, эти государства стоят перед выбором – или стать соучастницей Турции в рамках реализации политики пантюркистских идей, или сохранить свою нейтральную позицию в армяно-азербайджанском конфликте», - сказал он. 

Тюрколог подчеркнул, что некоторые из государств, принявших совместную декларацию в Ашхабаде 28 ноября на Саммите Организации экономического сотрудничества (ОЭС), также состоят в ОДКБ, что может создать проблемы внутри военно-политического блока.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="4.33" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1317"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k4kj8BNXccg</id>
  <yt:videoId>k4kj8BNXccg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k4kj8BNXccg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T16:31:44+00:00</published>
  <updated>2021-11-29T17:51:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k4kj8BNXccg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k4kj8BNXccg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян 

Экс-депутат парламента Армении, участник переговоров по урегулированию нагорно-карабахского конфликта Хачатур Безирджян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, как проходили переговоры между Ереваном, Баку и Степанакертом в 90-ых.

По словам Безирджяна, в прошлом переговоры проходили в рамках Минской группы ОБСЕ, однако сопредседатель периодически менялся. В конце было сформировано сопредседательство из трех стран – Россия, Франция, США. Нагорный Карабах был полноправным участником переговоров. 

Хачатур Безирджян отметил, что, как и в последние годы, так и в прошлом, Азербайджан отказывался идти на уступки. В частности, речь шла о передаче Баку семи районов в обмен на признание Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

Экс-депутат отметил, что затягивание решения карабахского конфликта, как выяснилось, оказалось не в пользу армянской стороны, так как Азербайджан использовал это время для наращивания военного потенциала. Он также добавил, что злую шутку сыграл максималистский подход в отношении территорий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="4.58" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3247"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:390OsGiO0mY</id>
  <yt:videoId>390OsGiO0mY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Надо, чтобы не весь мир должен был армянам, а наоборот</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=390OsGiO0mY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-28T16:59:02+00:00</published>
  <updated>2021-11-28T16:59:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Надо, чтобы не весь мир должен был армянам, а наоборот</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/390OsGiO0mY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/390OsGiO0mY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Надо, чтобы не весь мир должен был армянам, а наоборот

Турецкая лира вошла в красную зону турбулентности, включив детонатор социальных потрясений в больших городах. Но, поверьте, что бы ни случилось в стране, втянувшей нас в джихадистскую войну, нужно наплевать на это пустое удовольствие и не попасться в ловушку, наполняющую армянскую действительность воплем совершившего геноцид. Нас может порадовать только стабильность нашего финансового рынка, что означает, что наша экономика готова к более тяжелому дыханию во имя границы и охраняющего эту границу. А значит, затяните пояса, идите хоть на крайние меры, заложив все, что у вас есть. И не говорите, что денег нет - это тот же ложный дилетантизм, через который прошли сделка «имущество в обмен на долг», или продажа коньячного производства или коммуникаций по цене одного футболиста. И прекратите ныть о том, что Азербайджан богатый, большой, а азербайджанцев много. Это ложь. Армяне в номинальном количестве и капиталом превосходят Азербайджан. Объявите форс-мажорную мобилизацию всех ресурсов. Вооружите защитников границы до неуязвимости, как это делают евреи. Купите самую дорогую, не защитную, а уничтожающую агрессора в его логове технологию. Купите именно у того, кто против, чтобы мы вооружались. Все равно, он выберет выгоду, как это делал, когда выбирал азербайджанский заказ. Добейтесь того, чтобы не мир был в моральном и столетнем долгу перед нами, а мы перед миром. Именно тогда комплекс жертвенного ягненка останется в прошлом, как это случилось после Сардарапата, энергией которого и по сей день живут десять миллионов армян…

Нвер Мнацаканян 

Պետք է, որ ոչ թե ամբողջ աշխարհը պարտք լինի ​​հայերին, այլ հակառակը

Թուրքական լիրան մտել է տուրբուլենտության կարմիր գոտի, գործի դնելով սոցիալական ցնցումների դետոնատորը  մեծ քաղաքներում: Բայց, հավատացեք, ինչ էլ լինի մեզ ջիհադական պատերազմի մեջ ներքաշած երկրում, թքել է պետք այդ փուջ հաճույքի վրա և չմտնել ցեղասպանի վայնասունով հայկական օրակարգը լցնող թակարդը: Մեզ կարող է ուրախացնել միայն մեր ֆինանսական շուկայի կայունությունը, ինչն էլ նշանակում է, որ մեր տնտեսությունը պատրաստ է ավելի ծանր շնչառության հանուն սահմանի ու սահմանապահի: Ուրեմն ծանրացրեք այն, թեկուզ ծայրահեղ՝ եղած-չեղածը գրավադրելու գնով: Ու չասեք փող չկա. դա կլինի այն նույն կեղծ դիլետանտությունը, որով անցել  են գույք պարտքի դիմացը, կամ մեկ ֆուտբոլիստի գնով կապի ու կոնյակի վաճառքները: Եվ դադարեցրեք նվնվոցը, թե Ադրբեջանը հարուստ է, մեծ է, ադրբեջանցիները շատ են: Դա սուտ է: Հայությունը և նոմինալ թվաքանակով և հայկական կապիտալով գերազանցում է Ադրբեջանին: Հայտարարեք բոլոր ռեսուրսների ֆորս մաժորային հավաք: Զինեք սահմանապահին անխոցելիության աստիճանի, ինչպես հրեաներն են անում: Գնեք ամենաթանկը, և ոչ թե պաշտպանական, այլ հարձակվողին իր բնում ոչնչացնող տեխնոլոգիան: Եվ գնեք հենց նրանից, ով դեմ է մեր զինվելուն. մեկ է՝ նա ընտրելու է շահը, ինչպես ընտրում էր ադրբեջանական պատվերը: Հասեք նրան, որ ոչ թե աշխարհը մեզ պարտք լինի, այն էլ բարոյական ու հարյուրամյա, այլ մենք աշխարհին: Այ  հենց այդ ժամանակ  մատաղացու գառի բարդույթը կմնա անցյալում, ինչպես մնաց Սարդարապատից հետո, որի էներգիայով էլ առ այսօր ապրում է տասը միլիոն հայ…</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1869" average="4.91" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="33221"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZgVN-bTAx0s</id>
  <yt:videoId>ZgVN-bTAx0s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Падение турецкой лиры создает риски для экономики Армении: Давтян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZgVN-bTAx0s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-28T14:57:22+00:00</published>
  <updated>2021-11-28T16:20:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Падение турецкой лиры создает риски для экономики Армении: Давтян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZgVN-bTAx0s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZgVN-bTAx0s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Падение турецкой лиры создает риски для экономики Армении: Давтян

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО экономист Ваге Давтян прокомментировал восможные последствия для экономики Армении из-за падения турецкой лиры, с учетом отмены с 1 января 2022 года запрета на импорт строительных материалов из Турции.

«На данный момент речь идет исключительно об отмене запрета на строительные материалы, однако, если сроки запретов не будут продлены, импорт будет разрешен для бытовой технике, одежды, косметики и других товарах», - сказал Ваге Давтян.

По мнению экономиста, в новой армяно-турецкой повестке импорт товаров из Турции становится более реалистичным.

«Самый высокий объем в армяно-турецком товарообороте впервые за 25 лет был зарегистрирован в 2008 году, что преимущественно было обусловлено «футбольной дипломатией». Во второй раз самый высокий показатель был зафиксирован в 2019 году, составив около 268 млн долларов», - отметил он.

По словам Давтяна, падение лиры сильнее отразится на внутреннем рынке Турции, создавая множество социально-экономических проблем для населения этой страны. 

«Однако те организации, которые занимаются экспортом, получат определенные возможности для повышения конкурентоспособности на внешних рынках», - отметил специалист.

В этом контексте Ваге Давтян подчеркнул, что могут возникнуть рискни для экономики Армении, которая относительно слабая и маленькая.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="3.73" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1411"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sQS_BxJ3COI</id>
  <yt:videoId>sQS_BxJ3COI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения наносит ответный удар: успех или моральная победа в Сюнике</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sQS_BxJ3COI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-27T16:30:04+00:00</published>
  <updated>2021-11-27T16:30:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения наносит ответный удар: успех или моральная победа в Сюнике</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sQS_BxJ3COI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sQS_BxJ3COI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения наносит ответный удар: успех или моральная победа в Сюнике

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» поделились мнениями о боях 16 ноября в Сюникской области Армении.

Очевидец событий, член союза «Боевое братство» Ван Агаронян рассказал, что армянские войска поначалу не давали адекватного ответа, однако потом показали наступающим азербайджанским войскам, на что способны. 

По словам добровольца, свою роль сыграл и героический поступок Гургена Саргсяна, который подорвал себя гранатой, оказавшись без боеприпасов в окружении. 

Председатель постоянной комиссии НС по обороне и безопасности Андраник Кочарян заявил, что армянская армия впервые после 44-дневной войны дала бой. 

«Теперь азербайджанские солдаты поняли, что на этой стороне армянские вооруженные силы впервые после войны воевали. Наша армия сражалась, противник понес многочисленные потери в живой силе и технике», - сказал он. 

Политический обозреватель Айк Халатян не склонен разделять энтузиазм после боев 16 ноября. По словам Халатяна, в результате боев Армения потеряла боевые позиции, которые так и не были возвращены.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="572" average="4.79" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="26318"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:de7dW09Ggr0</id>
  <yt:videoId>de7dW09Ggr0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что может дать Армении «Сочи»: обсуждение после трехсторонней встречи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=de7dW09Ggr0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-26T18:39:41+00:00</published>
  <updated>2021-11-26T19:57:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что может дать Армении «Сочи»: обсуждение после трехсторонней встречи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/de7dW09Ggr0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/de7dW09Ggr0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что может дать Армении «Сочи»: обсуждение после трехсторонней встречи 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Вазген Петросян и эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян обсудили прошедшую в Сочи трехстороннюю встречу глав России, Армении и Азербайджана.

По словам Вазгена Петросяна, переговорные позиции Армении слабы. Политолог считает, что нельзя вести переговоры по демаркации и делимитации до тех пор, пока Армения вновь не обретет силу. 

Рачья Арзуманян также отметил, что обсуждать демаркацию и мир нельзя до тех пор, пока Армения сталкивается с вооруженной агрессией со стороны Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="106" average="2.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3488"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_Xb9J3_z31Q</id>
  <yt:videoId>_Xb9J3_z31Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какую позицию занял Иран в конфликте Азербайджана с Арменией: Восканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_Xb9J3_z31Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-26T18:16:51+00:00</published>
  <updated>2021-11-26T18:48:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какую позицию занял Иран в конфликте Азербайджана с Арменией: Восканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_Xb9J3_z31Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_Xb9J3_z31Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какую позицию занял Иран в конфликте Азербайджана с Арменией: Восканян 

В эфире РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян прокомментировал политику Ирана в регионе Южного Кавказа.

Восканян отметил, что Иран продолжает поддерживать территориальную целостность и суверенитет Армении. 

По словам Восканяна, Иран подчеркивает, что изменения границ в регионе не должно быть. Также в Тегеране заинтересованы в открытии транспортного коридора из Персидского залива в Черное море.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="4.56" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1955"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_dJ5nP6bTmM</id>
  <yt:videoId>_dJ5nP6bTmM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: В.Восканян/Р.Арзуманян/В.Петросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_dJ5nP6bTmM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-26T17:25:12+00:00</published>
  <updated>2021-11-27T03:59:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: В.Восканян/Р.Арзуманян/В.Петросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_dJ5nP6bTmM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_dJ5nP6bTmM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ/«ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: В.Восканян/Р.Арзуманян/В.Петросян</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="150" average="4.44" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7220"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Q0ERSphxsrs</id>
  <yt:videoId>Q0ERSphxsrs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ванецяна могли атаковать не только из Армении: эксперт о шпионе Pegasus</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Q0ERSphxsrs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-25T18:09:05+00:00</published>
  <updated>2021-11-25T18:09:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ванецяна могли атаковать не только из Армении: эксперт о шпионе Pegasus</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Q0ERSphxsrs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Q0ERSphxsrs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ванецяна могли атаковать не только из Армении: эксперт о шпионе Pegasus 

Накануне экс-глава Службы национальной безопасности Армении Артур Ванецян сообщил, что стал жертвой атаки шпионской программы «Pegasus», обвинив в этом власти республики.

В интервью РУСАРМИНФО медиа-эксперт Самвел Мартиросян заявил, что программа-шпион «Pegasus», атакующая мобильные телефоны, кроме доступа к личным данным дает еще много других возможностей злоумышленникам. 

Эксперт отметил, что ему известно о 20 людях в Армении, которые стали жертвой атак «Pegasus». Мартиросян не исключил, что часть людей могли подвергнуться атакам из Турции и Азербайджана, другая часть – по внутриполитическим причинам. 

В случае с Ванецяном, по словам специалиста по кибербезопасности, не исключены обе версии. 

По его словам, необходимое условие для защиты от атак – постоянное обновление операционной системы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="4.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1450"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:36ZaSPtYQLc</id>
  <yt:videoId>36ZaSPtYQLc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кочарян предложил блоку Армения вариант решения «казуса Казиняна»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=36ZaSPtYQLc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-25T16:32:28+00:00</published>
  <updated>2021-11-25T16:32:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кочарян предложил блоку Армения вариант решения «казуса Казиняна»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/36ZaSPtYQLc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/36ZaSPtYQLc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кочарян предложил блоку Армения вариант решения «казуса Казиняна» 

Председатель постоянной комиссии НС по обороне и безопасности Андраник Кочарян в эфире РУСАРМИНФО затронул вопрос избрания заместителя председателя комиссии. 

Кочарян заявил, что, власти готовы отклонить кандидатуру от фракции «Армения» Артура Казиняна, который уже в 13-ый раз не может избраться на эту должность, еще «235 раз», если оппозиция не выдвинет другого кандидата.

«Согласно формуле Донта, это место им предоставляется, но пусть они выдвинут другого кандидата. Ни один член правящей фракции не поддержит кандидатуру Казиняна», - пояснил Кочарян.

По словам депутата, основная причина отказа Казиняну - его публикации в Facebook. Председатель комиссии сообщил, что фракция «Гражданский договор» собирается выступить с законодательной инициативой, которая поможет оппозиции найти нового кандидата.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="3.83" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1214"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:K1_Y_xiTr0w</id>
  <yt:videoId>K1_Y_xiTr0w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как обвал лиры и протесты в Турции отразятся на Армении: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=K1_Y_xiTr0w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-25T16:30:17+00:00</published>
  <updated>2021-11-25T21:27:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как обвал лиры и протесты в Турции отразятся на Армении: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/K1_Y_xiTr0w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/K1_Y_xiTr0w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как обвал лиры и протесты в Турции отразятся на Армении: тюрколог 

В эфире РУСАРМИНФО тюрколог Анаит Везирян заявила, что внутренние проблемы в Турции, вызванные обвалом курса лиры и протестами против правительства, могут еще больше спровоцировать руководство страны на деструктивные действия на внешней арене.

По словам Везирян, реакция армянского общества на события в Турции больше эмоциональная, чем рациональная.

«Если даже там поменяется власть, что нам это даст? Большинство партий в Турции имеют националистическую направленность, в том числе опираются на пантюркизм. Мы это видели недавно, когда националисты Эрдогану подарили карту Турана», - сказала она. 

Тюрколог отметила, что с действующей турецкой властью Армении действительно трудно будет найти общий язык, и Армения может потерять больше, чем приобрети, в случае нормализации отношений.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="4.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4745"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:F9SrIFYnpBo</id>
  <yt:videoId>F9SrIFYnpBo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=F9SrIFYnpBo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T18:15:59+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T18:20:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/F9SrIFYnpBo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/F9SrIFYnpBo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит

В интервью РУСАРМИНФО редактор и издатель The California Courier Арут Сасунян прокомментировал, по какому принципу США пригласили Армению участвовать в «Саммите за демократию», но не пригласили Турцию и Азербайджан.

По словам Сасуняна, этот саммит посвящен демократии, поэтому Соединенные Штаты пригласили все страны, которые являются демократическими или встали на путь демократии.

«Совершенно очевидно, что Турция и Азербайджан не демократические, а авторитарные страны. Лидеры этих стран притворяются демократами, но даже слепым очевидно, что их правительства являются диктаторскими», - сказал Сасунян.

Он отметил, что в Турции и Азербайджане поднялась большая волна недовольства после того, как США подтвердили участие Армении в саммите, а их страны были исключены из списка гостей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="247" average="4.77" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7770"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UqOFoO1ZZm4</id>
  <yt:videoId>UqOFoO1ZZm4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UqOFoO1ZZm4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T18:04:23+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T18:04:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UqOFoO1ZZm4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UqOFoO1ZZm4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Александр Маркаров заявил, что повестка дня переговоров премьер-министра Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева в Сочи 26 ноября будет представлять из себя обсуждение текущих напряженных отношений.

«Будет обсуждаться, как дальше будут жить и развиваться на Южном Кавказе, здесь никаких секретов нет. Вопрос в следующем - какие предложения могут быть приняты, и какие нет», - отметил Маркаров.

Политолог оценил возможность подписания документа-соглашения между сторонами.

«Все зависит от содержания того, насчет чего стороны смогут договориться, потому что то, что Армения считает возможным в качестве содержания документа и то, чего хочет наш вынужденный географический противник Азербайджан – это большая разница», - добавил он.

Маркаров считает, что стороны смогут согласиться в тех вопросах, насчет которых не имеют разногласий, и именно эти аспекты будут содержаться в документе, предложенном для подписания.

По его словам, визиты вице-премьера России Алексея Оверчука в Баку и Ереван 24 ноября связаны с предстоящей встречей и имеют цель согласовать детали документа.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="3.08" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1269"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TGCD5C9xqPE</id>
  <yt:videoId>TGCD5C9xqPE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TGCD5C9xqPE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T16:41:59+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T16:42:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TGCD5C9xqPE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TGCD5C9xqPE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский заявил, что протестные настроения в Турции, вызванные проблемами в экономике, никак не повлияют на управление страной президентом Реджепом Эрдоганом.

По словам Сатановского, на данный момент смена власти в турецком государстве не ожидается, так как ее глава занял основательные позиции во всех сферах и до ближайших выборов ему ничего не угрожает.

Эксперт подчеркнул, что внутренние проблемы не сместят внимание Эрдогана с внешнеполитической повестки.

«Чем больше у страны внутренних проблем, тем больше политики отвлекают население на внешние успехи, достижения, проекты. Поэтому Эрдоган будет, напротив, всячески активизироваться на внешнюю политику, в том числе на постсоветском пространстве, в том числе в отношении Армении», - отметил Сатановский.

Также эксперт отметил, что в перспективе турецко-азербайджанские отношения будут только укрепляться, так как Азербайджан – это «мост Турции на постсоветское пространство».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="120" average="4.57" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5950"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
