<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:3eVPJxr8xW0</id>
  <yt:videoId>3eVPJxr8xW0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Грузинская мечта» подзаработать на армянских абрикосах сбылась</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3eVPJxr8xW0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-02T17:52:19+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T21:08:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Грузинская мечта» подзаработать на армянских абрикосах сбылась</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3eVPJxr8xW0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3eVPJxr8xW0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

«Грузинская мечта» подзаработать на армянских абрикосах сбылась 

Товары из Армении попадают в Россию преимущественно по единственному сухопутному маршруту через территорию Грузии. На фоне последних мировых событий объем и стоимость транзита через эту страну увеличились в разы. При этом армянские фуры простаивают в пробках на участке дороги через КПП Верхний Ларс неделями, теряя за сутки простоя до 700 Евро.

Как скажется на армянских производителях и перевозчиках повышение тарифа, какова истинная причина решения грузинских властей заработать на транзите именно сейчас и по какой цене в итоге продаются с таким трудом доставленные в Россию армянские продукты - разобрался корреспондент РУСАРМИНФО.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="136" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7358"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:P4QNigu7vJw</id>
  <yt:videoId>P4QNigu7vJw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>С «декларацией» Алиева против Армении позиция России не совпадает</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=P4QNigu7vJw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-02T16:55:24+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T23:06:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>С «декларацией» Алиева против Армении позиция России не совпадает</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/P4QNigu7vJw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/P4QNigu7vJw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

С «декларацией» Алиева против Армении позиция России не совпадает 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали позицию России относительно событий, происходящих вокруг Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

По словам руководителя общественной организации «Искусство выживания» (Вома) Вовы Вартанова, российская сторона, как и армянская, не заинтересована в открытии так называемого «Зангезурского коридора». 

По мнению российского политолога Алексея Анпилогова, представления России о коридоре совпадают с представлениями других стран – такой коридор может быть основан только на гуманитарных принципах, а не так, как «декларирует» президент Азербайджана Ильхам Алиев –понимая под коридором неподконтрольную Армении дорогу через ее суверенную территорию.

Политолог из Нагорного Карабаха Жирайр Азизян считает, что военное присутствие России в регионе является важным рычагом балансировки между Арменией и Азербайджаном для Москвы.

По мнению военного эксперта Максима Казанина, урегулировать ситуацию в армяно-азербайджанских отношениях в пользу какой-либо из сторон не представляется возможным, а если Армения или Азербайджан недовольны предложениями третьей стороны - России, значит, кто-то намеренно пытается заморозить или усугубить ситуацию.

Эксперт по международной безопасности Игорь Николайчук считает, что сейчас в мире появляются новые реалии – формируются различные форматы, в том числе с участием России. В сложившейся геополитической ситуации, по его словам, Армения должна принимать активное участие в региональных процессах на Южном Кавказе.

По словам политолога Александра Дудчака, Москва пытается найти оптимальное решение в сложившейся ситуации, однако, когда все недовольны предложенными решениями, очень сложно найти такое решение, которое бы устроило стороны конфликта – Армению и Азербайджан. 

Председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян уверен, что судьба региона зависит не только от позиций Армении и Азербайджана, нужно учитывать интересы России, Турции, Запада.

Директор института ЕАЭС Владимир Лепехин отметил, что сложившихся геополитических реалиях Россия не может занять однозначную сторону Армении, и вынуждена считаться и с позицией Азербайджана для того, чтобы сохранить баланс в отношениях с обеими странами.

По мнению политолога Гургена Симоняна, в сложившейся ситуации Россия выиграет, если сможет обеспечить нейтралитет Турции в происходящих процессах․ 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5285"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JMVgBjAbBBU</id>
  <yt:videoId>JMVgBjAbBBU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Инициатор признания Геноцида армян стал новым премьером Израиля: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JMVgBjAbBBU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-02T14:58:20+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T14:58:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Инициатор признания Геноцида армян стал новым премьером Израиля: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JMVgBjAbBBU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JMVgBjAbBBU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Инициатор признания Геноцида армян стал новым премьером Израиля: эксперт 

Востоковед, эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что Израиль не признает Геноцид армян 1915 года в Османской империи из политических соображений. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт сказал, что ожидать изменения позиции по этому вопросу в результате смены израильского правительства неправильно. Непризнание обусловлено важностью отношений с Турцией и Азербайджаном.

По мнению Петросяна, вероятность подвижек в вопросе признания Геноцида армян после недавнего вступления Яира Лапида в должность премьер-министра Израиля возрастает. 

«Именно Лапид в парламенте Израиля регулярно инициировал обсуждения, связанные с признанием Геноцида армян. Однако там фактический коалиционный кризис и парламент Израиля стоит на пороге роспуска. Прогнозировать, что вопрос Геноцида будет в политической повестке нового правительства неправильно», — сказал востоковед. 

Однако, по мнению Армена Петросяна, независимо от того, какое правительство будет сформировано, Израиль в конечном счете будет исходить из принципов реальной политики, а не нравственных соображений. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1757"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:e20f1vTF_is</id>
  <yt:videoId>e20f1vTF_is</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=e20f1vTF_is"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-02T04:44:48+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T22:13:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/e20f1vTF_is?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/e20f1vTF_is/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3184"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:S_b7kQSjyZ4</id>
  <yt:videoId>S_b7kQSjyZ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия недовольна, что Армения идет на уступки Турции: Лепехин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=S_b7kQSjyZ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-01T18:56:36+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T13:47:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия недовольна, что Армения идет на уступки Турции: Лепехин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/S_b7kQSjyZ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/S_b7kQSjyZ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия недовольна, что Армения идет на уступки Турции: Лепехин

Директор института ЕАЭС Владимир Лепехин прокомментирoвал четвертую встречу между спецпредставителями Армении и Турции, состоявшую 1 июля в Вене.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Владимир Лепехин сказал, что Москва не придает особой важности переговорам Армении с Турцией, потому что, по его мнению, ситуация очень непростая. У российского руководства, на взгляд Лепехина, нет четкой позиции в отношении того, что Армения должна поставить в качестве условия перед Турцией.

«Более того, среди российского руководства есть некоторое недовольство, оттого, что Армения идет на уступки Турции. Учитывая, что в 44-дневной войне Армения является проигравшей стороной, в этом смысле, какие переговоры могут быть между проигравшей стороной и победителем, по инициативе проигравшей стороны?»,- сказал политолог.

Однако, директор института ЕАЭС отметил, что Россия не может запретить Армении проявлять инициативу в этом вопросе. Поэтому она санкционировала переговоры. И сегодня российское руководство, по его словам, «идет в хвосте», выступает в большей степени наблюдателем на этих переговорах.

Отвечая на вопрос,  шантаж или предложение заявление президента Белорусии Александра Лукашенко о желательном присоединении постсоветских стран к союзу Россия-Беларусь, Лепехин сказал, что это не то, и не другое, а некая демонстративная поддержка президенту России. 

По мнению Лепехина, заявление Лукашенко лишь формальная поддержка Владимиру Путину, за которым не следует искать специальных мотивов.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="147" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7996"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ppOVbT2OnfM</id>
  <yt:videoId>ppOVbT2OnfM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Рано или поздно пороховая бочка взорвется: политолог об армяно-азербайджанском конфликте</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ppOVbT2OnfM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-01T18:02:56+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T18:11:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Рано или поздно пороховая бочка взорвется: политолог об армяно-азербайджанском конфликте</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ppOVbT2OnfM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/ppOVbT2OnfM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Рано или поздно пороховая бочка взорвется: политолог об армяно-азербайджанском конфликте

Политолог Гурген Симонян коснулся состоявшейся 1 июля в Вене четвертой встречи спецпредставителей Армении и Турции.

Комментируя распространенное после встречи сообщение о том, что Армения и Турция договорились открыть границы между двумя странами для граждан третьих стран, политолог сказал, что когда будет перерезана лента и первые поезда и автомобили пересекут границу, лишь тогда можно констатировать, что это уже реальность.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Гурген Симонян выразил уверенность, что в процессе нормализации армяно-турецких отношений положительные сигналы из Анкары звучат по требованию Соединенных Штатов Америки, поскольку, по мнению политолога, если вопрос останется только по воле Анкары, то Турция еще 30 лет может жить с закрытыми границами с Арменией и не будет иметь каких-либо экономических проблем.

Политолог считает, что даже открытые границы и наличие посольств в столицах двух стран еще не означают, что отношения урегулированы, поскольку, по его словам, границы как открылись, так и могут быть закрыты.

«Мы должны понять, что в Республике Армения есть неразрешенная война. Статус-кво 1994 года приостановил возможную победу Армении и приостановил возможное поражение Азербайджана, что стало основой для новой войны в 2020 году. 9 ноября (имеется ввиду трехстороннее соглашение - ред.) была приостановлена возможная победа Азербайджана и возможное поражение Армении. То есть, война находится в незавершенном состоянии, а история показывает, что войны не остаются незавершенными. Рано или поздно бочка пороха взорвется»,-сказал политолог.

Касаясь позиции Баку в отношении процесса нормализации армяно-турецких отношений, политолог сказал, что Азербайджан всячески попытается воспрепятствовать этому, поскольку это не исходит из интересов этой страны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3113"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_4__MZRN8bE</id>
  <yt:videoId>_4__MZRN8bE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Перед армянскими водителями в России открывается широкая дорога: Каданов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_4__MZRN8bE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-01T17:23:58+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T17:24:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Перед армянскими водителями в России открывается широкая дорога: Каданов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_4__MZRN8bE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_4__MZRN8bE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Перед армянскими водителями в России открывается широкая дорога: Каданов

Главный редактор журнала «За рулём» Максим Каданов прокомментировал принятие Госдумой России в первом чтении законопроекта, предусматривающего признание в России водительских прав граждан Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Каданов отметил, что если на армянские водительские удостоверения будут распространяться те же положения, что и на казахские или киргизские, то жители Армении с армянскими удостоверениями могут устраиваться на работу по найму в качестве водителей. 

«Они могут работать водителями такси, водителями грузовиков и так далее. В этом смысле им открывается широкая дорога», - Максим Каданов. 

Также Каданов отметил, что сейчас на рынке такси большая конкуренция среди водителей и удерживаются самые стойкие. Он отметил, что водители такси зарабатывают не очень много и для получения достойного заработка приходится много работать.

По его словам, сейчас в Москве очень много водителей из Киргизии, Казахстана. Он отметил, что устроиться можно, вопрос в том, получится ли заработать. 

#Rusarminfo #Armeniannews #comment  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1268"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FbsV7uuwNVA</id>
  <yt:videoId>FbsV7uuwNVA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если убрать нефть, современного Азербайджана не будет: российский политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FbsV7uuwNVA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-01T06:55:29+00:00</published>
  <updated>2022-07-02T07:06:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если убрать нефть, современного Азербайджана не будет: российский политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FbsV7uuwNVA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FbsV7uuwNVA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если убрать нефть, современного Азербайджана не будет: российский политолог 

Президент Фонда поддержки научных исследований и развития гражданских инициатив «Основание», политолог Алексей Анпилогов прокомментировал различные подходы к урегулированию на Южном Кавказе.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Антилогов сказал, что азербайджанская сторона пытается создать коридор в Нахичевань, урвав территорию Армении, хотя в трехстороннем заявлении говорится о разблокировании коммуникаций. 

Он подчеркнул, что полностью отказаться от взаимодействия с Россией и не учитывать ее позицию официальный Баку не сможет.

«Баку зависит от транзитных возможностей Российской Федерации и совместной политике с Россией в петрономике – экономике, основанной на нефти. Скажем честно, если из Азербайджана убрать нефть, то современного Азербайджана мы не увидим. Вся роскошь нынешнего Баку – это роскошь нефти и газа. А Российская Федерация может обрушить этот рынок», - сказал он.

Алексей Анпилогов добавил, что исходя из этих причин Азербайджан будет учитывать интересы России, у которой негативное мнение по поводу дальнейших территориальных изменений на Южном Кавказе.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5379"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:y4sAPJaSii0</id>
  <yt:videoId>y4sAPJaSii0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=y4sAPJaSii0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T19:02:40+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T02:20:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/y4sAPJaSii0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/y4sAPJaSii0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт 

Востоковед, эксперт по региональным вопросам Армен Петросян прокомментировал возможность улучшения армяно-израильских отношений на фоне назначения нового посла Израиля в Армении.

Петросян заявил, что существует большой потенциал для развития отношений, который не был реализован со дня независимости Армении. 

По словам эксперта, причинами являются двусторонняя осторожность и приверженность государственным интересам.

«После независимости, одним из ресурсов внешней политики Армении было налаживание связей с мусульманскими странами региона, это Иран и арабские страны. Учитывая палестино-израильское противостояние, армянская сторона не проявляла предприимчивость в вопросе развития отношений с Израилем», - отметил Армен Петросян.

Востоковед сказал, что для Израиля также было очень важно укрепление отношений с мусульманскими странами, соседствующих с Ираном, а Азербайджан очень явный пример в этой плоскости. 

«Во-первых, Азербайджан может, например, использоваться в разведочных и логистических целях, направленных против Ирана. Азербайджан являлся подходящим направлением для Израиля для продажи своего оружия. Также Азербайджан играет большую роль в повестке Израиля иметь друзей среди мусульманских стран», - сказал эксперт.

По мнению Петросяна, для Армении создались возможности попробовать улучшить отношения с Израилем параллельно дипломатическому диалогу с Ираном.

Петросян считает, что на нынешнем этапе для Израиля нет прежнего препятствия, в виде карабахского вопроса, для того, чтобы не создавать проблем с Азербайджаном , так-как Баку и Анкара считают, что вопрос Карабаха (армвнское название Арцах) решен.

По мнению эксперта, в свете этих позиций Израиль уже имеет больше пространства для фонового улучшения отношений с Арменией.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1450"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DFapO1w_xsQ</id>
  <yt:videoId>DFapO1w_xsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DFapO1w_xsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T18:10:25+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T18:31:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DFapO1w_xsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DFapO1w_xsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану 

Политолог из Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Жирайр Азизян прокомментировал нынешний и возможный дальнейший ход событий вокруг Карабаха в контексте передачи азербайджанской стороне Лачинского коридора, после строительства новой дороги, связующей НК с Арменией.

Политолог сказал, что от этого Карабах, естественно, пострадает, как в экономическом, так и в территориальном плане. Однако этот процесс является одним из положений трехстороннего соглашения, заключенного лидерами Армении, России и Азербайджана 9 ноября 2020 года, а не действием вне этого соглашения.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог, касаясь заявления президента НК Араика Арутюняна о том, что власти Карабаха борются, чтобы не передать населенный пункт Агавно под контроль Азербайджана, сказал, что он не считает это реалистичным, поскольку этот населенный пункт находится вне той пятикилометровой зоны, которая предусмотрена условиями строительства нового коридора, связывающего Армению и Карабах.

«Если даже останется Агавно, как мы будем обеспечивать безопасность наших граждан, если там не будут размещены подразделения российского миротворческого контингента? Потому что мы знаем, что российский контингент будет размещаться вдоль коридора»,- заявил Азизян.

Касаясь звучащих в различных кругах заявлений о том, что даже после строительства нового коридора нужно держать город Бердзор (Лачин) и село Агавно, Азизян призвал не спекулировать этим вопросом и реально оценить возможности армянской стороны. 

В качестве обоснования сказанного, Азизян задал вопрос: что будет делать армянское население, оставаясь в Бердзоре после ухода российских миротворцев?</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1278"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0FZ9uU2QKdA</id>
  <yt:videoId>0FZ9uU2QKdA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0FZ9uU2QKdA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T17:11:11+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T13:39:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0FZ9uU2QKdA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0FZ9uU2QKdA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать

Формат Минской группы ОБСЕ по урегулированию карабахского вопроса за последние три месяца многократно объявлялся то «мертвым», то «живым». В последний раз торжественно эту группу похоронил 30 июня президент Азербайджана на конференции Парламентской сети Движения неприсоединения. Ильхам Алиев заявил, что она только отвлекает от возможного мира в регионе. Единственная цель Минской группы, по мнению азербайджанского лидера, - заморозка нагорно-карабахского конфликта. Ереван с такой постановкой категорически не согласен. Премьер-министр Никол Пашинян уверен, что МГ ОБСЕ необходима для решения послевоенных вопросов. Хуже обстоят дела между сопредседателями. И Москва, и Вашингтон обвиняют друг друга в развале этой группы. 

Армянский политолог, директор Института Кавказа Александр Искандарян в интервью РУСАРМИНФО спрогнозировал будущее Минской группы и объяснил, почему Азербайджан так пытается от нее избавиться.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="63" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4589"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Wtc_PHS8EBc</id>
  <yt:videoId>Wtc_PHS8EBc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Wtc_PHS8EBc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T16:57:02+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T06:45:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Wtc_PHS8EBc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Wtc_PHS8EBc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2271"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iOqgBBNgGNY</id>
  <yt:videoId>iOqgBBNgGNY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iOqgBBNgGNY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T09:10:03+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T09:10:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iOqgBBNgGNY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iOqgBBNgGNY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин 

Преподаватель военного университета министерства обороны России Максим Казанин прокомментировал невыполнение Азербайджаном положений трехстороннего соглашения. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Максим Казанин, говоря о том, что Азербайджан не выполняет пункты трехстороннего соглашения от 9 ноября 2020 года, отметил, что ситуация достаточно сложная, решить ее в чью-то пользу сразу и мгновенно не получится.

«Необходима консультационная работа. Должны действовать дипломаты. Если одна из сторон, прямых участников конфликта, а их две, не принимает решения или консультации третьей стороны, России, то можно говорить, что кто-то движет сознательно на замораживание ситуации или на ее усугубление»,- считает Казанин.

Казанин отметил, что Россия является посредником в миротворческом процессе. Передача военнопленных с точки зрения международного гуманитарного права возможна только между сторонами-участниками конфликта, а не сторонами соглашений или договоренностей. Может иметь место только прямая передача из Армении в Азербайджан и из Азербайджана в Армению. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="882"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Mv3I0yAiw7s</id>
  <yt:videoId>Mv3I0yAiw7s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Mv3I0yAiw7s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T04:42:05+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T22:18:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Mv3I0yAiw7s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Mv3I0yAiw7s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1952"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uLPDGFvrSes</id>
  <yt:videoId>uLPDGFvrSes</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uLPDGFvrSes"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-29T17:52:34+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T01:42:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uLPDGFvrSes?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uLPDGFvrSes/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт

Экономист Айк Бежанян коснулся проблем, стоящих перед экономикой Армении и возможностей их решения.

Бежанян, в частности, прокомментировал трудности, связанные с экспортом, которые обусловлены ситуацией на КПП «Верхний Ларс» и изменениями на валютном рынке страны.

В эфире РУСАРМИНФО, в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» экономист сказал, что проблемы, связанные с Ларсом, не новы. На протяжении многих лет они представляли собой  риск для экономики Армении, поскольку около 25% внешнего оборота страны связано с Россией, а КПП «Верхний Ларс» остается единственным путем, связывающим Армению с Россией.

«Армения - не единственная страна, которая сталкивается с подобными проблемами. В мире есть много стран, которые находятся в подобной ситуации. Есть даже такой союз стран, не имеющих выхода к морю, и все эти страны пытаются найти выход из такой ситуации. Мы , к сожалению, пока не нашли этого выхода. А пока не нашли выход, вынуждены будем зависеть от этого фактора»,-сказал Беджанян.

Экономист также прокомментировал изменения на валютном рынке Армении в контексте повышения курса армянского драма. Он отметил, что изменение курса доллара также негативно сказывается на объемах экспорта.

По мнению Бежаняна, девальвация доллара на 20% происходит не просто так. Беджанян обусловил это серьезными факторами мировой экономики.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1207"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
