<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-oap0sXPh9Y</id>
  <yt:videoId>-oap0sXPh9Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-oap0sXPh9Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-27T17:36:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-27T17:40:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-oap0sXPh9Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-oap0sXPh9Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов 

Руководитель общественной организации «Искусство выживания» Вова Варданов прокомментировал вероятность и последствия открытия, так называемого, «Зангезурского коридора» через территорию Сюникской области Армении, который будет связывать Азербайджан, Нахичевань и Турцию. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Вартанов сказал, что вообще идея «коридора» принята в международной практике, но все «коридоры» в дальнейшем стали поводом для войны. 

В качестве примера Варданов напомнил о Данцигском коридоре, который Германия требовала для связи с городом Данциг (Гданьск), (это требование впоследствии стало одним из поводов для нападения на Польшу 1 сентября 1939г.- ред.).

По словам Варданова, против создания «Зангезурского коридора» выступает не только Армения. Он считает, что эта идея не исходит также из интересов России и Ирана. По его мнению, Москва не потерпит, чтобы за один-два дня турецкая дивизия оказалась под стенами, например, Махачкалы или Дербента.

«Правда, и через Грузию у них есть дорога, но дороги Грузии находятся сразу под ударом российской ракетной артиллерии. В горах Кавказа правят русские. И Ирану тоже не выгодно. Помните, что Иран держит довольно серьезную военную силу на границе Нахичевана и Армении», - сказал Вартанов.

Касаясь позиции Ирана в отношении этого вопроса, Варданов не исключил, что в случае открытия «коридора», Иран будет вынужден перевести свои вооруженные силы через границу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2275"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:K_x9w0wJ-Ek</id>
  <yt:videoId>K_x9w0wJ-Ek</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Берегите армянскую честь, решившись идти ва-банк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=K_x9w0wJ-Ek"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-26T17:00:17+00:00</published>
  <updated>2022-06-26T17:00:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Берегите армянскую честь, решившись идти ва-банк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/K_x9w0wJ-Ek?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/K_x9w0wJ-Ek/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Берегите армянскую честь, решившись идти ва-банк

Такое впечатление, что скандальных записей будет больше, не исключено, что более крупного калибра. Этот новый тренд отречения от хлеба и соли, кажется, утверждается в политической повестке дня со всеми параметрами коварства, хотя периодические выпуски из этого теневого синдиката пока не вызывают никаких потрясений, разве что заполняют пустоту скудеющей информации и подтверждают политическую пустынность. Секретная запись, если хотите, это по большому счету безысходный способ избежать человеческого краха, иногда с непростым выбором пойти ва-банк, потому что то, что теряют участники скандала, непоправимо, как разбитое стекло. Трудно сказать, оценивают ли привыкшие к жирной жизни бенефициары такое обезображивание образа, прежде чем идти на этот шаг, отмеряют ли степень подлости, прежде чем заносить эту подлость в свою биографию и в биографию государства. Сейчас вы скажете, что в больших играх это мелочь, а в открытом обществе даже может считаться позитивом. Это было бы так, если бы должность или потеря должности не требовали оставаться человеком, хотя бы для того, чтобы в последующем жить по-человечески. В данном случае хорошим примером является шаг по спасению чести со стороны руководителя фракции «Честь имею». Говоря языком шахмат, генерал СНБ жертвует мандатом, осознавая, видимо, что в этой системе политических ценностей у мандата больше нет ценности. Наоборот, ценность приобретает отказ от мандата, ведь впереди нас ждут еще записи и болезненные встречи с очередным проявлением безобразия глубинного государства․․․ 

Нвер Мнацаканян

Պաշտպանե՛ք հայկական պատիվը, որոշելով գնալ վա բանկ

Տպավորություն է, թե սկանդալային ձայնագրություններ էլի կլինեն՝ չի բացառվում ավելի մեծ տրամաչափի․ աղ ու հացի ուրացման այս նոր թրենդը կարծես հաստատվում է քաղաքական օրակարգում նենգության բոլոր պարամետրերով, չնայած պարբերական թողարկումները ստվերային այս սինդիկատից առայժմ ցնցումներ չեն հարուցում, բացի այն, որ լցնում են աղքատացող լրատվության դատարկն ու հաստատում քաղաքական ամայությունը։ Եթե կուզեք, գաղտնի ձայնագրությունը մեծ հաշվով մարդկային փլուզումներից խուսափելու ճարահատ միջոց է, երբեմն վա բանկ գնալու ծանր ընտրությամբ, որովհետև այն, ինչը կորցնում են սկանդալի մասնակիցները, անվերականգնելի է փշրված ապակու պես։ Դժվար է ասել՝ գնահատում են արդյոք ճարպոտ կյանքի սովոր շահառուները կերպարի այդպիսի այլանդակումը  այդ քայլին գնալուց առաջ, կամ չափում են արդյոք ստորության աստիճանը, այդ ստորությունը իրենց ու պետության կենսագրությունում գրանցելուց առաջ։ Հիմա կասեք մեծ խաղերում դա մանրուք է, անգամ կարող է բաց հասարակության պոզիտիվ համարվել։ Այո, դա այդպես է, եթե պաշտոնը, կամ պաշտոնի կորուստը չի պահանջում մարդ մնալ, գոնե հետո մարդավարի ապրելու համար։ Այս դեպքում լավ օրինակ է Պատիվ ունեմի ղեկավարի պատիվը փրկելու քայլը։ Շախմատի լեզվով ասած, ԱԱԾ գեներալը զոհաբերում է մանդատը, երևի գիտակցելով, որ քաղաքական այս արժեհամակարգում մանդատն այլևս արժեք չունի․ ճիշտ հակառակը, մանդատից հրաժարվելն է արժեք ստանում, չէ որ առջևում էլի ձայնագրություններ կան ու ցավոտ առերեսում խորքային պետության հերթական այլանդակության հետ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="789" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="23554"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6m7N8U56Hso</id>
  <yt:videoId>6m7N8U56Hso</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы  (часть 1-ая)</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6m7N8U56Hso"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-26T16:25:42+00:00</published>
  <updated>2022-06-27T08:46:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы  (часть 1-ая)</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6m7N8U56Hso?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6m7N8U56Hso/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы  (часть 1-ая)

Целый день в историческом центре Москвы корреспондент РУСАРМИНФО спрашивал у прохожих, что они знают об Армении и армянах. 

В результате опроса москвичей и гостей российской столицы выяснилось, что об Армении знают все, но у каждого свои воспоминания и ассоциации.

Что знаете об Армении, кого из знаменитых армян первым вспомнили, поехали бы в Армению и какое армянское блюдо пробовали - из ответов на эти и другие вопросы получился цикл из четырех выпусков.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1070" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24607"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:92cG1V6ULuI</id>
  <yt:videoId>92cG1V6ULuI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Отказываюсь от ролей, которые порочат армян: Микаэл Арамян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=92cG1V6ULuI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-25T17:49:45+00:00</published>
  <updated>2022-06-25T17:49:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Отказываюсь от ролей, которые порочат армян: Микаэл Арамян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/92cG1V6ULuI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/92cG1V6ULuI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Отказываюсь от ролей, которые порочат армян: Микаэл Арамян 

Российский актер армянского происхождения Микаэл Арамян в интервью РУСАРМИНФО ответил на вопросы о Родине и творчестве, назвав роль, которую хотел бы сыграть в историческом фильме об Армении.

Родившийся 30 лет назад в День Победы актер признался, что самым тяжелым в его жизни периодом стала Вторая война в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах).

Микаэл Арамян сообщил о большом проекте с его участием и поделился впечатлениями от «ресторанного проекта», в котором участвует с известным российским шеф-поваром Константином Ивлевым.

Корреспондент РУСАРМИНФО также поинтересовался у актера не поступали ли ему предложения из Армении заняться политикой, а также о том, как относится супруга к его поклонницам.

Арамян также признался, что принципиально отказывается от ролей, которые ставят под сомнение армянскую порядочность.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="116" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3548"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3u6x-T3MKvI</id>
  <yt:videoId>3u6x-T3MKvI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прижать Армению к стенке не позволит вторая линия обороны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3u6x-T3MKvI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-25T17:06:27+00:00</published>
  <updated>2022-06-25T23:26:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прижать Армению к стенке не позволит вторая линия обороны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3u6x-T3MKvI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3u6x-T3MKvI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прижать Армению к стенке не позволит вторая линия обороны 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о площадках, в рамках которых обсуждается вопрос урегулирования карабахского конфликта. Спикеры коснулись позиций разных сторон по этому вопросу.

По словам депутата Национального собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арама Арутюняна, если раньше Баку больше выступал за поэтапный вариант урегулирования, а Армения за пакетный, то теперь они поменялись местами, и это в интересах армянской стороны.

По мнению политолога Тиграна Григоряна, интересы России и Евросоюза сходятся в ряде процессов․ Например, за разблокировку коммуникаций выступают обе стороны, и здесь соперничество идет за то, кто будет в роли «первой скрипки» в этом процессе. 

Специалист считает, что подходы расходятся в вопросе статуса Карабаха – Россия предлагает отложить определение статуса, а Запад хочет включить этот вопрос в повестку переговоров, однако представляет его решение в виде статуса в составе Азербайджана.

По словам ираниста Гарика Мисакяна, в процессах, происходящих вокруг Карабаха, Иран в первую очередь интересует вопрос собственной безопасности с учетом важности территорий, перешедших под контроль Баку после 44-войны. По мнению эксперта, Иран не хочет видеть в регионе ослабленную Армению и «турецкую границу» у себя на севере.

Военный эксперт Мгер Акопян считает, что отсутствие Карабаха на переговорах в какой-то степени выгодно армянской стороне. По его словам, таким образом создается «вторая линия обороны» - если Армения по каким-то причинам принимает нежелательные условия, то далее эти же условия может отвергнуть сам Карабах.

 #Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7552"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dO3e8YKFqbM</id>
  <yt:videoId>dO3e8YKFqbM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мхитарян сможет навязать конкуренцию Чалханоглу и чемпиону Европы: Стогниенко</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dO3e8YKFqbM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-25T15:52:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-25T15:52:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мхитарян сможет навязать конкуренцию Чалханоглу и чемпиону Европы: Стогниенко</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dO3e8YKFqbM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dO3e8YKFqbM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мхитарян сможет навязать конкуренцию Чалханоглу и чемпиону Европы: Стогниенко 

Российский спортивный комментатор Владимир Стогниенко прокомментировал ожидающийся трансфер Генриха Мхитаряна в миланский «Интер».

По словам комментатора, в «Интере» армянскому полузащитнику будет не просто из-за серьезной конкуренции на позиции в центре полузащиты.

«На этой позиции играет Чалханоглу, глубже играют хорват Брозович и итальянец, чемпион Европы Барелла. Я думаю, если никто команду не покинет, будет борьба за место в составе. Скорее всего, Мхитарян начнет сезон как игрок ротации, но учитывая, что матчей много, я думаю, играть он будет достаточно», - в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказал Стогниенко. 

Комментатор подчеркнул, что «Интеру» Мхитарян, как опытный футболист, принесет пользу․ При этом, по словам Стогниенко, Генриху нужно будет привыкать к требованиям главного тренера Симоне Индзаги.

Стогниенко отметил, что шансов выиграть скудетто (чемпионский титул в Италии) с «Интером» у Мхитаряна гораздо больше, чем с «Ромой». По его словам, Симоне Индзаги является более интересным тренером, чем Жозе Моуриньо. 

Владимир Стогниенко также добавил, что говорить о том, что Мхитарян станет вторым армянским футболистом в истории «Интера» не совсем правильно․

По его словам, имеющего армянское происхождение чемпиона мира и Европы Юрия Джоркаеффа, игравшего за «Интер», нужно считать в первую очередь французским футболистом, а Мхитарян является воспитанником армянского футбола. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="85" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6691"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YZqgcANEIoA</id>
  <yt:videoId>YZqgcANEIoA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Бабаян об отмене в Армении наград: Измерить «народность» артиста невозможно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YZqgcANEIoA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-25T04:33:02+00:00</published>
  <updated>2022-06-25T13:44:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Бабаян об отмене в Армении наград: Измерить «народность» артиста невозможно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YZqgcANEIoA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YZqgcANEIoA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Бабаян об отмене в Армении наград: Измерить «народность» артиста невозможно

Художественный руководитель Государственного кукольного театра имени Туманяна Рубен Бабаян прокомментировал намерение властей Армении пересмотреть закон о выдаче государственных наград, отменить некоторые из них. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян заявил, что в Армении звания «народный» и «заслуженный» были отменены после независимости в 1991 году, однако потом эти звания были восстановлены. 

Бабаян отметил, что подобные звания вносят некоторую классификацию – человек «первого сорта», «второго сорта». По его словам, подобная классификация – актеры первого класса, второго класса и третьего класса сегодня существует в театрах. 

Режиссер отметил, что измерить степень «народности» или «заслуженности» артиста объективно невозможно, всегда то или иное решение будет субъективным. 

Также Бабаян отметил, что зачастую для артистов получение звания превращается в мечту, что крайне неправильно, поэтому он сам всегда выступал против присвоения артистам таких званий. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2657"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Y6PjDdlJE0</id>
  <yt:videoId>2Y6PjDdlJE0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Подтекста нет: эксперт о «переброске» в Армению посла США из Украины</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Y6PjDdlJE0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-24T17:34:50+00:00</published>
  <updated>2022-06-24T17:34:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Подтекста нет: эксперт о «переброске» в Армению посла США из Украины</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Y6PjDdlJE0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Y6PjDdlJE0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Подтекста нет: эксперт о «переброске» в Армению посла США из Украины 

23 июня Белый дом сообщил, что президент США намерен выдвинуть кандидатуру Кристины Квин на пост нового посла США в Армении. 

Согласно официальным данным, Квин в настоящее время является временным поверенным в делах США на Украине. 

Эксперт по Америке Сурен Саркисян в беседе с корреспондентом, РУСАРМИНФО отметил, что не видит проблемы в возможном назначении Квин послом в Армении. По его словам, ранее у США был посол в Армении, который продолжил свою деятельность на Украине. 

Говоря о деятельности Кристины Квин, Саркисян сообщил, что она работала в Госдепартаменте, курировала европейское и евразийское региональные направления. Однако давать оценку деятельности Квин эксперт не стал, так как о новом кандидате в послы информации не много. 

24 июня также стало известно о том, что президент США Джо Байден вновь обошел 907-ую поправку к «Акту в поддержку свободы», запрещающей прямую военную помощь Азербайджану.

Комментируя этот вопрос, Саркисян напомнил, что 907-ую поправку с 2002 года обходят все президенты США. 

По его словам, армянская община и армянские лоббистские организации постоянно борются за то, чтобы это больше не повторялось.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4033"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fHFerLQUK-g</id>
  <yt:videoId>fHFerLQUK-g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fHFerLQUK-g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-24T04:29:44+00:00</published>
  <updated>2022-06-24T12:52:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fHFerLQUK-g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fHFerLQUK-g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2743"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7YzU2OeqYdY</id>
  <yt:videoId>7YzU2OeqYdY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран считает суверенитет Армении вопросом своей нацбезопасности: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7YzU2OeqYdY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-23T18:16:59+00:00</published>
  <updated>2022-06-23T18:16:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран считает суверенитет Армении вопросом своей нацбезопасности: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7YzU2OeqYdY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7YzU2OeqYdY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иран считает суверенитет Армении вопросом своей нацбезопасности: эксперт 

Иранист Гарик Мисакян рассказал об экономических и политических интересах Ирана в Сюникской области Армении. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Мисакян отметил, что Иран заявил о своем намерении открыть в Сюнике консульство после того, как из Баку стали звучать территориальные притязания к области. 

«Это был посыл, который свидетельствовал о политической важности этой территории для Ирана. Это подтверждение слов о том, что нарушение армяно-иранской границы является красной линией для Ирана. Также есть экономический интерес, так как Сюник граничит с Ираном. Там находится свободная экономическая зона Мегри», - сказал он. 

По его словам, Иран решительно выступает против открытия так называемого «Зангезурского коридора» - этот вопрос волнует Тегеран с точки зрения своей национальной безопасности. 

Мисакян также отметил, что предоставив Баку дорогу в Нахичевань, Иран решил закрыть вопрос о так называемом «Зангезурском коридоре», однако азербайджанское руководство пока не перестает говорить о коридоре именно через территорию Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="108" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5046"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:B25cuw4MbK0</id>
  <yt:videoId>B25cuw4MbK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения построила образцовую банковскую систему: президент ассоциации российских банков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B25cuw4MbK0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-23T17:29:35+00:00</published>
  <updated>2022-06-23T17:29:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения построила образцовую банковскую систему: президент ассоциации российских банков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B25cuw4MbK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B25cuw4MbK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения построила образцовую банковскую систему: президент ассоциации российских банков

Президент ассоциации российских банков Гарегин Тосунян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал, откуда идут негативные комментарии в сторону армянской банковской системы.

Тосунян заявил, что недоброжелатели Армении и России «из южных стран» очень активно в социальных сетях проводят антироссийскую и антиармянскую кампанию, в том числе в адрес армянской банковской системы.

«Я имею в виду ряд южных стран, которые всегда обыгрывают ситуацию в свою пользу и имеют широкий доступ в наше информационное поле», — сказал глава ассоциации российских банков. 

Гарегин Тосунян отметил, что недоброжелатели совершенно необъективно преподносят армянскую банковскую систему как «недоразвитую».

«Армянская банковская система по своему уровню развития на протяжении многих лет была примером для подражания и для России, и для многих постсоветских стран, ибо, несмотря на чрезмерную требовательность к самим банкам, она была выстроена очень понятным образом. За это честь и хвала создателям этой системы, первому руководителю ЦБ Армении Тиграну Саркисяну. В этом смысле, говорить о недоразвитости было бы смешно и глупо», — сказал он.

Президент ассоциации российских банков отметил, что на примере армянской валюты можно убедиться, что система стабильная. 

«То, как она ведет себя на рынке, лишнее доказательство того, что система умеет отстаивать национальные интересы с точки зрения стабильности, как валюты, так и банков», — сказал он.

Гарегин Тосунян добавил, что избыточные требования клиентов к банкам можно воспринимать не только как недостаток, но и как достоинство, потому что Армения четко придерживается принципов борьбы с обмыванием денег.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3322"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rJtdzBjHdpo</id>
  <yt:videoId>rJtdzBjHdpo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rJtdzBjHdpo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-23T04:22:52+00:00</published>
  <updated>2022-06-24T05:37:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rJtdzBjHdpo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rJtdzBjHdpo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2961"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2OnG2Uedi2Q</id>
  <yt:videoId>2OnG2Uedi2Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев просил у Армении «лачинский» коридор, но ему отказали: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2OnG2Uedi2Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-22T18:00:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-22T21:53:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев просил у Армении «лачинский» коридор, но ему отказали: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2OnG2Uedi2Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2OnG2Uedi2Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев просил у Армении «лачинский» коридор, но ему отказали: политолог 

Политолог Тигран Григорян считает, что президент Азербайджана Ильхам Алиев недоволен содержанием переговорного процесса по вопросу разблокирования региональных коммуникаций.

Григорян отметил, что Алиев угрожает Армении, требуя открыть для Азербайджана «Зангезурский коридор» с таким же статусом, как у Лачинского коридора.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог подчеркнул, что содержание переговоров поддерживают и Армения, и Россия. 

По его словам, согласно публикациям СМИ, на границе будут стоять российские пограничники, но будет также армянский таможенный пункт. 

«А впоследствии грузовики и пассажиров, которые будут проезжать, будет сопровождать армянский патруль, одним из членов которого будет российский офицер. И там нет ни слова о том, что Азербайджану будет предоставлен коридор», - сообщил Григорян.

Политолог также отметил, что пока нет согласия относительно того, какая модель контроля будет введена в Азербайджане. По мнению политолога, вряд ли Баку согласится на подобную же форму таможенного контроля на своей территории.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6620"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1xheeCswtf4</id>
  <yt:videoId>1xheeCswtf4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему армянские банки чинят препятствия российским клиентам: Тосунян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1xheeCswtf4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-22T17:12:21+00:00</published>
  <updated>2022-06-24T23:57:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему армянские банки чинят препятствия российским клиентам: Тосунян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1xheeCswtf4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1xheeCswtf4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему армянские банки чинят препятствия российским клиентам: Тосунян

Проживающие в Армении граждане России в последнее время стали жаловаться на трудности, с которыми им приходится сталкиваться в армянских банках.

В частности, россияне, желая открыть счета в банках Армении, сталкиваются с трудностями в виде определенных требований и условий со стороны банков: доказательств проживания на территории Армении, высоких процентов за снятие и обслуживание счета, всевозможные документы по различным операциям.

Президент Ассоциации российских банков Гарегин Тосунян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что армянские банки опасаются возможных санкций в их отношении, которые последуют, если банки «широко раскроют ворота для российских клиентов».

Тосунян отметил, что армянские банки работают со своими банками–корреспондентами за рубежом, особенно, когда речь идет о долларовых корреспондентских счетах, - с США, которые очень жестко пытаются наказывать посредников.

«Желание обслуживать российских клиентов очевидное, это выгодно. Сегодня это довольно серьезный бизнес для армянских банков. Но из-за того, что они боятся после этой выгоды получить издержки, связанные с санкциями, они начинают выставлять соответствующие барьеры, чтобы «отсечь» клиента, либо окупить те риски, которые могут возникнуть в случае предъявления им санкций», - отметил Гарегин Тосунян.

По его словам, армянские банки предъявляют российским клиентам требования, такие как предоставление справки о месте прописки, регистрации, справки об аренде жилья в Армении, так как в этом случае выходит, что это уже местный клиент банка. 

«В таком случае получается, что банк не способствует обходу санкций, а обслуживает как своих клиентов, так как клиент работает и живет в Армении, имея справку об аренде жилья, регистрацию или вид на жительство», - сказал он.

Президент Ассоциации российских банков добавил, что таким образом армянские банки обеспечивают себе формальную защиту от возможных санкций. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2579"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wRPLv3ubKZY</id>
  <yt:videoId>wRPLv3ubKZY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Смогут ли Москва и Вашингтон «оживить» Минскую группу: Федор Лукьянов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wRPLv3ubKZY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-22T16:25:43+00:00</published>
  <updated>2022-06-22T16:25:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Смогут ли Москва и Вашингтон «оживить» Минскую группу: Федор Лукьянов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wRPLv3ubKZY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wRPLv3ubKZY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Смогут ли Москва и Вашингтон «оживить» Минскую группу: Федор Лукьянов

Помощник госсекретаря США по вопросам Европы и Евразии Карен Донфрид на днях заявила, что хотя США из-за ситуации на Украине разорвали свои отношения с Россией, но готовы продолжить сотрудничество по карабахскому урегулированию в рамках формата сопрпедседательства Минской группы ОБСЕ.

Официальный представитель МИД России Мария Захарова, прокомментировав заявление американского дипломата, сказала, что пренебрежение мандатом МГ ОБСЕ сопредседателями от США и Франции, которые без объяснения причин 24 февраля разорвали связи с российским сопредседателем, нанесло непоправимый ущерб работе тройки сопредседателей, и теперь нужно считаться с новыми реалиями.

Главный редактор журнала «Россия в глобальной политике» и научный руководитель Международного дискуссионного клуба «Валдай» Федор Лукьянов считает, что Минская группа ОБСЕ утратила реальное влияние в качестве инструмента урегулирования конфликта уже после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

«Лидерство перешло к России и Турции – странам, которые обладают непосредственным воздействием на месте событий. После этого серьезных событий, связанных с Минской группой, не было. А когда случилось украинское столкновение и были разорваны все форматы взаимодействия России с Западом, это подвело черту», — сказал Лукьянов.
Политолог подчеркнул, что ожидать, что обычные дипломатические контакты, взаимодействие по другим темам, в том числе и карабахской, между Россией и Западом продолжатся как раньше, не стоит.

«Захарова очень четко сказала, что в такой атмосфере работа в любых форматах России и Запада невозможна», — отметил Лукьянов.

По мнению эксперта, нет однозначного ответа на вопрос, можно ли достичь прогресса, совмещая московские и брюссельские форматы нормализации армяно-азербайджанских отношений, так как нет устремлений, что Москва и Брюссель в обозримом будущем будут совмещать и координировать свои позиции по этому вопросу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="714"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
