<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:EfDONNUSr_Q</id>
  <yt:videoId>EfDONNUSr_Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EfDONNUSr_Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T18:38:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T18:38:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EfDONNUSr_Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EfDONNUSr_Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией 

Экс-сенатор Совета Федерации России Франц Клинцевич, комментируя отключение азербайджанской стороной газоснабжения более 100 тысяч армянских жителей Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и последующее вторжение ВС Азербайджана в зону ответственности российских миротворцев в Нагорном Карабахе, заявил, что подобное поведение Азербайджана может серьезно отразиться на его отношениях с Россией. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Клинцевич подчеркнул, что миротворцы находятся в Карабахе в рамках трехстороннего заявления руководителей Армении, России и Азербайджана, в котором определены роль и поведение каждой из сторон.

«Это неприемлемые вещи в рамках наших двухсторонних отношений и с Арменией, и с Азербайджаном. Я бы не рекомендовал Азербайджану даже в этих сложных условиях выстраивать подобную риторику в рамках наших взаимоотношений», - заявил экс-сенатор. 

Он добавил, что даже в нынешних условиях Россия не позволит Азербайджану захватить оставшуюся часть Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3643"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:06UIaA4IQPM</id>
  <yt:videoId>06UIaA4IQPM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=06UIaA4IQPM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T17:12:23+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T17:12:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/06UIaA4IQPM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/06UIaA4IQPM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет
 
Российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное продвижением азербайджанских войск в Аскеранском районе республики.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Коновалов отметил, что сейчас в мире происходят серьезные политические изменения, и различные государства на этом фоне пытаются сыграть свою игру. 

«Очевидно, что Азербайджан понимает, что сейчас усилия Российской Федерации сосредоточены на решении украинской проблемы и задач противостояния с коллективным Западом, и попытался сыграть свою игру. Но я думаю, что у Российской Федерации достаточно ресурса для того, чтобы объяснить и решить возникшую проблему», - сказал эксперт. 

Коновалов отметил, что глава Минобороны России Сергей Шойгу уже обсудил возникшие инциденты с министром обороны Азербайджана Гасановым, подчеркнув, что сложившаяся ситуация решаема, так как для России ситуация в Карабахе является критически важной в военно-политическом смысле. 

«Возникшие сейчас очень активные переговоры между Москвой и Баку нацелены на то, чтобы ситуацию сгладить. Будем надеется на аналогичное мышление азербайджанской стороны», - сказал он. 

Иван Коновалов добавил, что сейчас у российской стороны нет возможности долго вести переговоры, и Азербайджан должен понимать, что российская сторона может действовать очень решительно, если поставленные ею вопросы не будут решены. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="132" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5675"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c7z6LKPhOTE</id>
  <yt:videoId>c7z6LKPhOTE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c7z6LKPhOTE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T18:29:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c7z6LKPhOTE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c7z6LKPhOTE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков  

Представляющий русскую общину Армении в парламенте депутат от правящей фракции «Гражданский договор» Алексей Сандыков считает, что вторжение ВС Азербайджана в армянское село Парух Аскеранского района в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) является грубым нарушением трехстороннего соглашения, подписанного главами Армении, России и Азербайджана 9 ноября 2020 года. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Сандыков заявил, что этим актом агрессии азербайджанское руководство «бросило перчатку» России, которая выполняет миротворческую миссию в регионе.

По словам депутата, урегулирование карабахского конфликта – прямая задача Минской группы ОБСЕ, которая  до недавнего времени, в основном, и занималась этой проблемой, однако важным фактором стало подписание трехстороннего соглашения, после которого Россия стала главенствующей в вопросе обеспечения мира в регионе.

«Мы знаем, что после войны и подписания трехстороннего соглашения, Россия – это главный игрок, который регулирует ситуацию в регионе. После трехстороннего соглашения – это первое и самое большое нарушение, и мне кажется, что если этому нарушению не будет дана соответствующая оценка, как со стороны Армении, так и со стороны России и МГ ОБСЕ, то это может стать прецедентом для будущих нарушений трехстороннего соглашения», - сказал депутат.

Также Сандыков прокомментировал сегодняшнюю публикацию украинской Рады, где радостно констатировался факт нападения ВС Азербайджана на армянское село в Карабахе. По словам депутата, появилось большое искушение жестко ответить на эту публикацию, однако в Армении посчитали целесообразным оценить публикацию как не официальную, тем более, что вскоре она была удалена.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="162" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6754"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cphhcNp-vFo</id>
  <yt:videoId>cphhcNp-vFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cphhcNp-vFo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T04:35:16+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T05:29:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cphhcNp-vFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cphhcNp-vFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении 

По мнению защитника прав человека Армении Кристине Григорян, реакция  международных организаций  на продолжающуюся азербайджанскую агрессию и провокации в разных регионах Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не способствует решению этих проблем, в частности, гуманитарного кризиса.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян обратила внимание на то, что организация «Human rights watch» очень точно отреагировала на действия Азербайджана, не пытаясь уравновесить ситуацию, а четко обратившись к азербайджанским властям с призывом восстановить подачу газа Карабаха.

«Мы должны работать во всех направлениях, мы не можем позволить себе роскошь разочаровываться в каких -либо делах или работе в каком-то направлении. Как бы мы ни были недовольны реакцией международного сообщества, мы должны неустанно показывать все факты и доказательства в разных международных структурах»,- сказала омбудсмен.

Григорян отметила, что несмотря на то, что Азербайджан выступает за соблюдение многих международных документов по защите прав человека, на деле, действия Баку показывают, что страна не выполняет свои международные обязательства и действует, как безответственный международный игрок.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2886"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Y3_z2s0TOX8</id>
  <yt:videoId>Y3_z2s0TOX8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y3_z2s0TOX8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T17:30:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:46:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y3_z2s0TOX8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y3_z2s0TOX8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт 

Эксперт по Азербайджану, экс-депутат парламента Армении Татевик Айрапетян охарактеризовала выступление премьер-министра Никола Пашиняна на заседании правительства 24 марта о политике Азербайджана, перекрывшего поставки газа в Нагорный Карабах (армянское название Арцах), как точное заявление, отражающее нынешние реалии. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметила, что, хотя предыдущие заявления премьер-министра были противоречивыми, в данном случае было четко сказано, что Азербайджан не отказывается от своей основной цели - выдавить армян из Карабаха, прибегнув к различным провокациям. 

«Думаю, Азербайджан занял четкую позицию, они пытаются сделать вид, что арцахского вопроса не существует, и по условиям так называемого мирного соглашения они хотят, чтобы армянская сторона подписала документ о признании Арцаха частью Азербайджана», - сказала эксперт. 

По словам Айрапетян, в той же логике строятся заявления различных азербайджанских ведомств, представляя проблему газоснабжения как внутреннюю проблему. По словам эксперта, Азербайджан хочет добиться своей цели любой ценой, в том числе, поставив народ Карабаха перед гуманитарной катастрофой. 

Комментируя реакцию международного сообщества на действия Азербайджана, эксперт отметила, что акторы международного сообщества руководствуются своими интересами, искусственно приравнивая Армению к Азербайджану, а на самом деле их интересуют свои экономические интересы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fu_rOvZ4VAU</id>
  <yt:videoId>fu_rOvZ4VAU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fu_rOvZ4VAU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T04:29:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T14:46:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fu_rOvZ4VAU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fu_rOvZ4VAU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что требование Европейского Союза восстановить газоснабжение Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) безадресно, так как из заявления непонятно, к кому обращается ЕС - к Армении или Азербайджану.

Газопровод из Армении в Карабах был поврежден 8 марта 2022 года. После ремонта и восстановления подачи газа, азербайджанская сторона вновь перекрыла газоснабжение более 100 тысяч проживающих в Карабахе армян 21 марта.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян комментируя безадресность обращения ЕС, отметил, что принимающие решения лица в Европе сейчас заняты событиями на Украине, и Азербайджан пользуется сложившейся ситуацией.

По словам эксперта, основной целью агрессивной политики Баку является вывод вооруженного армянского контингента из Карабаха, а также намек России на то, что миротворцы в понимании Баку являются «лишними».

По мнению Бориса Навасардяна, у армянской стороны свое представление о защите Карабаха, отличающееся от азербайджанской и, возможно, российской позиции. По словам эксперта, Москва официально не заявляла, что армянская сторона в Карабахе должна сложить оружие, а это говорит о том, что Россия считает, что армяне Карабаха имеют право на самозащиту.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="68" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4986"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eBnNSUeMoGE</id>
  <yt:videoId>eBnNSUeMoGE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eBnNSUeMoGE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T02:59:07+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T05:00:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eBnNSUeMoGE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eBnNSUeMoGE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1679"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HaVkQhdvou0</id>
  <yt:videoId>HaVkQhdvou0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HaVkQhdvou0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T18:34:02+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T18:34:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HaVkQhdvou0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HaVkQhdvou0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба 

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что от пропагандистской мировой войны, которая идет параллельно событиям на Украине, невозможно защитится особенно таким странам, как Армения.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян отметил, что причиной незащищенности от противоречивого информационного потока является то, что деятельность информационных ресурсов в Армении не ограничена, и армянский пользователь получает информацию изо всех стран, которые участвуют в информационном противостоянии, в том числе из России, Украины, а даже Азербайджана. 

Руководитель Ереванского пресс-клуба особо обратил внимание на деятельность азербайджанских информационных ресурсов, освещающих события на Украине, отметив, что несмотря на то что на информационном уровне Азербайджан официально соблюдает нейтралитет, азербайджанские медиа проводят совершенно другую информационную политику.

«Если рассмотреть азербайджанские СМИ, они почти не отличаются своими содержанием от украинских, и мы уже знаем, что в России доступ к некоторым азербайджанским ресурсам заблокирован», - заметил эксперт.

По мнению Навасардяна, о масштабе информационного противостояния свидетельствует и то, что несколько месяцев назад нельзя было даже представить - открытые призывы к насилию на международных медиаплатформах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1052"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AdANAV96oJ4</id>
  <yt:videoId>AdANAV96oJ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AdANAV96oJ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T16:37:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T16:55:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AdANAV96oJ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AdANAV96oJ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе 

Директор Международного центра человеческого развития Теван Погосян считает, что если бы Ереван ранее проводил такую политику, чтобы в мире не было сомнений в правоте армянской стороны по вопросу Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), Азербайджан не делал бы сегодня наглых заявлений о вмешательстве Армении в его внутренние дела.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО аналитик сказал, что Баку продолжает заявлять, что карабахский вопрос для него больше не существует, отметив, что в этом Азербайджан пользуется неверными, не до конца сформулированными заявлениями армянской стороны.

«Враг не один раз говорил, что добивается уничтожения армян, упразднения армянской государственности. Он не только объявляет, но и делает это каждый день. Война не окончена, противник делает все, чтобы нас уничтожить», — заявил Погосян.

Теван Погосян убежден, что армянская сторона в ответ на провокационные действия Азербайджана должна сплотиться - все армяне мира - и в Армении, и в Нагорном Карабахе, и в диаспоре должны стать одним кулаком.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1517"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ftUFClkCD3g</id>
  <yt:videoId>ftUFClkCD3g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ftUFClkCD3g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T18:25:31+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:58:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ftUFClkCD3g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ftUFClkCD3g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян 

Омбудсмен Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Гегам Степанян назвал политику Азербайджана по созданию гуманитарных проблем попыткой мелочной мести. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Степанян заявил, что после 44-дневной войны Азербайджан не может достичь своей цели – изгнания армян из Карабаха.

«Они видят обратную картину – после войны карабахцы непрерывно возвращаются, продолжают строить свою жизнь и не имеют намерений покинуть Родину. Этими методами они пытаются добиться мести, но у них не получается достичь этой цели. Почему это мелочно? Наверное, потому, что более антигуманного и постыдного поступка любой цивилизованный человек себе представить не может», - сказал он.

По мнению омбудсмена, Баку пользуется вовлеченностью России в ситуации на Украине и использует любой повод для дестабилизации ситуации. 

Степанян отметил гуманитарную роль российского миротворческого контингента в Карабахе, добавив, что для миротворцев неприемлема дестабилизирующая позиция Азербайджана. По словам омбудсмена, российские миротворцы ведут переговоры и не жалеют сил, чтобы исправить ситуацию. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1186"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nAbXAXEO2lA</id>
  <yt:videoId>nAbXAXEO2lA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nAbXAXEO2lA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T17:51:50+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:58:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nAbXAXEO2lA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nAbXAXEO2lA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог

Политолог из Франции Кайц Минасян считает, что целью очередной провокации Азербайджана против Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) является выдворение армянского населения из НК.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Минасян отметил, что в условиях непрерывных атак Азербайджана против Армении и Карабаха, армянам нужно сплотиться.

Политолог отметил, что бывшие лидеры Армении – Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян, Серж Саргсян должны использовать свои связи для спасения армян Карабаха․ 

«Также можно рассмотреть возможность инициирования народного движения в Карабахе и Армении с лозунгом «Армяне Карабаха имеют право на жизнь». Тем самым нужно оказать давление на международное сообщество, Минскую группу ОБСЕ. США и Франция делают все возможное, чтобы Минская группа заработала, вопрос с газом – прекрасная возможность, чтобы она взяли на себя инициативу и начали действовать», - сказал он.

Эксперт также подчеркнул, что сегодня Азербайджан делает то, что должна была сделать Армения в 90-ые после победы в первой Карабахской войне – оказывать давление с целью добиться окончательного решения конфликта.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1742"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7FQb_3PVi4g</id>
  <yt:videoId>7FQb_3PVi4g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7FQb_3PVi4g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T16:46:13+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T14:06:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7FQb_3PVi4g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7FQb_3PVi4g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6230"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BJbOuKlnJ-w</id>
  <yt:videoId>BJbOuKlnJ-w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BJbOuKlnJ-w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-21T17:19:59+00:00</published>
  <updated>2022-03-21T17:19:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BJbOuKlnJ-w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BJbOuKlnJ-w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт 

Иранист Вардан Восканян считает, что в связи с тем, что главные партнеры Армении Россия и Иран оказались под санкциями, для Еревана открылись новые возможности.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян отметил, что Армения может противостоять сложившимся вызовам и использовать новые открывающиеся возможности.

«Армения может стать «окном» для ее союзника России и партнера Ирана. Если мы сможем создать формат трехстороннего сотрудничества с Тегераном и Москвой, то Ереван от этого только выиграет. Можно развивать сотрудничество как в экономической сфере, так и в сфере безопасности», - сказал эксперт.

Комментируя заявление российской стороны о том, что Москва и Тегеран ведут подготовку документов, которые должны будут зафиксировать новое качество российско-иранского партнерства, Восканян отметил, что наверняка в этих документах будет прописан особый статус сотрудничества Ирана с Евразийским экономическим союзом.

«Высокопоставленные иранские чиновники заявляли, что намерены углублять отношения с ЕАЭС, вплоть до членства в организации. Это очень важно для Армении, так как Иран считает, что именно Ереван может обеспечить более глубокое сотрудничество Тегерана с другими странами ЕАЭС», - сказал Восканян. 

Иранист отметил, что Армения может стать важным звеном в сотрудничестве Ирана с ЕАЭС, но для этого следует заняться скорейшим строительством трассы Север-Юг, а также активизировать работу Свободной экономической зоны (СЭЗ) в Мегри.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1409"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CcJbMXIAYN8</id>
  <yt:videoId>CcJbMXIAYN8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CcJbMXIAYN8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-21T16:31:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T13:52:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CcJbMXIAYN8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CcJbMXIAYN8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист

Экономист Айказ Фанян считает, что правительство Армении должно предпринимать конкретные шаги по стабилизации экономики республики на фоне западных санкций против России.
В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Фанян отметил, что не стоит ожидать большего усугубления экономического положения страны, и как и в ситуации с пандемией 2020 года, а необходимо разрабатывать меры для поддержки армянского бизнеса, особенно для тех компаний, чья продукция экспортируется на российский рынок.

Комментируя переход российских компаний, особенно в сфере IT технологий, в Армению, экономист отметил, что это выгодно не только России, так-как многие из этих компаний имеют западные корни.
«Мы постоянно слышим, что различные бренды закрываются или уходят с российского рынка. Соответственно, эти компании захотят обслуживать широкий российский рынок, находясь вне него. И Армения может стать интересным местом, где будут создавать производство для обслуживания российского рынка», — сказал он.
Комментируя меры по предотвращению инфляции в республике, экономист перечислил возможные методы по снижению роста цен в Армении посредством ЦБ – рефинансирование процентной ставки, а также снижение цен, так как в основном закупаются импортные товары, что влияет на внутреннее ценообразование.

Отдельно экономист отметил позицию Армении в на фоне санкционного кризиса, подчеркнув, что «молчание самое дорогое на этот момент что есть у Армении». По мнению Фаняна, Армения никогда еще не сталкивалась с такой сложной экономической ситуацией, с какой столкнулась в 2022 году.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6606"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YWZW17POZA8</id>
  <yt:videoId>YWZW17POZA8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Панику в Армении создают не бездельники</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YWZW17POZA8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-20T16:54:55+00:00</published>
  <updated>2022-03-20T16:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Панику в Армении создают не бездельники</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YWZW17POZA8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YWZW17POZA8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Панику в Армении создают не бездельники

Те, кто считает, что информационная паника падает с неба по прихоти какого-то бездельника, точно ошибаются. Это целая индустрия с конкретной должностью производителя паники, которого вовсе не интересует, кто потребитель его продукта - мать солдата, отсчитывающая дни службы сына, или пенсионер, заблудившийся в ловушке между мукой и маслом. Теперь вы довольны тем, что натворили? Вы запустили на армянский рынок ложную тревогу и получили маргинальное подорожание. С ереванских диванов вы спровоцировали дурную весть о войне, заработав проклятие не спящих по ночам матерей. Еще две тысячи лет назад философ сказал: Будь осторожен, чтобы не навредить человеку, чей возглас боли не слышит никто кроме Бога. Ладно, на минуту представим, что никого не интересует, кто станет жертвой этой экзистенциальной катастрофы, как наемника не интересует, кого он убивает на чужой земле. В таком случае признайте также, что организатор этой пропагандистской катастрофы - тот же самый наемник, и прекратите безадресные опровержения информационной лжи в том случае, когда у этой лжи есть и адрес, и истинное лицо. В противном случае подтвердится подозрение в том, что и производитель информационного шантажа и опровергающий выполняют один и тот же заказ. И если это так, то вместо стольких опровержений, встретьтесь разок, тогда вы хотя бы будете знать, что находитесь на борту одного и того же корабля ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանում խուճապը պարապ մարդիկ չեն ստեղծում 

Նրանք, ովքեր կարծում են, թե տեղեկատվական խուճապը օդից է ընկնում, պարապ մեկի քմահաճույքով, հաստատ սխալվում են։ Դա մի ամբողջ ինդուստրիա է՝ խուճապն արտադրողի կոնկրետ հաստիքով, որին բնավ չի հետաքրքրում՝ ով է իր արտադրանքի սպառողը՝ որդու ծառայության օրերը հաշվող զինվորի մայրը, թե ձեթ ու ալյուրի ծուղակում մոլորված թոշակառուն։ Հիմա գոհ եք ձեր արածից․ պղտորեցիք հայկական շուկան կեղծ ահազանգով, ստացաք մարգինալ թանկացում․ երևանյան բազմոցից սադրեցիք պատերազմի գուժով, ստացաք գիշերներ լուսացնող մայրերի նզովք։ Դեռ երկու հազար տարի առաջ է փիլիսոփան ասել․ զգուշացիր, որ չվնասես այնպիսի մարդու, որի ցավի ձայնը ոչ ոք չի լսում, բացի Աստծուց։ Լավ, մի պահ ընդունենք, որ այս էկզիստենցիալ աղետի զոհը որևէ մեկին չի հետաքրքրում, ինչպես վարձկանին չի հետաքրքրում, թե օտարի հողում ում է սպանում։ Այդ դեպքում ընդունեք, որ այս քարոզչական աղետի կազմակերպիչն էլ նույն վարձկանն է ու դադարեցրեք ինֆորմացիոն կեղծիքի անհասցե հերքումները, երբ այդ կեղծիքն ունի և հասցե, և իրական դեմք, հակառակ դեպքում կհաստատվի կասկածանքը, որ ինֆորմացիոն շանտաժն արտադրողն ու հերքողը նույն պատվերն են կատարում։ Եթե այդպես է, այդքան հերքելու փոխարեն, մեկ անգամ էլ հանդիպեք, գոնե կիմանաք, որ նույն նավում եք գտնվում․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1125" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="33773"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
