<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:B1EvZLCRlOs</id>
  <yt:videoId>B1EvZLCRlOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B1EvZLCRlOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-17T04:26:12+00:00</published>
  <updated>2022-02-17T06:41:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B1EvZLCRlOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B1EvZLCRlOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий 

В прямом эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт по Грузии Асмик Меликсетян и лингвист, арменовед Грач Мартиросян проанализировали корни и политические аспекты скандала связанного с использованием слова «мацун» в контексте споров между Арменией и Грузией.

По словам Мартиросяна, сложно однозначно судить о причинах возникновения и разрешении конфликта, несмотря на то, что и в Армении, и в Грузии есть исследовательские комиссии, которые занимаются рассмотрением проблемы. Эксперт также отметил, что сложность ситуации для Армении заключается в том, что она развивается на фоне культурно-исторического конфликта с Азербайджаном.

Миликсетян считает, события вокруг мацуна не являются настолько серьезной проблемой, из-за которой могут быть испорчены армяно-грузинские отношения, и в данном случае, по мнению эксперта, важно то, что скандалу последовала реакция на государственном уровне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="93" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2913"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0YcYGg1WR4g</id>
  <yt:videoId>0YcYGg1WR4g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0YcYGg1WR4g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-16T16:29:59+00:00</published>
  <updated>2022-02-16T16:48:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0YcYGg1WR4g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0YcYGg1WR4g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) Метаксе Акопян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала последние провокации ВС Азербайджана в Карабахе.

Парламентарий считает, что Баку хочет посеять панику среди граждан НК, и в этом азербайджанскую сторону не сдерживает даже присутствие в Карабахе российских миротворцев.

«Скоро весна, начнутся сельскохозяйственные работы и, думаю, ВС Азербайджана станут вести себя активнее. Дело в том, что большинство садов и сельскохозяйственных угодий находятся вблизи линии соприкосновения. Азербайджанцы хотят помешать нормальной жизни армян в Арцахе, хотят, чтобы мы покинули Арцах», - отметила Акопян.

Депутат также подчеркнула, что российские миротворцы стараются помочь гражданам проводить сельскохозяйственные работы, выставляя посты и патрулируя территории, где трудятся земледельцы, но это не всегда помогает.

Также Акопян подчеркнула, что азербайджанцы стараются создать впечатление, что российские миротворцы не справляются с возложенной на них миссией, однако, это не так - миротворцы стараются разрядить обстановку и не допустить нарушения режима прекращения огня.

По мнению Акопян, что в этой ситуации должно вмешаться международное сообщество, так как нарушается право народов на самоопределение и право человека на жизнь.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="644"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NLtdBzSthpo</id>
  <yt:videoId>NLtdBzSthpo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NLtdBzSthpo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-16T04:28:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-16T06:21:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NLtdBzSthpo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NLtdBzSthpo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян рассказал о своем рабочем визите в Брюссель.

По словам Бабаяна, армянская сторона от таких встреч ожидает совместной борьбы с угрожающими всем странам явлениями, в частности, европейские страны должны начать выражать более жесткую позицию, активно борясь с рядом угроз, исходящих от Турции и Азербайджана.

«Например, речь идет о культурном геноциде, совершаемом в Арцахе, о бесчеловечном обращении к пленным, а также о коррупции, которую Азербайджан и Турция вывели на новый уровень в европейских структурах», - сказал он.

По мнению министра, с одинаковыми угрозами сталкиваются все, и если сегодня это происходит с Арменией и Арцахом, то завтра с такими же угрозами столкнется весь мир.

«Этот процесс уже начался. Посмотрите, какие ругательства в адрес того же Макрона озвучивает президент Турции Эрдоган», — сказал Бабаян.

Министр отметил, что абсурдно, когда два государства-члена НАТО - Франция и Греция, подписывают военный союз, чтобы защитить себя от третьего члена НАТО, Турции. По мнению Бабаяна, это свидетельствует о том, что происходят серьезные процессы, борьбу с которыми Европа должна начать, хоть и с опозданием, но уже с этого момента.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2084"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:U05aN-5Hb44</id>
  <yt:videoId>U05aN-5Hb44</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=U05aN-5Hb44"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T18:21:45+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T18:21:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/U05aN-5Hb44?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/U05aN-5Hb44/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал информацию о том, что во внутренней политике Арцаха в скором времени произойдут изменения.

По словам Бабаяна, в республике ожидаются внутреполитические изменения, в частности, затрагивающие конституцию. Министр отметил, что считает изменения необходимыми, отметив, что действующая конституция хотя в целом и хороша, однако в ней существует два аспекта, которые необходимо изменить.

«Первое – президентский и парламентский институты как будто бы переплелись, что снижает эффективность. Например, президент не может повлиять на парламент, так как у него нет на то полномочий, а парламент не может выразить недоверие президенту, при том, что он быть может не выполняет должным образом своих обязанностей», - сказал Бабаян.

Также Бабаян отметил другой аспект, который необходимо внести в конституцию – минимальный представленный в процентном соотношении порог во время выборов, что позволит регулировать выборный процесс.

«Например, в 2006 году был такой порог, когда при показателе участия ниже чем в 20 %, выборы считались недействительными. Это позволяло при помощи пассивности общества решать государственные вопросы», - сказал он.

Также Бабаян прокомментировал законопроект «Об оккупированных территориях Арцаха», подчеркнув его необходимость в проявлении позиции и отношения к прошлому, настоящему и будущему Карабаха в правовом, историческом и юридическом контексте.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1090"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IuURdV-qiqU</id>
  <yt:videoId>IuURdV-qiqU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IuURdV-qiqU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T17:29:01+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T17:29:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IuURdV-qiqU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IuURdV-qiqU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве 

В Ереване 15 февраля состоялась презентация нового центра оптово-розничной торговли (ЦОРТ) «Бухта Юг», открытие которого запланировано в 2022 году в Москве.

Мероприятие организовала Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) совместно с Министерством экономики Республики Армения.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО директор ЦОРТ «Бухта Юг» Виктор Григорян рассказал о преимуществах нового центра и условиях размещения товаров для армянских производителей.

Григорян сообщил, что в активе группы «Ташир» уже находятся два ЦОРТ «Бухта», а третьим и самым крупным среди них станет «Бухта Юг».

«Мы учли опыт эксплуатации двух объектов, учли все пожелания наших клиентов, партнеров, посетителей торгового центра. Фактически «Бухта Юг» квинтэссенция всего того, что мы сгенерировали за много лет эксплуатации», - сказал Григорян.

Руководитель комплекса отметил, что «Бухта Юг» имеет много преимуществ для организации оптовой торговли армянских производителей. Первым среди них Григорян отметил место расположения «Бухты Юг» - 32-й километр МКАД, в непосредственной близости от двух крупнейших магистралей - М2 и М4, которые связывают столицу с южными регионами России.

Григорян также представил технические и архитектурные возможноси новой центра, а также перечислил те отрасли, представители которых уже выразили готовность пользоваться услугами центра.

«Это различные форматы товаров народного потребления – пищевая промышленность, сельское хозяйство, мясные, рыбные товары, строительные материалы, обувь, одежда. Все эти производители могут быть представлены у нас», - сказал директор ЦОРТ «Бухта Юг».

Виктор Григорян добавил, что на сегоднящный день «Бухта Эг» является крупнейшим объектом подобного формата в Москве и Московской области.

Ассоциация армянских предпринимателей учреждена группой крупных российских бизнесменов в 2019 году. Президентом ААП является владелец группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян. Среди учредителей ассоциации, помимо Карапетяна — председатель совета директоров компании «Авилон» Камо Авагумян, президент Фора-банка Гайк Игнатян, основатель Comedy Club Артур Джанибекян, совладелец компании «Лудинг» Армен Шахазизян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1485"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hVhXWcUFlbw</id>
  <yt:videoId>hVhXWcUFlbw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hVhXWcUFlbw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T04:28:41+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T05:26:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hVhXWcUFlbw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hVhXWcUFlbw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра

Бывший заместитель министра сельского хозяйства Армении, доктор экономических наук, профессор Самвел Аветисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказал о требующих скорейшего решения проблемах сельского хозяйства республики.

По словам Аветисяна, на фоне повышения цен на семена, топливо и удобрения в первую очередь следует подумать о продовольственной безопасности, которая находится под угрозой. 

Аветисян отметил, что проблема продовольственной безопасности сегодня актуальна не только в Армении, но и во многих странах мира, но для армянского сельского хозяйства этот кризис может быть фатальным.

«В этом контексте правительство должно принимать непосредственное участие в формировании цен, особенно на удобрения, семена и дизельное топливо. Все это является основой для ценообразования на сельхозпродукцию», - считает экс-замминистра.

По мнению Аветисяна, для решения этих проблем государство должно выбирать импортеров на конкурсной основе, отдавая предпочтение тем, кто предложит самую низкую цену. 

«Чтобы возделывать земли, сельский житель должен верить, что у него будет доход от этой земли. А если цены на топливо, удобрения и семена продолжат расти, то жители перестанут возделывать землю, что является серьезной угрозой продовольственной безопасности нашей страны и вызовет цепную реакцию», - сказал Аветисян.

По словам специалиста, в этой ситуации открытие границ с Турцией также не в интересах Армении, хотя это и противоречит экономической логике. Эксперт считает, что необходимо создать условия для повышения конкурентоспособности армянского фермера, иначе рынок Армении поглотит дешевая и некачественная турецкая продукция.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3045"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vORCrFXUze4</id>
  <yt:videoId>vORCrFXUze4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vORCrFXUze4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-14T14:51:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T20:49:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vORCrFXUze4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vORCrFXUze4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для армянского бизнеса в Москве откроют новую «Бухту»

Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) 15 февраля 2022 года в Ереване организует презентацию нового центра оптово-розничной торговли «Бухта Юг», открытие которого запланировано в Москве в 2022 году.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО исполнительный директор ААП Гоар Гумашян рассказала о целях мероприятия и планах нового центра. 

«Я считаю, что сейчас очень важно для армянских производителей грамотно выйти на российский рынок. Именно эту возможность мы им предлагаем. Путем посещения данного мероприятия они воочию увидят все возможности, которые предоставляются и смогут комфортно сделать переход с армянского на российский рынок»,- сказала Гумашян.

Она  также сообщила, что уже получены заявки на участие от более чем 150 армянских предпринимателей, что говорит об их большом интересе к российскому рынку.

Презентация организована Ассоциацией армянских предпринимателей совместно с Министерством экономики Армении.

Ассоциация армянских предпринимателей учреждена группой крупных российских бизнесменов в 2019 году. Президентом ААП является владелец группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян. Среди учредителей ассоциации, помимо Карапетяна — председатель совета директоров компании «Авилон» Камо Авагумян, президент Фора-банка Гайк Игнатян, основатель Comedy Club Артур Джанибекян, совладелец компании «Лудинг» Армен Шахазизян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2839"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2K3mHcNUL-8</id>
  <yt:videoId>2K3mHcNUL-8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2K3mHcNUL-8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-13T18:30:34+00:00</published>
  <updated>2022-02-13T18:30:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2K3mHcNUL-8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2K3mHcNUL-8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить

Наверное, неслучайно, что именно офицеры запаса Арцаха хотят уточнить список тех чиновников, которые живут и работают в Арцахе, а их семьи за пределами Арцаха. И неважно, о скольких чиновниках идет речь, главное - это аморфное существование бегущих с корабля крыс, которому нужно положить конец. В противном случае, демонстрируемая Степанакертом Еревану и наоборот арцахская преданность - фальшь, фасованная в шкурный популизм. Единственное место, где можно доказать эту преданность, это Арцах - проживание и созидание там без лишнего пафоса. Все остальное - пустословие, которым каждый оправдывает своей побег. Очень жаль, что ереванское партийное собрание сумело собрать в одном месте квартет президентов Армении и Арцаха, а война - нет, тогда как должно было быть все наоборот, еще и в решимости положить конец дезертирству. Если этого не будет, то не будет и напоминания о месте и роли Армении со стороны Лукашенко, сравнивающего себя с Брежневым. Это нужно сделать сейчас, завтра ценность обнулится. Помните, когда Брежнева клали в могилу, извините, бросали, какой зловещий грохот пронесся в советской тишине - это был первый звонок распада империи. Лукашенко - последователь именно этого Брежнева, и нашу с ним границу нужно прочертить сегодня, завтра, все равно, это будут делать все …
Нвер Мнацаканян

Սահմանազատումը Հայաստանի ու Լուկաշենկոյի միջև պետք է արագացնել

Երևի պատահական չէ, որ հենց Արցախի պահեստազորի սպաներն են ուզում ճշտել այն պաշտոնյաների ցանկը, որոնք ապրում ու աշխատում են Արցախում, իսկ նրանց ընտանիքները Արցախից դուրս։ Եվ կարևոր չէ, քանի պաշտոնյայի մասին է խոսքը, կարևորը նավից փախչող առնետների այդ ամորֆ  գոյությունն է, որին պետք է վերջ դնել, հակառակ դեպքում Ստեփանակերտից Երևան և հակառակը ցուցադրվող  արցախյան  նվիրվածությունը կեղծիք է՝ մորթապաշտ պոպուլիզմով փաթեթավորված։ Այդ նվիրվածությունն ապացուցելու միակ վայրն Արցախն է, այնտեղ  անաղմուկ, առանց ավելորդ պաթոսի ապրել-արարելը։ Մնացածը ճառեր են՝ ամեն մեկինն իր փախուստն արդարացնող։ Շատ ափսոս, որ երևանյան  կուսակցական ժողովը կարողացավ մեկտեղել  Հայաստանի ու Արցախի նախագահների քառյակին, իսկ պատերազմը՝ ոչ, մինչդեռ պետք է լիներ հակառակը, այն էլ դասալքությանը վերջ դնող վճռականությամբ։ Եթե դա չեղավ, չի լինի նաև իրեն Բրեժնևի հետ համեմատող Լուկաշենկոյին Հայաստանի տեղն ու դերը հիշեցնելը, իսկ դա հիմա է պետք անել, վաղը դրա արժեքը զրոյանում է։ Հիշում եք, Բրեժնևին գերեզման դնելիս, կներեք՝ գցելիս, ինչ չարագույժ դղրդոց տարածվեց խորհրդային լռության մեջ․ դա կայսրության անկման առաջին փլուզումն էր։ Լուկաշենկոն հենց այդ Բրեժնևի հետնորդն է, ու մեր ու նրա սահմանն այսօր պետք է գծել, վաղը, միևնույնն է՝ բոլորն են դա անելու․․․ 

Նվեր Մնացալանյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1067" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24275"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jhHhB_nOmf0</id>
  <yt:videoId>jhHhB_nOmf0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhHhB_nOmf0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T17:00:33+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T02:38:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhHhB_nOmf0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhHhB_nOmf0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» спикеры прокомментировали политику Азербайджана, который с помощью финансовых и углеводородных ресурсов продолжает покупать лояльность по всему миру. 

Политолог Эмиль Ордуханян, комментируя заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко в адрес Армении отметил, что глава Белоруссии, как и несколько лет назад, передавая «предложение» президента Азербайджана экс-президенту Армении Сержу Саргсяну по карабахскому урегулированию за 5 миллиардов долларов, по сей день является своеобразным «посланником» Ильхама Алиева в отношениях с Арменией.

По словам историка, доктора исторических наук Гамлета Петросяна, вызывающее поведение Азербайджана проявляется не только в политической, но и культурной сфере. По его мнению, Азербайджан своими финансовыми ресурсами пытается оказать давление на весь цивилизованный мир, в том числе в вопросе армянской идентичности исторических памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

Политолог Сурен Саркисян отметил, что нужно обращать внимание не столько на высказывания и проазербайджанские «предложения» от Лукашенко, а сколько на ответ армянских властей. По его словам, Серж Саргсян в своем время дал лично ответ на предложение о 5 миллиардах, в то время как на последнее заявление главы Белоруссии ответил не лично премьер Никол Пашинян, а политики рангом ниже.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3153"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eP-fozg3nd4</id>
  <yt:videoId>eP-fozg3nd4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eP-fozg3nd4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T15:00:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T01:46:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eP-fozg3nd4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eP-fozg3nd4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян 

Редактор стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал результаты проведенного в Турции опроса, согласно которым большинство опрошенных назвали Армению угрозой для страны. 

Журналист отметил, что такой результат связан с тем, что в Турции считают, что, не смотря на небольшие размеры и население, Армения обладает серьезным ресурсом на международной арене.

«В Турции есть убеждение, что небольшая Армения имеет большие возможности на международной арене. Например, очень большое влияние американский Конгресс. То есть, они учитывают не только размеры Армении, заявляя об угрозе», - сказал он. 

По словам Эстукяна, армянская община, а также проживающее в приграничных с Арменией территориях население заинтересованы в нормализации отношений между странами и открытии границы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3721"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:twCaMcQXdD4</id>
  <yt:videoId>twCaMcQXdD4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=twCaMcQXdD4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T04:22:16+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T15:09:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/twCaMcQXdD4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/twCaMcQXdD4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян коснулся рисков, которые могут появится для Армении в случае нарастания противоречий между Россией и странами Запада.

По словам эксперта, в случае роста конфронтации на европейской арене, точки напряжения могут появится и за пределами европейского континента. 

«В случае длительного военного конфликта, я не исключаю, что могут быть открыты и другие фронты для ослабления российских сил, в других местах, они могут быть в Сирии, Афганистане, Средней Азии и, конечно же, на Южном Кавказ», - сказал Саркисян.

Политолог отметил, что в случае Южного Кавказа речь идет о вероятной агрессии Азербайджана и Турции против Армении с целью захвата коридора и переключения российского внимания на этот фронт. 

Сурен Саркисян подчеркнул, что в этих геополитических трансформациях угрозы есть не только для Армении, но и Азербайджана, который может стать «яблоком раздора» между Турцией и Россией.

Հայաստանի վրա կարող են հարձակվել մեծ տերությունների հակամարտության դեպքում․ փորձագետ Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը Նվեր Մնացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում միջազգայանգետ, քաղաքագետ Սուրեն Սարգսյանն անդրադարձել է այսպես կոչված ուկրաինական ճգնաժամին և այն ռիսկերին, որոնք կարող են խնդիրներ առաջացնել Հայաստանի համար։

Փորձագետի կարծիքով՝ այս խնդիրը բավականին գլոբալ է, սակայն, ինչ վերաբերում է Հայաստանին, հնարավոր է մեկ բացասական ազդեցություն, որի հավանականությունն ըստ քաղաքագետի այնքան էլ բարձր չէ։

«Եթե լինի երկարատև ռազմական բախում, ես չեմ բացառում, որ Ռուսաստանի ուժերը ջլատելու նպատակով այլ ճակատներ բացվեն, այլ վայրերում, դրանք կարող են լինել Սիրիայում, Աֆղանստանում, Միջին Ասիայում և բնականաբար նաև Հարավային Կովկասում»,- նշել է Սուրեն Սարգսյանը։

 Խոսելով այն մասին, որ Ադրբեջանն ու Թուրքիան՝ օգտվելով իրավիճակից, կարող են փորձել Սյունիքում միջանցք ստանալ, Սուրեն Սարգսյանն ասել է, որ դա կլինի բացահայտ ագրեսիա ոչ թե Ռուսաստնի դեմ, այլ Հայաստանի Հանրապետության սուվերենության։ Փորձագետը սա քիչ հավանական է համարում, սակայն գտնում է, որ անպայման պետք է հաշվի առնել և գնահատել այս ռիսկը։

«Պետք է հաշվի առնել, որ Թուրքիան այս տարածաշրջանի լրջագույն խաղացողն է և Հայաստանում էլ ունի ազդեցություն, որը երբեք չի եղել։ Թուրքիան միակ պետությունն է աշխարհի, որ ուղիղ մարտահրավեր է նետում Ռուսաստանին բոլոր ուղղություններով»,- նշել է քաղաքագետը։

Նրա խոսքով՝ սա շատ բարդ իրավիճակ է Հայաստանի համար և պետք է վարել ճիշտ արտաքաին քաղաքականություն, սակայն նման բարդությունների առաջ կարող է կանգնել նաև Ադրբեջանը, որը կարող է կռվախնձոր դառնալ Թուրքիայի և Ռուսաստանի միջև։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3765"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wBp2lTpCseQ</id>
  <yt:videoId>wBp2lTpCseQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wBp2lTpCseQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T17:52:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T02:35:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wBp2lTpCseQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wBp2lTpCseQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян прокомментировал роль США в урегулировании армяно-турецких отношений.

Политолог считает, что, активно поддерживая нормализацию отношений Армении и Турции, США хотят ослабить влияние России в регионе Южного Кавказа.

«Грузия ориентирована на США, Азербайджан на Турцию, а Армения на Россию, у нас здесь есть военная база. По расчету американцев, это (нормализация армяно-турецких отношений) может стать дополнительным инструментом сокращения российского влияния в регионе. То есть, через Турцию будут открыты «ворота» в Европу, через которые в регион смогут войти и США», - сказал он.

По словам Саркисяна, еще в 90-е годы, когда Армения стала независимым государством, нормализация армяно-турецких отношений была приоритетом для Вашингтона.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2307"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eEpRxzhgomU</id>
  <yt:videoId>eEpRxzhgomU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eEpRxzhgomU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T04:25:17+00:00</published>
  <updated>2022-02-16T20:21:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eEpRxzhgomU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eEpRxzhgomU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» доцент кафедры эпидемиологии Ереванского государственного медицинского университета Мери Тер-Степанян прокомментировала текущую эпидемиологическую ситуацию в Армении.

По словам Тер-Степанян, сейчас в Армении наблюдается пятая волна пандемии коронавируса Covid-19 в форме проявления штамма омикрон.

Доцент ЕГМУ отметила, что по сравнению с предыдущим штаммом дельта, при омикроне болезнь протекает в более легкой форме. По ее словам, инфицированных со штаммом омикрон больше, однако госпитализированных пациентов меньше на 70%. В большинстве случае болезнь проходит в легкой форме. 

Тер-Степанян считает, что коронавирусная инфекция стала менее тяжелой болезнью, так как люди к ней адаптировались, также свою роль сыграла вакцинация. По мнению эпидемиолога, высока вероятность того, что последующие штаммы вируса будут еще более легко переносимыми для человека.

Կորոնավիրուսի 5-րդ ալիքը Հայաստանում․ԵՊԲՀ դոցենտը պատմել է օմիկրոնի մասին Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը Նվեր Մնացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում Երևանի պետական բժշկական համալսարանի համաճարակաբանության ամբիոնի դոցենտ Մերի Տեր-Ստեփանյանը մեկնաբանել է Հայաստանում տիրող համաճարակաբանական իրավիճակը։
Նրա խոսքով՝ Հայաստանում  կորոնավիրուսի համաճարակի հինգերորդ ալիքն այժմ նկատվում է օմիկրոնի շտամի դրսևորմամբ։

ԵՊԲՀ-ի դոցենտը նշել է, որ նախորդ՝ դելտա շտամի համեմատ օմիկրոնի դեպքում հիվանդությունն ընթացքն  ավելի մեղմ է։ Նրա խոսքով՝ օմիկրոն շտամով վարակվածներն ավելի շատ են, բայց հոսպիտալացված հիվանդները՝ 70%-ով ավելի քիչ։ 

Տեր-Ստեփանյանի կարծիքով կորոնավիրուսային վարակն ավելի թեթև է դարձել, քանի որ մարդիկ հարմարվել են դրան, և պատվաստումը նույնպես իր դերն է ունեցել։ 

Համաճարակաբանը նշել է, որ ամենյան հավանականությամբ վիրուսի հետագա շտամներն էլ ավելի թեթև ընթացք կունենան։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2122"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:meuDxcYTmGU</id>
  <yt:videoId>meuDxcYTmGU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=meuDxcYTmGU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-10T04:23:46+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T20:04:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/meuDxcYTmGU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/meuDxcYTmGU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта Гамлет Петросян прокомментировал политику Азербайджана по представлению армянских памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) «албанскими».

По словам Петросяна, в Арцахе бесполезно искать какой-либо «албанский» след, так как его там попросту не существует. Историк отметил, что все исторические культурно-религиозные памятники Арцаха являются армянскими. 

«И в Азербайджане и среди международных экспертов нет серьезных специалистов по этой теме. Азербайджанцам остается только одно – сфальсифицировать․ В Арцахе есть более 2000 армянских исторических надписей, но хотя бы одной «албанской» буквы не существует, потому что албанские племена никогда не проживали в Арцахе», - сказал он. 

Гамлет Петросян отметил, что единственная причина возможного успеха Азербайджана в этом вопросе, как и во всех других, будет состоять в нефтедолларовых вливаниях в карманы международных структур.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3479"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tqz4N0ouzkA</id>
  <yt:videoId>Tqz4N0ouzkA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tqz4N0ouzkA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-09T18:05:58+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T01:57:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tqz4N0ouzkA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tqz4N0ouzkA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта (перешел под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны) Гамлет Петросян рассказал о раскопках города, основанного армянским царем Тиграном II Великим. 

По словам Петросяна, азербайджанцам сложнее всего «проглотить» Тигранакерт, так как город построен в античную эллинистическую эпоху по нормам того времени, как например тогдашняя столица Армении Арташат, и нужно иметь бурную фантазию, чтобы назвать Тигранакерт «албанским».

«Я не встречал ни одного серьезного азербайджанского археолога, который привел бы аргументы против армянского происхождения Тигранакерта. Конечно, есть один - Ризван Гусейнов, который встал в церкви и говорит: «Это мусульманская баня»», - сказал археолог. 

Гамлет Петросян подчеркнул, что нет ни одного серьезного иностранного исследователя, который бы отказался от использования термина «Тиранакерт Арцаха», в то время как азербайджанцы пытаются вбросить в научное поле выражение «Албанский Тигранакерт».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="178" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6744"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
