<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:B1EmVLCovAs</id>
  <yt:videoId>B1EmVLCovAs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B1EmVLCovAs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T18:11:22+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T18:11:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B1EmVLCovAs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B1EmVLCovAs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику 

Экс-глава Минздрава Армении, депутат парламента Арсен Торосян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал вопрос демаркации и делимитации границы с Азербайджаном. 

По словам Торосяна, в демаркация нужна самой Армении, так как необходимо знать четко, где проходит граница, что даст гарантии безопасности в контексте международного права.

Арсен Торосян выразил недовольство деятельностью защитника прав человека Армении Армана Татояна, комментируя расхождения в оценках омбудсмена и Минобороны.

«Деятельность защитника прав человека сильно политизирована. Например, не исключаю, что он заявит, что в Ереване произошло ДТП и это нарушение прав человека», - сказал Торосян.

Депутат предположил, что Арман Татоян «готовит себя к политической карьере». По словам Торосяна, эта карьера начнется в феврале, когда истечет срок его полномочий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="3.09" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="353"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dnTzQ7ipthk</id>
  <yt:videoId>dnTzQ7ipthk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dnTzQ7ipthk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T17:19:42+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T17:19:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dnTzQ7ipthk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dnTzQ7ipthk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации 

Экс-глава Минздрава Армении, депутат парламента Арсен Торосян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал ситуацию с пандемией Covid-19 в республике.
 
По словам Торосяна, ситуация резко усугубилась, и сейчас положение дел хуже, чем в прошлом году во время войны. Он подчеркнул, что причина состоит в том, что люди в Армении не вакцинируются настолько активно, как это нужно для преодоления болезни. 

«В прошлом году в это время у нас были примерно те же самые цифры, что и сейчас. Плюс у нас было около 7500 раненых. Но тогда ситуация не была такой тревожной, мы справлялись. А сейчас не можем справиться, хотя раненых, как в прошлом году, сейчас нет», - сказал он.

Экс-глава Минздрава Армении подчеркнул, что единственным способом победить эпидемию является массовая вакцинация. 

Торосян заверил, что абсолютно все вакцины, которыми прививают в Армении, безопасны и эффективны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="4.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="248"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xT8P545hYmo</id>
  <yt:videoId>xT8P545hYmo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xT8P545hYmo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T15:25:54+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T15:25:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xT8P545hYmo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xT8P545hYmo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Карен Ованнисян прокомментировал возможную трехстороннюю встречу глав Армении, России и Азербайджана и возможное подписание нового документа.

По его словам, в заявлении МИД Армении отмечается, что на данный момент подобная встреча не предусматривается.

«То есть, возможно, в ближайшем будущем трехсторонняя встреча будет обсуждаться.  Не исключено, что встреча состоится, и что мы постфактум узнаем, что был подписан документ. Вероятность подписания какого-либо договора велика», - сказал Ованнисян.

Он заявил, что сложно сказать, какие именно документы будут подписаны. По его словам, общественность Армении должна потребовать, чтобы перед подписанием какого-либо договора документ был обнародован и был представлен на обсуждения. Так как договор может содержать в себе антиармянские элементы или может быть связан с дальнейшей судьбой РА.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="3.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="521"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:u0pK1ENAzn8</id>
  <yt:videoId>u0pK1ENAzn8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=u0pK1ENAzn8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T04:27:41+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T07:02:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/u0pK1ENAzn8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/u0pK1ENAzn8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии 

В эфире РУСАРМИНФО депутат второго созыва парламента Армении (1999-2003 гг.) Тарон Саакян рассказал о событиях 27 октября 1999 года, когда в Национальном Собрании Армении были убиты премьер-министр Вазген Саркисян, спикер парламента Карен Демирчян, ряд депутатов и министров.

По словам экс-депутата, по-прежнему существует возможность полностью раскрыть дело и установить заказчиков преступления.

Саакян отметил, что третьей силе было выгодно организовать это преступление для того, чтобы обострить разногласия между США и Россией. 

Бывший депутат отметил, что версию о том, что убийство первых лиц Армении было связано с их возражениями по обмену территориями Мегри и Карабаха меду Арменией и Азербайджаном, нужно рассматривать в контексте событий, произошедших после подписания Лиссабонского документа.

Тарон Саакян рассказал также об активизации Турции в Армении до 27 октября 1999 года – из Турции были завезены финансовые ресурсы, созданы преступные ячейки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="4.51" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3666"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:agsuwc6MsAM</id>
  <yt:videoId>agsuwc6MsAM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=agsuwc6MsAM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T18:10:20+00:00</published>
  <updated>2021-10-27T18:10:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/agsuwc6MsAM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/agsuwc6MsAM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян 

В эфире РУСАРМИНФО депутат второго созыва парламента Армении (1999-2003 гг.) Тарон Саакян рассказал о событиях 27 октября 1999 года, когда в Национальном Собрании Армении были убиты премьер-министр Вазген Саркисян, спикер парламента Карен Демирчян, ряд депутатов и министров. 

По словам экс-депутата, исполнители теракта хорошо изучили Конституцию страны и пытались «обезглавить» Армению. 

«Если прочитать Конституцию, то можно узнать – кого убрать, чтобы в стране возник кризис. Когда мы пытались объявить внеочередную сессию, не могли, так как нужно было обратиться к спикеру и вице-спикерам, которые были убиты. Глава правительства тоже был убит», - сказал он. 

Саакян добавил, что единственным действующим институтом государства на тот момент был президент.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="4.82" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2391"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Zkfgg9um_y4</id>
  <yt:videoId>Zkfgg9um_y4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Отношения Армении и Саудовской Аравии вышли на новый уровень: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Zkfgg9um_y4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T15:41:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-27T15:41:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Отношения Армении и Саудовской Аравии вышли на новый уровень: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Zkfgg9um_y4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Zkfgg9um_y4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Отношения Армении и Саудовской Аравии вышли на новый уровень: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО арабист Айк Кочарян заявил, что визит президента Армении Армена Саркисяна в Саудовскую Аравию говорит о хорошем уровне сотрудничества, так как, не имея дипломатических отношений, совершается визит на высоком уровне.

«В этом контексте следует учитывать как вес Саудовской Аравии в мусульманском мире, так и наше возможное сотрудничество в сфере безопасности. Мы также можем развивать наши отношения с другими странами Персидского залива, поэтому этот визит очень важен. Возможно, мы сможем установить с этой страной дипломатические отношения», - подчеркнул арабист.

Кочарян также заявил, что еще с 90-ых годов осуществлялись попытки установить отношения с Саудовской Аравией, однако они не увенчались успехом. А данный визит, это первая удачная попытка на высоком уровне. По мнению эксперта, в рамках визита возможно президент попробует наладить дипломатические отношения с Саудовской Аравией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="588"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TAsrEOIhsg4</id>
  <yt:videoId>TAsrEOIhsg4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Спор Пашиняна с оппозиционерами о войне закончился предложением</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TAsrEOIhsg4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T14:36:56+00:00</published>
  <updated>2021-10-27T14:36:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Спор Пашиняна с оппозиционерами о войне закончился предложением</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TAsrEOIhsg4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TAsrEOIhsg4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Спор Пашиняна с оппозиционерами о войне закончился предложением 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян в парламенте заявил, что в 2020 году его не раз предупреждали, что Азербайджан готовится к войне.

«Серж Саргсян с трибуны парламента также сообщал, что мы должны быть в любой момент готовыми к войне. Когда мы живем в спокойной обстановке и постоянно появляются новости о том, что Азербайджан намерен решить вопрос военным путем, подобная информация начинает восприниматься как обычные новости», - заявил Пашинян.

По его словам, более конкретная информация была получена за два дня до начала боевых действий 27 сентября – это был радиоперехват. 

Пашинян также обвинил оппозицию в том, что некоторые представители блока «Армения», которые раньше занимали руководящие должности, вывели Нагорный Карабах (армянское название Арцах) из переговорного процесса. По его словам, сейчас оппозиция не имеет права говорить о понижении субъектности НК. По его словам, семь районов Карабаха являлись для тогдашней власти предметом торга.

Премьер заявил, что один из представителей блока «Армения» во время войны на встрече с Пашиняном был против того, чтобы власть остановила войну 19 октября. 

В конце своего выступления Пашинян принял предложение оппозиции о встрече. Он пригласил оппозиционные фракции в полном составе на встречу.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="3.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1904"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mJuDN9i5XMc</id>
  <yt:videoId>mJuDN9i5XMc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Демаркация границы между Арменией и Азербайджаном не будет затрагивать Карабах: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mJuDN9i5XMc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T12:00:21+00:00</published>
  <updated>2021-10-27T12:00:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Демаркация границы между Арменией и Азербайджаном не будет затрагивать Карабах: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mJuDN9i5XMc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mJuDN9i5XMc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Демаркация границы между Арменией и Азербайджаном не будет затрагивать Карабах: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии по внешним отношениям Национального Собрания Армении Мария Карапетян подчеркнула, что нагорно-карабахский вопрос не является территориальным конфликтом, поэтому демаркация границы с Азербайджаном на урегулирование конфликта не будет распространяться. 

Она отметила, что процесс самоопределения народа Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не является результатом территориального спора между Арменией и Азербайджаном. 

«Для определения границ Нагорного Карабаха существует другой формат. Не стоит связывать процесс демаркации и делимитации границ с карабахским конфликтом. Карабахский вопрос не урегулирован, об этом не раз говорили сопредседатели Минской группы ОБСЕ. Процесс разблокировки коммуникаций выгоден и нам, и этот вопрос важен, в том числе для международных перевозок», - отметила депутат.

Карапетян заявила также, что формат «3+3» (Армения, Грузия, Азербайджан, Россия, Турция, Иран) не связан с карабахским вопросом и вопросом демаркации границ. По ее словам, нужно понять, какую именно функцию будет иметь данный формат. Депутат добавила, что Армении нужен диалог с соседями, и «даже для ведения войны нужен диалог».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="2.45" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="365"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Va_RY-1b910</id>
  <yt:videoId>Va_RY-1b910</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат ГД рассказала, подпишут ли Армения и Азербайджан новый документ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Va_RY-1b910"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T07:23:05+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T15:08:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат ГД рассказала, подпишут ли Армения и Азербайджан новый документ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Va_RY-1b910?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Va_RY-1b910/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат ГД рассказала, подпишут ли Армения и Азербайджан новый документ 

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии по внешним отношениям Национального Собрания Армении Мария Карапетян прокомментировала сообщения в СМИ относительно готовящегося к подписанию нового договора между Арменией и Азербайджаном.

По словам Карапетян, подобная информация о подписании «предательских» документов появляется периодически – впервые это было в январе 2021 года, но потом было подписано соглашение о создании трехсторонней комиссии вице-премьеров. Потом это случилось в мае, когда часть документа опубликовал Микаел Минасян, но дальше дело не пошло.

«Сейчас снова есть попытка поднять подобную волну – убедить общество, что нужно бить тревогу. Также это обусловлено тем, что приближается 9 ноября», - сказала она. 

Комментируя сведения о готовящейся встрече в трехстороннем формате в Москве между главами Армении, России и Азербайджана, Карапетян подчеркнула, что в заявлении 11 января было прописано, что, когда трехсторонняя комиссия представит предложения по разблокированию перевозок по территории Армении и Азербайджана, на каком-то этапе эти договоренности будут обсуждаться на высоком уровне и будут утверждены.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="4.04" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2198"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W85C-uTy0pY</id>
  <yt:videoId>W85C-uTy0pY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат о том, что уступать по картам будет только Армения: Это манипуляция</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W85C-uTy0pY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-26T18:27:51+00:00</published>
  <updated>2021-10-26T18:27:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат о том, что уступать по картам будет только Армения: Это манипуляция</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W85C-uTy0pY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W85C-uTy0pY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат о том, что уступать по картам будет только Армения: Это манипуляция 

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии по внешним отношениям Национального Собрания Армении Мария Карапетян прокомментировала процесс демаркации и делимитации границы между Арменией и Азербайджаном.

По ее словам, пока нет ясности, по каким советским картам будет происходить процесс. Карапетян отметила, что карты действительно находятся в Генштабе России, но это не означает, что у сторон не могут быть свои подходы.

«Место для дискуссий есть, в частности, какие карты должны лечь в основу переговоров. Различия могут быть даже по тем документам, которые находятся в Москве. Нужно понять, по каким картам какие расхождения существуют», - сказала она.

Карапетян назвала манипуляцией заявления о том, что уступать в переговорах по демаркации будет только армянская сторона. Она также добавила, что Армения по-прежнему настаивает на выводе азербайджанских войск с ее территории и будет поднимать этот вопрос на переговорах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="3.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1880"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_zNi_tcXNCg</id>
  <yt:videoId>_zNi_tcXNCg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган дает понять Алиеву, что балом правит он: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_zNi_tcXNCg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-26T18:05:16+00:00</published>
  <updated>2021-10-26T18:05:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган дает понять Алиеву, что балом правит он: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_zNi_tcXNCg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_zNi_tcXNCg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эрдоган дает понять Алиеву, что балом правит он: военный эксперт 

Военный эксперт Карен Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал очередной визит президента Турции Реджепа Эрдогана к азербайджанскому коллеге Ильхаму Алиеву.

По словам эксперта, совершая частые визиты, Эрдоган дает понять, что хозяином положения является он.

«Эрдоган хочет показать, что территории, отошедшие Азербайджану в ходе 44-дневной войны, находят под полным контролем не Азербайджана, а Турции. Это сигнал не только региону, но и самому Алиеву – чтобы он не думал, что у него нет той власти и того контроля над этими территориями, которые он ожидает, так как эти территории оказались у него с помощью Турции», - сказал эксперт. 

Эксперт обратил внимание на то, что многие инфраструктурные проекты на территориях, отошедших Азербайджану в ходе войны, в том числе аэропорт в Физули, строится турецкими компаниями.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="3.74" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1140"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fMQ0ApEL7sE</id>
  <yt:videoId>fMQ0ApEL7sE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутата спустили с трибуны парламента Армении после речи о предателях</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fMQ0ApEL7sE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-26T10:23:17+00:00</published>
  <updated>2021-10-26T10:26:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутата спустили с трибуны парламента Армении после речи о предателях</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fMQ0ApEL7sE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fMQ0ApEL7sE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутата спустили с трибуны парламента Армении после речи о предателях 

В Национальном Собрании Армении атмосфера накалилась во время выступления депутата от блока «Армения» Гегама Манукяна.

В своем выступлении Манукян заявил, что каждый, кто забывает о Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) – «предатель». 

Фраза не понравилась вице-спикеру парламента от правящей партии «Гражданский договор» Рубену Рубиняну, который попросил уточнить, кого имеет ввиду Манукян. 

Гегам Манукян уточнил, что, в частности, имел ввиду депутата от «ГД» Вигена Хачатряна. 

«Вы имеете в виду, что Виген Хачатрян предатель? Выключите микрофон Гегама Манукяна. Займите свое место», - сказал Рубинян.

Гегам Манукян отказался спуститься с трибуны, заявив, что вице-спикер НС не имеет права лишать его права выступления. Рубинян попросил службу безопасности убрать Манукяна с трибуны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="96" average="4.58" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2049"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L_rjuwEz_90</id>
  <yt:videoId>L_rjuwEz_90</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-депутат о «заказах» в парламенте Армении: Голосуй как скажут и сорви куш</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L_rjuwEz_90"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-26T04:29:15+00:00</published>
  <updated>2021-10-26T07:36:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-депутат о «заказах» в парламенте Армении: Голосуй как скажут и сорви куш</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L_rjuwEz_90?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L_rjuwEz_90/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-депутат о «заказах» в парламенте Армении: Голосуй как скажут и сорви куш 

Председатель партии «Альянс», бывший депутат парламента Тигран Уриханян в эфире РУСАРМИНФО рассказал о политических блоках, в которых он состоял.

По его словам, ни в случае с Тиграном Арзаканцяном, ни в случае с Гагиком Царукяном и другими политическими деятелями, он не вступал в политические союзы из-за денег и не выполнял политические заказы. 

Уриханян подчеркнул, что, когда он был в Национальном Собрании, были случаи, когда предлагали большие суммы или должности за голосование по заказу. 

«Например, у меня была возможность во время различных голосований иметь различные серьезные «достижения». Это были очевидные для общества ситуации, когда было понятно, что это голосование стоит «дорого»», - сказал он. 

Уриханян отметил, что были депутаты, которые охотно соглашались, после чего моментально получали должности или повышали свое благосостояние.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="102" average="2.02" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2795"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:czbGweZ8oTw</id>
  <yt:videoId>czbGweZ8oTw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=czbGweZ8oTw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-25T18:00:25+00:00</published>
  <updated>2021-10-25T18:00:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/czbGweZ8oTw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/czbGweZ8oTw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян 

Председатель партии «Альянс», бывший депутат парламента Тигран Уриханян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал протестные акции в Армении, начавшиеся после подписания 9 ноября 2020 года трехстороннего заявления.

По его словам, люди были готовы и массово вышли против Никола Пашиняна, однако в оппозиции не нашлось лидера, который бы мог повести за собой протесты.

Уриханян отметил, что сейчас тоже есть необходимость в смене власти, так как прошедшие парламентские выборы не отразили действительность по причине того, что обществом манипулировали. 

«Один размахивал молотком, другой руганью. Разве можно считать правильными итоги этих выборов? Разве набрал бы Никол Пашинян 53%, если бы его единственным соперником не считался Роберт Кочарян? Может быть люди попросту все хорошо рассчитали?», - сказал он.

Экс-депутат также обратил внимание на то, что в ходе предвыборной кампании, когда, по его словам, рейтинг Никола Пашиняна начал резко падать, оппозиция опубликовала запись разговора Пашиняна, которая не только ему не помешала, но и подняла его рейтинг вверх.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="1.74" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="934"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:o18t5583Zq4</id>
  <yt:videoId>o18t5583Zq4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=o18t5583Zq4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-25T16:51:23+00:00</published>
  <updated>2021-10-25T16:51:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/o18t5583Zq4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/o18t5583Zq4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Алексей Мартынов прокомментировал появившиеся в прессе сведения о возможном подписании нового договора между Арменией и Азербайджаном. 

По словам Мартынова, несмотря на то, что горячая фаза конфликта была остановлена, и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) размещены российские миротворцы, тем не менее, конфликт не исчерпан, война, в меньших масштабах, продолжается, гибнут люди. По его словам, все это диктует необходимость новых договоренностей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="1.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1965"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
