<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:xGIv9Q85_Fk</id>
  <yt:videoId>xGIv9Q85_Fk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xGIv9Q85_Fk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T03:28:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T03:34:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xGIv9Q85_Fk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xGIv9Q85_Fk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян 

Военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал отставку президента Армении Армена Саркисяна.

По словам эксперта, в представленном президентом тексте не указаны реальные причины отставки, несмотря на то, что он, являясь государственным лицом, должен «открытым текстом сказать», почему решил уйти.

«В тексте президента все было сложно, поскольку все те обоснования, которые представил президент, были изначально известны и не возникали в ходе его президентства. Он изначально был в курсе этих проблем и дал согласие стать президентом со всеми этими проблемами», - сказал эксперт.

Ованнисян считает, что отставка президента связана с нарушением внутриполитической ситации и определенными договоренностями с нынешними властями.

«Власти, кажется, создали для президента образ «поедающего мороженое», то есть представлялось, что президенту нечего делать и не очень важная фигура», - считает Ованнисян.

Эксперт также отметил, что оппозиции, в случае если речь идет о прежних властях, в вопросе отставки президента «нечего сказать, поскольку именно они привели Армена Саркисяна на должность.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1996"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JnR_169ukcE</id>
  <yt:videoId>JnR_169ukcE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JnR_169ukcE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-24T19:12:55+00:00</published>
  <updated>2022-01-24T19:34:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JnR_169ukcE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JnR_169ukcE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой: Тарасов об отставке президента Армении

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал вопрос почему президент Армении Армен Саркисян решил подать в отставку именно сейчас.

«Сейчас активно обсуждается тема о том, что Саркисян вел переговоры с правящей партией «Гражданский договор», что ему обещали расширение полномочий. Видимо ему это обещали и он прикрыл Пашиняна в самый трудный момент – в период карабахской войны, после войны. Тогда принимались решения непопулярные в армянском обществе, и президент мог сыграть роль фактора третьей силы. То есть роль стабилизирующего или дестабилизирующего характера, он мог поддержать одну из сил, он поддержал Пашиняна» , - сказал эксперт.

Тарасов отметил, что видимо потом произошел какой-то раскол. Он считает, что Саркисян опытный дипломат, имеет колоссальные связи с армянской диаспорой и отражает также настроения диаспоры.

«Таким образом, у Пашиняна могут возникнуть проблемы с диаспорой. Может быть он (Саркисян-ред.) не поддерживает расширение отношений с Турцией, может не поддерживает итоги карабахской войны, может быть он хочет отстраниться от форс-мажорных ситуаций в самой Арменией», - подчеркнул Тарасов.

Эксперт сказал, что хронологически уход Саркисяна связан с нормализацией армяно-турецких отношений, но четких данных взаимосвязаны ли эти события нет.

Также Тарасов отметил, что отставка Саркисяна никоим образом не может сказаться на армяно-российских отношениях, так как с президентом Армении российская сторона практически не работала. Эксперт также заявил, что по всей вероятности Пашинян готовит конституционные реформы и Армения станет президентской республикой. А пока будет составлена и принята новая Конституция, президентом станет какая-то промежуточная фигура из числа пашиняновских сторонников.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="798"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7tE0j0_aZEA</id>
  <yt:videoId>7tE0j0_aZEA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7tE0j0_aZEA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-24T17:38:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-24T17:38:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7tE0j0_aZEA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7tE0j0_aZEA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция готова выступить против России, посягнув на Армению: военный эксперт

Прогнозируя развитие ситуации в армяно-азербайджанских отношениях на фоне кризиса в отношениях России и США по вопросу Украины, армянский военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО заявил о прямой опасности для Армении в случае перехода конфронтации из дипломатической в военную плоскость.

По мнению эксперта, то, что Россия и НАТО так или иначе должны «выяснить» отношения, не вызывает сомнений, и это чревато негативными последствиями также для Армении.

«Несмотря на то, что сложилось впечатление, что у России и Турции хорошие отношения, Турция, как партнер НАТО, готова предпринять действия против России, посягая на Армению в лице Азербайджана»,- сказал Ованнисян.

Эксперт подчеркнул, что в подобных реалиях делимитация и демаркация границы между Арменией и Азербайджаном, тем более перемещение войск на границе проводиться не должно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3391"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2K7RvDI_pCs</id>
  <yt:videoId>2K7RvDI_pCs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2K7RvDI_pCs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-23T17:29:18+00:00</published>
  <updated>2022-01-23T17:29:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2K7RvDI_pCs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2K7RvDI_pCs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Новый алгоритм жизни в Армении наткнулся на эгоизм


Заголовком прошлой недели должна была стать информация о двадцати семи матерях, потерявших сыновей в войне и ждущих своих детей через год. Но нет, этот исключительный сигнал, поднимающий нас на ноги, опять остался в тени внутриполитической истерии, выдавая самое отвратительное – цинизм игнорирования носителя боли войны, тогда как именно они сегодня становятся новым алгоритмом жизни в Армении. Остается спросить - кому после такой войны нужны посмертные манифесты о переговорах: кто, как и с каким героизмом вел переговоры и почему ничего не удалось. Если бы какой-либо переговорщик добился успеха, этой войны не было бы. Если же проблема заключается в спасении биографии и траектории правления переговорщика, то каждый из них, вместо того, чтобы с комфортом перелистывать переговорное наследие, пусть опубликует, причем каждый то, что имеет, и кончайте этот растрачивающий время спектакль. Война закончилась, а для следующей войны этот архив больше не годится. Представляете, если бы в турецком меджлисе переговорщика с Арменией обозвали предателем и шпионом, что бы за этим последовало? А если вы считаете, что дискредитировать власть и государство - одно и то же, значит, амбициозное строительство памятников и церквей, как театр искупления с таким эгоизмом ложных идолов, останется единственной декорацией скомпрометированного вами государства․․․


Нвер Мнацаканян

Հայաստանում ապրելու նոր ալգորիթմը բախվել է էգոիզմին


Անցած շաբաթվա գլխագիրը պետք է լիներ պատերազմում զինվոր կորցրած ու մեկ տարի անց երեխայի սպասող քսանյոթ մայրերի մասին տեղեկությունը։ Բայց՝ ոչ․ մեզ ոտքի հանող այդ բացառիկ ազդակը էլի մնաց ներքաղաքական ճղճղոցի ստվերում՝ մատնելով ամենանողկալին, պատերազմի ցավը կրողին արդեն  չնկատելու ցինիզմը, մինչդեռ հենց նրանք են այսօր դառնում Հայաստանում ապրելու նոր ալգորիթմը։ Մնում է հարցնել, այսպիսի պատերազմից հետո ում են պետք բանակցային հետմահու մանիֆեստները, թե ով ինչ է բանակցել, ինչ հերոսականությամբ է բանակցել և ինչու չի հաջողել ոչինչ։ Եթե որևէ բանակցող հաջողեր, այս պատերազմը չէր լինի։ Իսկ եթե խնդիրը բանակցողի կենսագրությունն ու կառավարման հետագիծը փրկելն է, այդ բանակցային ժառանգություն կոչվածն ամեն մեկն իր հարմարավետությամբ թերթելու փոխարեն հրապարակեք, ընդ որում՝ ամեն մեկն իր ունեցածը ու վերջ դրեք ժամանակ մսխող այս ներկայացմանը։ Պատերազմն ավարտվել է, իսկ հաջորդ կռվի համար այդ արխիվն այլևս պիտանի չէ։ Պատկերացնում եք, եթե թուրքական մեջլիսում Հայաստանի հետ բանակցողին ասեին դավաճան ու լրտես, ինչ կհետեվեր դրան։ Իսկ եթե կարծում եք, թե իշխանությանն ու պետությանը վարկաբեկելը նույն բանն է, ուրեմն ամբիցիոզ  արձանաշինությունն ու եկեղեցիներ կառուցելը որպես քավության թատրոն՝ կեղծ կուռքերի այսպիսի էգոիզմով, կմնա միակ դեկորացիան ձեր վարկաբեկած պետությունից․․․


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="924" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15935"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PUP3q8fCPVU</id>
  <yt:videoId>PUP3q8fCPVU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PUP3q8fCPVU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T17:30:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T17:30:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PUP3q8fCPVU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PUP3q8fCPVU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Открывая границу с Турцией, Армении  нужно помнить, что она крепость, окруженная врагами


Тему предполагаемых результатов - положительных и негативных последствий для Армении в случае открытия границы с Турцией в эксклюзивном интервью РУСАРМИНФО прокомментировал российский политолог, геостратег Андрей Школьников.

По мнению политолога, Армения открывает границу с Турцией в условиях «дикого перекоса» - у Армении нет выстроенной внешней политики со странами региона, что создает ситуацию дисбаланса.

В этом контексте Школьников отметил необходимость вовлечения в процесс и соблюдения баланса интересов других стран - Индии, Ирана, России, что позволит минимизировать влияние Турции.

Политолог считает, что если этого не делать, то для Армении в средне- и долгосрочной перспективе открытие границы чревато негативными последствиями.

«Армении не следует забывать о том, что она, по сути, является крепостью в окружении врагов, где-то явных, где-то скрытых, где-то потенциальных», - сказал эксперт.

В качестве положительного примера создания баланса интересов Школьников отметил недавний визит президента Армении в ОАЭ и налаживание взаимодействия с этим важным региональным игроком.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2272"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-aH7ofUNUzI</id>
  <yt:videoId>-aH7ofUNUzI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Не всегда то, что плохо для Армении, хорошо для Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-aH7ofUNUzI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T16:30:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T16:30:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Не всегда то, что плохо для Армении, хорошо для Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-aH7ofUNUzI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-aH7ofUNUzI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


В эфире программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО омбудсмен Армении Арман Татоян, экс-депутат парламента Тарон Симонян и азербайджановед Татевик Айрапетян среди прочих вопросов прокомментировали также сложившуюся на армяно-азербайджанской границе ситуацию и представленное Арменией предложение о «зеркальном отводе войск».

По мнению Армана Тотояна, вариант отвода войск проблематичен, так как армянской стороне фактически некуда отводить воинские подразделения, поскольку в тылу на предполагаемой для отвода территории расположены населенные пункты.

Кандидат юридических наук Тарон Симонян также критически относится к варианту «зеркального отвода», считая, что отвод войск отодвивигает на второй план защиту прав гражданина Армении, проживающего в приграничной зоне.

По мнению Татевик Айрапетян, «зеркальный отвод» не в интересах Армении, и не следует руководствоваться тем принципом, что «все, что не в интересах Армении, должно быть принято Азербайджаном», подчеркнув также, что не стоит забывать о том, что азербайджанские вооруженные силы продолжают оставаться на суверенной территории Армении и Баку выступает с позиции сильного.

Միշտ չէ որ այն, ինչը վատ է Հայաստանի համար, լավ է Ադրբեջանին Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում՝ «Օրը Նվեր ՄՆացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում բանախոսներն անդրադարձել են հայ-ադրբեջանական սահմանին տիրող խնդիրներին և Հայաստանի կողմից ներկայացված զորքերի «Հայելային հետքաշման» առաջարկին։

ՀՀ Մարդու Իրավունքների պաշտպան Արման Թոթոյանի խոսքով՝ զորքերի հետքաշման այս տարբերակը խնդրահարույց է, քանի որ հայկական կողմն այլևս հետ քաշվելու տեղ չունի՝ հաշվի առնելով նաև այն հանգամանքը, որ թիկունքում բնակավայրեր են։

Իրավաբանական գիտությունների թեկնածու, ԱԺ նախկին պատգամավոր Տարոն Սիմոնյանը, քննադատելով  «հայելային հետքաշման» տարբերակը, նշել է, որ այդ  պարագայում երկրորդ պլան է մղվում սահմանին ապրող հայ քաղաքացու իրավունքների պաշտպանությունը։

Ադրբեջանագետ Տաթևիկ Հյարապետյանի կարծիքով ևս «Հայելային հետքաշման» տարբերակը չի բխում Հայաստանի շահերից և պետք չէ մտածել՝ «այն ամենին, ինչը չի բխում Հայաստանի շահերից, պետք է համաձայնվի Ադրբեջանը»։ Տաթևիկ Հայրապետյանը շեշտել է՝  չպետք է մոռանալ, որ ադրբեջանական զինված ուժերը շարունակում են մնալ Հայաստանի սուվերեն տարածքում և հանդես են գալիս ուժեղի դիրքից։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3369"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tm04n8JKGLo</id>
  <yt:videoId>Tm04n8JKGLo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tm04n8JKGLo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-22T04:21:28+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T09:39:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tm04n8JKGLo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tm04n8JKGLo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3679"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rK31LMnLyZM</id>
  <yt:videoId>rK31LMnLyZM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Через Армению Турция пытается усилить влияние на Азербайджан: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rK31LMnLyZM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-21T17:59:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-22T11:57:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Через Армению Турция пытается усилить влияние на Азербайджан: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rK31LMnLyZM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rK31LMnLyZM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Через Армению Турция пытается усилить влияние на Азербайджан: политолог

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО оценил роль Турции в армяно-азербайджанских отношениях. 

По мнению Школьникова, Турция использует армяно-азербайджанские отношения как инструмент для усиления своего влияния на Азербайджан и действует исходя из одной цели - продвижения на Закавказье и дальнейшего перехода в Среднюю Азию для формирования тюркского каганата. 

Политолог считает, что турецкая сторона, являясь оппонентом Москвы, заинтересована в своем участии в армяно-азербайджанском конфликте для закрепления влияния на Азербайджан, а нормализацию отношений с Арменией использовать для смягчения отношений с армянской диаспорой. 

«Нужно понимать, что по итогам второй карабахской войны основным выигравшим был конечно Азербайджан, на втором месте оказалась Россия, на третьем месте Турция. Армения оказалась основным проигравшим. И сейчас Азербайджан пользуясь временным ослаблением Турции пытается выйти из-под ее влияния», - сказал Андрей Школьников. 

Эксперт также отметил, что на данном этапе Баку пытается ослабить влияние Турции и найти для себя оптимальный баланс между тремя центрами - Россией, Турцией и Ираном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2352"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0-0g5iMCPw0</id>
  <yt:videoId>0-0g5iMCPw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0-0g5iMCPw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-21T04:25:22+00:00</published>
  <updated>2022-01-21T10:54:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0-0g5iMCPw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0-0g5iMCPw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4368"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WZYqEXqHpCE</id>
  <yt:videoId>WZYqEXqHpCE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские спортсмены в Пекине: Гилоян сделал олимпийский прогноз</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WZYqEXqHpCE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T17:52:16+00:00</published>
  <updated>2022-01-20T17:52:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские спортсмены в Пекине: Гилоян сделал олимпийский прогноз</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WZYqEXqHpCE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WZYqEXqHpCE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянские спортсмены в Пекине: Гилоян сделал олимпийский прогноз 

Заместитель министра образования, науки, культуры и спорта Армении Карен Гилоян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО оценил подготовку сборной Армении к Зимним Олимпийским играм-2022 в Пекине.

По мнению Гилояна, Армения не претендует на очень высокие места в общем рейтинге, тем не менее, в фигурном катании попадание в двадцатку было бы хорошим результатом. 

«Я думаю, что мы можем даже претендовать на 17-18 места. По-моему, это очень хорошо, потому что фигурное катание сейчас популярный и очень красивый вид спорта и, кстати, представители Армении – очень красивая и хорошая пара», - сказал он.

Среди фигуристов замминистра отметил дочь трёхкратного чемпиона Армении Вазгена Азрояна – Викторию, которая выступает с Александром Сироштаном в парном катании.

Карен Гилоян считает, что в лыжном спорте Армения еще отстает от сильных стран.

«У нас есть Микаэл Микаэлян - очень хороший спортсмен, который на чемпионате до 23-х лет очень хорошо выступил, в десятку вошел. Он может на Олимпиаде войти в 30-ку лучших – это очень высокий результат будет, если он займет 26-27 место. Я посчитаю это хорошим успехом», - сказал он. 

Заместитель министра отметил также, что армянским спортсменам важно не останавливаться на достигнутых результатах и всегда двигаться к лучшим показателям.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="643"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QomOZ0029Sc</id>
  <yt:videoId>QomOZ0029Sc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Заявление Лаврова застало азербайджанцев врасплох: Айрапетян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QomOZ0029Sc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-20T17:17:39+00:00</published>
  <updated>2022-01-20T18:42:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Заявление Лаврова застало азербайджанцев врасплох: Айрапетян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QomOZ0029Sc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QomOZ0029Sc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Заявление Лаврова застало азербайджанцев врасплох: Айрапетян 

Специалист по Азербайджану, экс-депутат парламента Армении Татевик Айрапетян в эфире РУСАРМИНФО рассказала о реакции азербайджанцев на заявление министра иностранных дел России Сергея Лаврова о делимитации границы между двумя республики. 

В ходе пресс-конференции по итогам 2021 года 14 января 2022 года Сергей Лавров сказал, что делимитация границы между Арменией и Азербайджаном не относится к Карабахскому региону и вопросам урегулирования.

«В Баку очень тяжело восприняли заявление Лаврова. На уровне экспертов и депутатов они утверждали, что в результате процесса делимитации и демаркации Нагорный Карабах должен быть признан частью Азербайджана, а в ином случае будут предъявлены территориальные претензии Армении», - сказала эксперт. 

Татевик Айрапетян также отметила, что Азербайджан и Турция после войны сформировали в регионе тандем и открыто заявляют, что будут решать все вопросы сообща. По словам эксперта, нападки азербайджанского руководства на деятельность российских миротворцев в Карабахе также укладываются в логику целей турецко-азербайджанского тандема.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7044"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YinH6p4Q7s8</id>
  <yt:videoId>YinH6p4Q7s8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Еду в Армению на встречу с Пашиняном: Пайлан на армянском</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YinH6p4Q7s8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T18:25:53+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T19:03:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Еду в Армению на встречу с Пашиняном: Пайлан на армянском</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YinH6p4Q7s8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YinH6p4Q7s8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Еду в Армению на встречу с Пашиняном: Пайлан на армянском

Армянский депутат турецкого парламента Гаро Пайлан в эфире РУСАРМИНФО анонсировал поездку в Армению.

Пайлан рассказал на армянском языке, что собирается посетить республику в марте – апреле текущего года с целью налаживания диалога с властями Армении.

«Я должен встретиться с господином Пашиняном и с другими политиками для обсуждений, справедливости, мира», - сказал он.

Также политик добавил, что отправится не только в Армению, но и в страны, где проживает армянская диаспора для того, чтобы поднять вопрос нормализации армяно-турецких отношений.

Пайлан отметил, что лично для него нормализация отношений между Арменией и Турцией является «мечтой», ради которой он будет бороться.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="670" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18738"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jhZMLi--UX4</id>
  <yt:videoId>jhZMLi--UX4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Это попытка завершить историю армянской государственности: Алавердян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhZMLi--UX4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T17:25:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T17:25:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Это попытка завершить историю армянской государственности: Алавердян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhZMLi--UX4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhZMLi--UX4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Это попытка завершить историю армянской государственности: Алавердян 

Первый омбудсмен Армении, правозащитница Лариса Алавердян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала вопросы повестки армяно-турецких переговоров.

По мнению Алавердян, в рамках двусторонних переговоров Турция ведет себя «как победитель», который хочет диктовать свои условия Армении.

«Требования Турции несоразмерны с ее прежними деяниями, а именно 30-летней блокадой Армении, потому что блокаду официально объявила Турция. Второе - все ее действия во время агрессии Азербайджана, который, безусловно, действовал не просто при поддержке, а более чем в принуждении Азербайджана», - сказала она.

Эксперт считает, что существует два острых вопроса, которые должны быть предметом переговоров – это вопрос признания Геноцида армян и вопрос армяно-турецкой границы.

По мнению Алавердян, снятие этих вопросов с повестки армяно-турецких отношений означало бы попытку завершить историю армянской государственности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="932"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LdxgwcorCqc</id>
  <yt:videoId>LdxgwcorCqc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пайлан считает, что между Арменией и Турцией открылось «окно возможностей»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LdxgwcorCqc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T16:37:10+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T18:02:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пайлан считает, что между Арменией и Турцией открылось «окно возможностей»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LdxgwcorCqc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LdxgwcorCqc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Пайлан считает, что между Арменией и Турцией открылось «окно возможностей» 

Армянский депутат турецкого парламента Гаро Пайлан в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал начавшийся процесс нормализации армяно-турецких отношений.

По словам Пайлана, сейчас между странами вновь открылось «окно возможностей». Депутат отметил, что в течение 30 лет возможности нормализации появлялись еще два раза, однако ими не удавалось воспользоваться.

Пайлан считает, что важно открыть границу между Арменией и Турцией, что позволит наладить диалог между странами и народами, создаст возможности торговых отношений. 

По словам турецкого парламентария армянского происхождения, конечной целью процесса должно стать установление мира в регионе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="160" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4807"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QmYhCFWGHqg</id>
  <yt:videoId>QmYhCFWGHqg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении выяснили причину странного поведения министра у трибуны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QmYhCFWGHqg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T12:46:16+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T12:46:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении выяснили причину странного поведения министра у трибуны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QmYhCFWGHqg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QmYhCFWGHqg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении выяснили причину странного поведения министра у трибуны 

Пользователи социальных сетей в Армении активно обсуждают поведение новоназначенного министра окружающей среды Акопа Симидяна во время выступления с трибуны парламента.

Представляя один из законопроектов, Симидян не мог сдержать смех, а после того, как закончил говорить, не захотел занимать свое место в зале и продолжал стоять у трибуны. 

Комментируя странные проявления в выступлении Акопа Симидяна, пресс-секретарь министерства окружающей среды Ани Акопян сослалась на волнение министра. 

«Это было первое выступление Акопа Симидяна в качестве министра. Возможно, причиной его необычного поведения было волнение», цитирует Акопян издание Lurer.com. 

Акоп Симидян был назначен на пост министра окружающей среды 10 декабря 2021 года, покинув должность главного советника премьер-министра, которую занимал со 2-го августа 2021 года. До этого Симидян являлся секретарем парламентской фракции «Мой шаг».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2191"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
