<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:_4AxohheAq4</id>
  <yt:videoId>_4AxohheAq4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Великобритания заходит в Армению: в компании Грузия, Азербайджан и Турция</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_4AxohheAq4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-19T17:58:26+00:00</published>
  <updated>2023-11-19T17:58:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Великобритания заходит в Армению: в компании Грузия, Азербайджан и Турция</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_4AxohheAq4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_4AxohheAq4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Великобритания заходит в Армению: в компании Грузия, Азербайджан и Турция

Ереван готовится к визиту госминистра правительства Великобритании по вопросам Европы и Евразии Лео Докерти, договоренность о котором была достигнута в ходе поездки в Лондон главы МИД Армении Арарата Мирзояна 13 ноября.

В ходе лондонской встречи армянского министра с британским коллегой было объявлено о старте стратегического диалога между Арменией и Великобританией, а также о намерении Еревана подписать соглашение о всеобъемлющем и расширенном партнерстве с Великобританией.

В интервью РУСАРМИНФО англовед, доктор исторических наук, первый замдекана факультета мировой экономики и мировой политики Высшей Школы экономики Игорь Ковалев проанализировал нынешний уровень армяно-британского сотрудничества, а также перспективы его углубления в контексте существующих тесных связей Лондона с Баку, Анкарой и Тбилиси.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6088"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rL57bS7QMuo</id>
  <yt:videoId>rL57bS7QMuo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин из оставленного кочевнику дома забирает только Библию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rL57bS7QMuo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-19T17:00:40+00:00</published>
  <updated>2023-11-19T17:00:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин из оставленного кочевнику дома забирает только Библию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rL57bS7QMuo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rL57bS7QMuo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянин из оставленного кочевнику дома забирает только Библию

Здравствуйте! В определенный момент турбулентности Баку передаст Арцах мародерам. Об этом прямо заявляет предназначенная для западных ушей официальная азербайджанская подтасовка: «Народ Арцаха добровольно покинул свои дома». Да, переселения в результате разрушительных землетрясений, извержений вулканов или наводнений происходят во всем мире, но в Арцахе из всего этого ничего не произошло. Ни фальшивое бормотание о вооружении в адрес Еревана, ни албанские фальсификации армянской христианской культуры не помогут. Не поможет даже султанский законопроект Баку об увековечении имени Алиева. Лишь бы они не передумали и утвердили законом Меджлиса пожизненный титул для своего хозяина. Было бы неплохо объявить об этом и в Европарламенте, и на саммите СНГ, очень подходят для этого озолоченные залы Минска или Бишкека. Да, не забудьте и про Нобелевскую премию мира. Скажите только, это издевка или лесть? Если хотите увидеть конец, то поверьте, этот кровавый пир заслуживает именно такого конца. Иначе не вызвало бы такую истерию наше вооружение на несколько миллионов напротив его закупок оружия на миллиарды. Но, увидите, жить в этой истерии будет легче, чем с инстинктивным варварством кочевника под жирным взглядом ЮНЕСКО разрушать тысячелетнюю армянскую церковь. И они будут делать это еще, делать до тех пор, пока не найдут кого-то не в ЮНЕСКО, а у себя внутри. Того, кто скажет горькую правду о том, почему армянин из оставленного кочевнику дома забирает только Библию… Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Ինչ որ տուրբուլենտ պահի Բաքուն Արցախը կհանձնի մորոդյորներին․ այդ մասին է ուղիղ խոսում Ադրբեջանի պաշտոնական նենգափոխումը արևմտյան ականջների համար, թե արցախցիներն ինքնակամ են լքել իրենց տները։ Աշխարհում, այո, լինում են տեղահանումներ՝ ավերիչ երկրաշարժերի, ժայթքած հրաբուխների կամ ջրհեղեղների ժամանակ; Արցախում չի եղել դրանցից և ոչ մեկը։ Չեն օգնի նաև ոչ Երևանի հասցեին սպառազինվելու շինծու փնթփնթոցը, ոչ էլ հայկական քրիստոնեական մշակույթի ալբանական ձևախեղումները։ Չի օգնի նույնիսկ Ալիևին հավերժացնելու Բաքվի սուլթանական օրինագիծը։ Մենակ թե, չփոշմանեն, հաստատեն տիրոջ ցմահ տիտղոսը մեջլիսի օրենքով։ Վատ չէր լինի այդ մասին հայտարարել և եվրախորհրդարանում, և ԱՊՀ գագաթաժողովում, շատ հարմար են Մինսկի կամ Բիշքեկի ոսկեզօծ դահլիճները։ Հա, չմոռանաք խաղաղության Նոբելյան մրցանակը․ միայն ասեք՝ ծաղրում եք, թե՝ քծնում։ Հավատացեք, արնագույն այս խնջույքը այդպիսի ավարտի է արժանի, եթե ուզում եք տեսնել ավարտը, հակառակ դեպքում զենքի իր միլիարդանոց գնումների դիմաց մեր մի քանի միլիոնի սպառազինությունն այդպիսի վայնասուն չէր առաջացնի։ Բայց, կտեսնեք, այդ վայնասունի մեջ ապրելն ավելի հեշտ է լինելու, քան քոչվորի բնազդային վայրագությամբ հայկական հազարամյա եկեղեցի ավերելը՝ Յունեսկոյի ճարպոտ հայացքի տակ։ Եվ դա դեռ անելու են, անելու են այնքան, մինչև կգտնեն մեկին ոչ թե Յունեսկոյում, այլ իրենց ներսում, որը կասի դառը ճշմարտությունը, թե ինչու է հայը քոչվորին թողած տնից վերցնում միայն Աստվածաշունչը․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2097"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZXdT3Osa3bY</id>
  <yt:videoId>ZXdT3Osa3bY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку ведет переговоры с Ереваном в тупик: мира может не быть</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZXdT3Osa3bY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-19T16:00:31+00:00</published>
  <updated>2023-11-19T16:00:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку ведет переговоры с Ереваном в тупик: мира может не быть</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZXdT3Osa3bY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZXdT3Osa3bY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку ведет переговоры с Ереваном в тупик: мира может не быть

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2150"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eovsJb7FI1I</id>
  <yt:videoId>eovsJb7FI1I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Блюда армянской кухни приводят азербайджанцев в бешенство: Женгялов forever</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eovsJb7FI1I"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-19T07:01:58+00:00</published>
  <updated>2023-11-19T07:02:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Блюда армянской кухни приводят азербайджанцев в бешенство: Женгялов forever</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eovsJb7FI1I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eovsJb7FI1I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Блюда армянской кухни приводят азербайджанцев в бешенство: Женгялов forever

Военная операция, начатая Азербайджаном на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) 19 сентября 2023 года, привела к полному исходу армянского населения непризнанной республики.

Захват территории и выселение коренных жителей сопровождается присвоением не только материального наследия, но и разрушением исторических и религиозных памятников, а также попытками азербайджанизации нематериальных ценностей армянского населения. 

Серьезная угроза нависла над важным в культурологическом отношении пластом армянской идентичности - национальной кухней, блюда и рецепты которой являлись брендами Арцаха, одним из которых считается Женгялов хац (хлебная лепёшка с начинкой из мелко нарезанной зелени различных растений).

В интервью РУСАРМИНФО известный московский ресторатор, автор книг о кулинарии Гаяне Бреиова рассказала о попытках азербайджанцев присвоить блюда арцахской кухни, а также вероятности потери кулинарных традиций Арцаха после исхода оттуда армян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="134" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4296"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lxs84mCZLpU</id>
  <yt:videoId>lxs84mCZLpU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Предложение дать Алиеву Нобелевскую премию за Карабах - подлость: Нарочницкая</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lxs84mCZLpU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-18T17:57:50+00:00</published>
  <updated>2023-11-18T17:57:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Предложение дать Алиеву Нобелевскую премию за Карабах - подлость: Нарочницкая</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lxs84mCZLpU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lxs84mCZLpU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Предложение дать Алиеву Нобелевскую премию за Карабах - подлость: Нарочницкая 

Народный писатель Азербайджана Чингиз Абдуллаев 17 ноября предложил выдвинуть Ильхама Алиева на Нобелевскую премию Мира. С таким предложением «интеллектуал» выступил на конференции под названием «Уроки пути, ведущего к Нобелевской премии: мифы, трудности, успехи и вызовы».

Абдуллаев отметил, что бывший президент США Барак Обама получил эту премию, не сделав ничего, а Алиев «в справедливой войне не причинил вреда ни единому ребенку или женщине».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент Фонда исторической перспективы Наталия Нарочницкая прокомментировала уместность предложения Чингиза Абдуллаева.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="206" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9336"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gkuGMYKsKfg</id>
  <yt:videoId>gkuGMYKsKfg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ожидания от России и Запада: самообман с Арменией однажды сыграл злую шутку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gkuGMYKsKfg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-18T16:54:50+00:00</published>
  <updated>2023-11-18T16:54:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ожидания от России и Запада: самообман с Арменией однажды сыграл злую шутку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gkuGMYKsKfg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gkuGMYKsKfg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ожидания от России и Запада: самообман с Арменией однажды сыграл злую шутку 

Азербайджан отказался от участия в переговорах с Арменией на уровне министров иностранных дел в Вашингтоне, выступив с обвинениями в адрес американской стороны, которая подчеркивает необходимость подписания мирного договора и обеспечения прав карабахских армян. 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян сообщил президенту Белоруссии Александру Лукашенко о своем отказе от участия в заседании Совета коллективной безопасности ОДКБ в Минске 23 ноября. 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали обострение в отношениях Баку и Запада, оценили готовность стран Запада оказать Армении реальную поддержку в противостоянии угрозам Азербайджана, оценили нынешний уровень отношений Армении и ОДКБ. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Акоп Бадалян отметил, что армянскому обществу важно вновь не заниматься самообманом, на этот раз возлагая завышенные ожидания в вопросах безопасности на Запад.

Российский политолог-международник, директор Центра европейской информации Николай Топорнин указал на неправильность подхода армянской стороны, согласно которому от России в интересах Армении ожидают жесткой реакции на действия Турции и Азербайджана в регионе. 

Эти и другие актуальные темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали также: политологи - Гурген Симонян, Ростислав Ищенко, Андрей Никулин, бывший депутат парламента Армении Вардан Хачатрян, главный редактор газеты «Армяне Израиля» Артем Чернаморян, тюрколог Виктор Надеин-Раевский, директор Института нового общества Василий Колташов, член политического совета партии «Просвещенная Армения» Давид Хажакян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2721"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DDwYLWhOTds</id>
  <yt:videoId>DDwYLWhOTds</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Освободили убийцу армянского журналиста: Эрдоган повторил трюк Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DDwYLWhOTds"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-18T15:58:19+00:00</published>
  <updated>2023-11-18T15:58:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Освободили убийцу армянского журналиста: Эрдоган повторил трюк Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DDwYLWhOTds?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DDwYLWhOTds/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Освободили убийцу армянского журналиста: Эрдоган повторил трюк Алиева

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3243"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TpHjvtf91iM</id>
  <yt:videoId>TpHjvtf91iM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Серые волки» в Карабахе - приучены выполнять команды Эрдогана: Школьников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TpHjvtf91iM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-18T07:00:09+00:00</published>
  <updated>2023-11-18T07:00:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Серые волки» в Карабахе - приучены выполнять команды Эрдогана: Школьников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TpHjvtf91iM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TpHjvtf91iM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Серые волки» в Карабахе - приучены выполнять команды Эрдогана: Школьников 

За несколько дней до 8 ноября - дня проведения в столице Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Степанакерте парада, находящиеся там азербайджанские военнослужащие начали через соцсети передавать фотографии «приветы», на многих из которых демонстрировался символ турецкой националистической организации Бозкурт (Серые волки) с подписями в духе &quot;победители (волки - ред.) пройдут строем по главной площади&quot;.

Параллельно увеличилось количество упоминаний о деятельности турецкой националистической организации «Серые волки» в британских медиа - 23 сентября (через 10 дней после открытия) в Лондоне был осквернен мемориал, посвященный жертвам Геноцида армян. 

6 ноября на странице организации в соцсети были опубликованы видеокадры Олимпиады 1972 года в Мюнхене, где произошел теракт «Чёрного сентября», жертвами которого стали 11 членов израильской сборной. В конце видеоряда авторы недвусмысленно намекнули, что следующие Олимпийские игры пройдут в 2024 году в Париже. 

В интервью РУСАРМИНФО российский политический аналитик, геостратег Андрей Школьников оценил реальные возможности организации, назвав причины популярности Серых волков среди моложежи Турции и Азербайджана, а также реальные цели бенефициаров их деятельности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5083"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FW2iiwUGxus</id>
  <yt:videoId>FW2iiwUGxus</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку планирует стать «хозяином Закавказья»: Армения готовится к любому виду агрессии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FW2iiwUGxus"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T18:38:29+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T18:38:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку планирует стать «хозяином Закавказья»: Армения готовится к любому виду агрессии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FW2iiwUGxus?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FW2iiwUGxus/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку планирует стать «хозяином Закавказья»: Армения готовится к любому виду агрессии

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4589"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LmOZ7Y59_dE</id>
  <yt:videoId>LmOZ7Y59_dE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Независимость Армении-высшая ценность: если стать частью кого-то, безопаснее не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LmOZ7Y59_dE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T18:30:13+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T18:39:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Независимость Армении-высшая ценность: если стать частью кого-то, безопаснее не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LmOZ7Y59_dE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LmOZ7Y59_dE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Независимость Армении-высшая ценность: если стать частью кого-то, безопаснее не будет

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1835"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jKe37Glx1rY</id>
  <yt:videoId>jKe37Glx1rY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанские военные все еще на территории Армении: ждать ли действий от ОДКБ?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jKe37Glx1rY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T18:21:04+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T18:21:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанские военные все еще на территории Армении: ждать ли действий от ОДКБ?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jKe37Glx1rY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jKe37Glx1rY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанские военные все еще на территории Армении: ждать ли действий от ОДКБ?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2178"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vtnsoei_cus</id>
  <yt:videoId>vtnsoei_cus</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Диктовка Вашингтона или вынужденная мера: почему Армения отворачивается от ОДКБ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vtnsoei_cus"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T18:03:43+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T18:03:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Диктовка Вашингтона или вынужденная мера: почему Армения отворачивается от ОДКБ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vtnsoei_cus?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vtnsoei_cus/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Диктовка Вашингтона или вынужденная мера: почему Армения отворачивается от ОДКБ 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян отказался от поездки в Минск для участия в заседании совета Коллективной безопасности ОДКБ 23 ноября.

В эфире РУСАРМИНФО директор Института нового общества Василий Колташов заявил, что армянское руководство принимает подобные решения не самостоятельно – они продиктованы из Вашингтона. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт заявил, что руководству Армении «поставлена задача» выйти из ОДКБ и вывести из республики 102-ю российскую военную базу. 

Член политического совета партии «Просвещенная Армения» Давид Хажакян, в свою очередь, отметил, что действия руководства Армении в направлении ОДКБ имеют цель найти решения. По его словам, однако, со стороны организации нет желания выполнять свои обязательства.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1362"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:quVDRRPIG7s</id>
  <yt:videoId>quVDRRPIG7s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению превращают в остро заточенный кинжал: Баку не просто так обиделся</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=quVDRRPIG7s"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T17:49:38+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T18:06:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению превращают в остро заточенный кинжал: Баку не просто так обиделся</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/quVDRRPIG7s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/quVDRRPIG7s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армению превращают в остро заточенный кинжал: Баку не просто так обиделся 

Баку заявил об отказе от участия во встрече 20 ноября в Вашингтоне на уровне министров иностранных дел Армении и Азербайджана.

В эфире РУСАРМИНФО директор Института нового общества Василий Колташов заявил, что Азербайджан находится в двояком положении – президент Алиев приложил немало усилий для хороших отношений с Западом, но в последнее время ситуация изменилась. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт отметил, что симпатии в сторону Армении и ее вооружение в Баку расценили как «нож в спину Азербайджана» и теперь затягивают переговоры на западной площадке. 

Член политического совета партии «Просвещенная Армения» Давид Хажакян, в свою очередь, отметил, что Азербайджан отказывается от переговоров с Арменией, чтобы продолжить свою политику по выдвижению новых территориальных претензий.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="307" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21991"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uUNsG35HCIw</id>
  <yt:videoId>uUNsG35HCIw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Поставки Армении французского оружия: нервничает не только Азербайджан</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uUNsG35HCIw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T17:31:17+00:00</published>
  <updated>2023-11-17T17:54:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Поставки Армении французского оружия: нервничает не только Азербайджан</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uUNsG35HCIw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uUNsG35HCIw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Поставки Армении французского оружия: нервничает не только Азербайджан 

Директор Института нового общества Василий Колташов считает, что поставки французского оружия в Армению не поднимут на новый уровень обороноспособность армянского государства. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что поставки военных грузов из стран Запада в Армению проблематичны из-за логистики. По его словам, факт поставок французского оружия в Армению Азербайджан и Турция воспринимают нервозно и могут предпринять ответные действия. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член политического совета партии «Просвещенная Армения» Давид Хажакян, в свою очередь, заявил, что Армения вынужденно пытается диверсифицировать поставки вооружения, покупая новые виды у Франции и Индии. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="224" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15722"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9Kf1Ln4wa74</id>
  <yt:videoId>9Kf1Ln4wa74</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 17.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9Kf1Ln4wa74"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-11-17T16:56:15+00:00</published>
  <updated>2023-11-18T12:44:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 17.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9Kf1Ln4wa74?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9Kf1Ln4wa74/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 17.11․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Международный суд применил промежуточные меры в отношении Баку по иску Еревана о расовой дискриминации из-за ситуации в Нагорном Карабахе. Азербайджан обязали не мешать возвращению на родину карабахских армян, гарантировать возможность уехать пока остающимся в НК армянам, сохранять документы, подтверждающие право жителей НК на собственность. Накануне Баку отказался от встречи глав МИД Азербайджана и Армении в Вашингтоне 20 ноября, а в Сенате США единогласным решением был принят АКТ С. 3000 (Закон о защите Армении 2023 года), запрещающий оказание военной помощи Азербайджану. Мария Захарова заявила, что «добрые» советы западных друзей руководству Армении торпедируют реализацию договоренностей о разблокировании региональных коммуникаций. Эти и другие актуальные события недели в прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) прокомментируют директор Института нового общества Василий Колташов и член политического совета партии «Просвещенная Армения» Давид Хажакян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3018"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
