<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:4EScrckRzCI</id>
  <yt:videoId>4EScrckRzCI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев открыто объявил, что готовится напасть на Армению: Марукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4EScrckRzCI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-07T18:43:02+00:00</published>
  <updated>2021-12-07T18:55:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев открыто объявил, что готовится напасть на Армению: Марукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4EScrckRzCI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4EScrckRzCI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев открыто объявил, что готовится напасть на Армению: Марукян 

Накануне президент Азербайджана Ильхам Алиев потребовал от Армении «назвать дату открытия Зангезурского коридора».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО председатель партии «Просвещенная Армения» Эдмон Марукян отметил, что Алиев уже не в первый раз открыто заявляет, что он собирается делать.

«Он открыто заявил, что, если Армения не предоставит «коридор», то они возьмут его силой. Это не новое заявление. Новизна заключается в том, что сейчас он требует конкретную дату, то есть, для него сам «коридор» не является спорным вопросом», - сказал Марукян.

Бывший депутат парламента считает, что власти Армении должны поднимать этот вопрос во всех международных площадках. 

«Нужно проинформировать, что соседняя страна и ее лидер под угрозой применения силы требуют, чтобы Армения уступила ей дороги», - сказал он. 

Эдмон Марукян также подчеркнул, что в этой ситуации в Армении создаются искусственные внутриполитические повестки, вместо того, чтобы объединиться и защищать страну.

«Мы должны собраться и быть готовыми к любому вызову, в том числе нападению на нас. Нужно проинформировать международное сообщество, что такое готовится, то есть, работать на дипломатическом и военно-политическом поле», - отметил он.

Политик также добавил, что нужно донести до международного сообщества, что с Арменией происходит историческая несправедливость, противоречащая международному праву.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="4.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3522"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TIaGRddgwzk</id>
  <yt:videoId>TIaGRddgwzk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Всеармянский фонд продолжает восстанавливать «зону бедствия»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TIaGRddgwzk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-07T17:50:50+00:00</published>
  <updated>2021-12-07T17:50:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Всеармянский фонд продолжает восстанавливать «зону бедствия»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TIaGRddgwzk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TIaGRddgwzk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Всеармянский фонд продолжает восстанавливать «зону бедствия» 

В эфире РУСАРМИНФО исполнительный директор фонда «Айастан» Айкак Аршамян прокомментировал деятельность фонда в зоне бедствия, пострадавшей от Спитакского землетрясения 1988 года.

По его словам, во время землетрясения многие представители армянской Диаспоры смогли самоорганизоваться и доставить в Армению гуманитарную помощь. А затем, когда был создан фонд «Айастан», они стали членами фонда и по сей день оказывают содействие пострадавшим в зоне бедствия. 

«У фонда есть Домостроительный комбинат, который производит мебель и обеспечивает 30 рабочих мест в Гюмри. Сейчас завод действует в рамках ряда программ в Арцахе, и в Гюмри и там больше 30 рабочих мест», - подчеркнул Аршамян.

Исполнительный директор фонда отметил, что сейчас фонд строит в Гюмри два здания, каждое из которых рассчитано на 36 семей. В ближайшее время здания будут готовы и сданы в эксплуатацию семьям, потерявшим дома в результате землетрясения. На крышах зданий будут установлены солнечные батареи, чтобы граждане не платили деньги за электроэнергию. Напротив этих зданий планируется построить еще два здания и обеспечить квартирами еще 60 семей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="313"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CHYpKDGGh4k</id>
  <yt:videoId>CHYpKDGGh4k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сейсмолог рассказал, каким домам в Армении особенно угрожает опасность</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CHYpKDGGh4k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-07T16:04:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-07T17:23:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сейсмолог рассказал, каким домам в Армении особенно угрожает опасность</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CHYpKDGGh4k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CHYpKDGGh4k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Сейсмолог рассказал, каким домам в Армении особенно угрожает опасность

Доктор геологических наук, профессор Сергей Назаретян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о последствиях Спитакского землетрясения 1988 года в Армении.

По словам сейсмолога, правительству Армении следует обратить внимание на многоэтажки, построенные в советский период, и осуществить мероприятия по повышению уровня их сейсмоустойчивости.

«Это серьезная проблема и требует больших затрат. Речь о многоквартирных домах, построенных в городах в период с 1957 по 1989 годы. Это касается домов в некоторых населенных пунктах в зоне бедствия, и, в особенности, в Ереване», - сказал он.

Сергей Назаретян отметил, что этот процесс потребует очень больших средств из государственного бюджета, однако его нужно начинать. Сейсмолог также рассказал о проделанных работах в зоне бедствия, а также мероприятия, которые нужно осуществить.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="385"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:A6FpdFCdjd0</id>
  <yt:videoId>A6FpdFCdjd0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения только сейчас сделала «европейский» шаг вперед: политик</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=A6FpdFCdjd0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-07T04:28:15+00:00</published>
  <updated>2021-12-07T08:38:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения только сейчас сделала «европейский» шаг вперед: политик</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/A6FpdFCdjd0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/A6FpdFCdjd0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армения только сейчас сделала «европейский» шаг вперед: политик 

В эфире РУСАРМИНФО глава Консервативной партии Армении Микаел Айрапетян прокомментировал прошедшие в Армении 5 декабря выборы в органы местного самоуправления. 

По словам политика, последние две выборные кампании в республике дают основание полагать, что в Армении сформировалась выборная культура.

«Впервые Армения сделала шаг вперед. Помните, когда раньше европейцы приезжали каждый раз и говорили (после выборов – ред.) – Вы сделали шаг вперед, хотя сами видели, что происходит. В этот раз мы действительно сделали этот шаг», - сказал он.

По словам Айрапетяна, еще одним показателем демократических процессов в Армении, кроме выборов, результаты которых не оспариваются, также является тот факт, что Ереван был приглашен на «Саммит за демократию».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="240" average="4.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6408"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RypDVnH4OGo</id>
  <yt:videoId>RypDVnH4OGo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Первый омбудсмен Армении: Почему ОЗХО не направила миссию в Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RypDVnH4OGo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-06T18:14:06+00:00</published>
  <updated>2021-12-06T18:14:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первый омбудсмен Армении: Почему ОЗХО не направила миссию в Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RypDVnH4OGo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RypDVnH4OGo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Первый омбудсмен Армении: Почему ОЗХО не направила миссию в Карабах 

Организация по запрещению химического оружия не направила в Нагорный Карабах миссию по сбору фактов для проверки применения Азербайджаном содержащего химические элементы оружия во время 44-дневной войны 2020 года. Армения выразила свое сожаление по этому поводу.

Осенью 2020 года во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе армянская сторона сообщила о том, что Азербайджан применяет снаряды, начиненные белым фосфором.

Начальник департамента международной безопасности МИД Армении Георгий Кочарян на конференции государств-участников Конвенции о запрещении химического оружия (КЗХО) заявил о недопустимости применения химического оружия в вооруженных конфликтах, необходимости сохранения технической направленности ОЗХО и ее неполитизации. 

Правозащитница Лариса Алавердян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала решение Организации по запрещению химического оружия не направлять миссию в Нагорный Карабах (армянское название Арцах).
Алавердян отметила, что возможно несколько вариантов, почему было принято такое решение. По ее мнению, возможно, что обращение в организацию было неправильно оформлено.

«Также возможно, что там поработали представители политической элиты Азербайджана. Вполне вероятно, что они сумели привести свои обоснования. Также руководство Азербайджана могли «поработать» и в других смыслах, где мастерство Баку не подлежит сомнению, то есть всякого рода подкупы и прочее», - заявила первый омбудсмен Армении.

Алавердян отметила, что Организация по запрещению химического оружия достаточно политизирована. По словам первого омбудсмена Армении, отказ Организации весьма необоснованный и сомнительны, так как факт того, что в Карабахе применялось химическое оружие не подлежит сомнению.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="4.30" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1040"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:q4LmK4I3044</id>
  <yt:videoId>q4LmK4I3044</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Встреча в Сочи сломала логику оппозиции в Ереване</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=q4LmK4I3044"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-05T17:00:16+00:00</published>
  <updated>2021-12-05T17:00:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Встреча в Сочи сломала логику оппозиции в Ереване</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/q4LmK4I3044?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/q4LmK4I3044/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Встреча в Сочи сломала логику оппозиции в Ереване

После Сочи армянская оппозиция говорит о своих будущих действиях в подавленном тоне. Очень жаль, что движение, объявившее себя движением «сопротивления», закрывается, так и не раскрыв крылья, и, наверное, не заметив, что тем самым выдает свое желание видеть армянскую сторону в Сочи провалившейся. Теперь понятно, почему бредни Алиева удостаиваются большего внимания в Ереване, чем в Баку. То есть, что получается, если бы в каком-то раскладе победила коридорная галлюцинация Алиева, то стоило ожидать ликования платформы «сопротивления», мол, видели, что антинациональные прогнозы сбываются? Вот, что вызывает огорчение. И нет необходимости придумывать новую повестку и создавать альянсы для борьбы, поскольку идея так называемого пантюркистского коридора не нова и не умрет сегодня. Игнорирование оппозицией этой угрозы не имеет объяснения или имеет только одно - и то в пользу Баку. А кто исключил, что в этом переменчивом регионе турки однажды не найдут ключ для подкупа тех, кто сдерживает их аппетит? И они найдут его, если Всеармянский фонд «Айастан» в своем «крыловском» составе продолжит вертеться в круговороте 12-и миллионов, а учения связанных судьбой спецназовцев Армении, Кипра и Греции не станут противовесом турецкому тандему. Так что, хотя бы не обесценивайте ни движение сопротивления, ни освободительное движение, или признайтесь честно, что эти движения не имеют отношения к армянскому суверенитету…

Нвер Мнацаканян

Սոչիում կայացած հանդիպումը կոտրեց ընդդիմության տրամաբանությունը Երևանում 

Սոչիից հետո հայկական ընդդիմությունը կոտրված տրամադրությամբ է խոսում իր հետագա անելիքի մասին: Շատ ափսոս, որ դիմադրության հայտարարված շարժումը փակվում է թևերը չբացած, երևի չնկատելով, որ դրանով մատնում է Սոչիում հայկական կողմին տապալված տեսնելու ցանկությունը: Հիմա հասկանալի է, թե ինչու են Ալիևի զառանցանքները Երևանում ավելի մեծ ուշադրության արժանանում, քան Բաքվում: Այսինքն ինչ է ստացվում. եթե ինչ որ կոնյունկտուրայում շահեր Ալիևի միջանցքային հալյուցինացիան, դիմադրության հարթակը պետք է ցնծություն ապրեր, թե տեսաք, որ իրականանում են ապազգային կանխատեսումները: Տեսնում եք՝ ինչն է տխրեցնողը: Եվ կարիք չկա պայքարի նոր օրակարգեր ու ալյանսներ հորինել, որովհետև պանթուրքական  միջանցք ասվածը ոչ նոր է, ոչ էլ այսօր մեռնում է: Եվ ընդդիմության թռնելն այդ սպառնալիքից չունի բացատրություն, կամ ունի միայն մեկ բացատրություն, այն էլ հօգուտ Բաքվի: Իսկ ով է բացառում, որ այս հարափոփոխ ռեգիոնում թուրքերը մի օր կգտնեն իրենց ախորժակը զսպողներին գնելու բանալին: Եվ կգտնեն, եթե Հայաստան համահայկական հիմնադրամն այդ կռիլովյան կազմով մնա տասներկու միլիոնի տեղապտույտում, իսկ Հայաստանի, Կիպրոսի ու Հունաստանի հատուկջոկատայինների զորահավաքը, որպես ճակատագրով կապվածների, չդառնա թուրքական տանդեմի հակակշիռը: Այնպես որ, գոնե մի արժեզրկեք ոչ դիմադրության, ոչ էլ ազատագրական շարժումները, կամ էլ ազնվորեն ընդունեք, որ այդ շարժումները հայկական ինքնիշխանության հետ կապ չունեն…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1315" average="4.92" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24157"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DYD756FLAHo</id>
  <yt:videoId>DYD756FLAHo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DYD756FLAHo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-04T17:00:09+00:00</published>
  <updated>2021-12-04T17:14:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DYD756FLAHo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DYD756FLAHo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о прошлом и настоящем переговорного процесса по нагорнокарабахскому урегулированию. 

По мнению бывшего председателя ЦИК Армении, участника переговоров в 90-ых Хачатура Безирджяна, Армения сейчас не в том положении, чтобы «бить по столу» переговоров, но это не означает, что армянская сторона должна соглашаться на любые уступки, как она это не делала и в прошлом. 

Политический обозреватель Армен Варданян считает, что сейчас можно наблюдать «заморозку» карабахского вопроса, так как Минская группа ОБСЕ не активна, а Баку настаивает на том, что конфликт решен и обсуждать нечего. 

Председатель комиссии по государственно-правовым вопросам Национального Собрания Армении Владимир Варданян заявил, что в переговорах исключать ничего нельзя. По словам Варданяна, в переговорах важно проявить ловкость и защищать интересы Армении до последнего. 

По словам политолога Акопа Бадаляна, Россия стала основным игроком в армяно-азербайджанских переговорах, получив на это карт-бланш от международных партнеров. 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха Давид Бабаян, в свою очередь, прокомментировал слова госсекретаря США Энтони Блинкена о том, что необходимо добиться долгосрочного и справедливого решения карабахского конфликта. Бабаян отметил, что это новая терминология в переговорах, и нужно время, чтобы понять, что она означает, так как у каждой стороны свои представления о справедливости.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="4.50" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5449"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YHM4RbC9gKk</id>
  <yt:videoId>YHM4RbC9gKk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YHM4RbC9gKk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T18:31:38+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T18:38:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YHM4RbC9gKk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YHM4RbC9gKk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху  

В эфире РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян заявил, что любые переговоры между армянской и азербайджанской стороной можно приветствовать.

Комментируя слова госсекретаря США Энтони Блинкена о том, что необходимо добиться долгосрочного и справедливого решения карабахского конфликта, Бабаян отметил, что это новая терминология, и нужно время, чтобы понять, что это означает, так как у каждой стороны свои представления о справедливости. 

«Все зависит от того, что будут вкладывать в это понятие. Только время покажет, что под этим подразумевается. Все зависит от того, с какой точки зрения мы рассматриваем эту справедливость», - сказал глава МИД.

По мнению Бабаяна, справедливым итогом, в какой-то степени, может быть ситуация, когда стороны достигнут взаимопонимания.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="4.36" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2052"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:H2KsuLbeEF0</id>
  <yt:videoId>H2KsuLbeEF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=H2KsuLbeEF0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T17:00:40+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T17:59:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/H2KsuLbeEF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/H2KsuLbeEF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ 

В эфире РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и военный эксперт Мгер Акопян обсудили происходящие вокруг Армении и НК события.

Комментируя убийство азербайджанскими военнослужащими мирного жителя карабахского города Чартар, глава МИД Нагорного Карабаха заявил, что произошедшее преступление укладывается в логику армянофобской государственной политики Азербайджана. 

«В этой ситуации мы должны проявить волю, не падать духом, стоять на нашем месте, вести правильную геополитику. Нашим лучшим ответом будет – сохранить Арцах», - сказал Бабаян. 

Давид Бабаян также подчеркнул, что произошедшее направлено против деятельности российского миротворческого контингента. 

По мнению Мгера Акопяна, цель Азербайджана – добиться полного исхода армян из Нагорного Карабаха. Военный эксперт отметил, что Азербайджан, словно по графику, повторяет свои провокации раз за разом. По его словам, изменить эту ситуацию можно будет только когда армянская сторона станет сильнее.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="4.44" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4199"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OGYltgcz1L0</id>
  <yt:videoId>OGYltgcz1L0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OGYltgcz1L0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T04:25:45+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T07:59:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OGYltgcz1L0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OGYltgcz1L0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи  

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что переговоры между главами Армении и Азербайджана в Брюсселе станут логическим продолжением переговоров в трехстороннем формате в Сочи. 

По словам политолога, два этих процесса нужно рассматривать в одном пакете, и не стоит ожидать, что брюссельская встреча будет кардинально отличаться по содержанию от сочинской. 

Акоп Бадалян считает, что карт-бланш решения споров между Арменией и Азербайджаном мировое сообщество предоставило России, поэтому именно сочинская встреча имела первоочередное значение в урегулировании.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="249" average="4.79" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7807"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Qqsk6g-ayHc</id>
  <yt:videoId>Qqsk6g-ayHc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qqsk6g-ayHc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T18:27:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T18:27:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Qqsk6g-ayHc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Qqsk6g-ayHc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян 

Глава МИД Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО обострение ситуации на границе Армении до трехсторонне встречи и в Карабахе после нее. 

По словам Бабаяна, Азербайджан и Турция всегда проявляли агрессию и враждебность в отношении армянской стороны.

«В лице Турции и Азербайджана мы имеем самых честных врагов, которые никогда не скрывают свои истинные намерения. Сейчас они используют следующую технику – провокации, силовые действия, пытаются проникнуть на территорию Армении и оторвать как можно больше», - заявил Бабаян.

Бабаян отметил также, что перед всякими важными встречами у Азербайджана есть «традиция» – до встречи, во время и после идти на разного рода провокации.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="158" average="4.54" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6091"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LgLN2s80rXA</id>
  <yt:videoId>LgLN2s80rXA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LgLN2s80rXA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T17:42:06+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T17:42:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LgLN2s80rXA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LgLN2s80rXA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян 

Бывший представитель Минобороны Армении, полковник запаса Арцрун Ованнисян в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал участие спецподразделений ВС Армении в совместных учениях с Грецией и Кипром. 

Ованнисян отметил, что греческие спецподразделения обладают высокой боеготовностью, и, в этом смысле, учения являются хорошей возможностью для обмена опытом и освоения новых навыков и техники. 

«Много лет назад у нас была такая практика, мы отправляли туда учиться специалистов этой сферы», - сказал Ованнисян. 

Он отметил, что переподготовка в Греции дала ощутимый результат, армянские специалисты вернулись из Греции с большим опытом и знаниями, чем у них было до поездки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="4.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2403"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:noqKezxk-VM</id>
  <yt:videoId>noqKezxk-VM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=noqKezxk-VM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T04:26:22+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T04:53:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/noqKezxk-VM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/noqKezxk-VM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО председатель комиссии по государственно-правовым вопросам Национального Собрания Армении Владимир Варданян прокомментировал итоги прошедших в Сочи трехсторонних переговоров лидеров Армении, России и Азербайджана.

По словам Варданяна, армянская и азербайджанская сторона остались довольны итогами переговоров, которые завершились с итогом «вин-вин» (англ. «win-win situation» - победа обеих сторон). 

«В итоговом заявлении отражены те вопросы, которые представляют обоюдный интерес. И, по сути, ни одна из сторон не может заявить, что она победила или проиграла в переговорах», - сказал депутат. 

Владимир Варданян добавил, что переговоры в Сочи также были важны с той точки зрения, что ситуация на границе была накалена, и нужна была разрядка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="107" average="4.29" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4070"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VzsKiCZJHLI</id>
  <yt:videoId>VzsKiCZJHLI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VzsKiCZJHLI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-01T18:30:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-01T18:30:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VzsKiCZJHLI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VzsKiCZJHLI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»  

30 ноября в Азербайджане сообщили о крушении военного вертолета Государственной пограничной службы. 

В результате крушения погибли 14 военных-офицеров в различных званиях, еще двое получили ранения. 

В армянских общественно-экспертных кругах не исключают, что крушение вертолета в Азербайджане может быть инсценировкой, целью которой является списание на этот инцидент погибших в результате агрессии ВС Азербайджана 16 ноября в Сюникской области Армении. 
 
В интервью РУСАРМИНФО полковник запаса Арцрун Ованнисян заявил, что в Азербайджане сокрытие жертв является обыденной практикой, поэтому этот вариант исключать нельзя. 

«В Азербайджане нормально скрывать жертвы от общественности, причем они это делают, закрывая рты родственникам и членам семьи», - сказал Ованнисян.

По его словам, бои 16 ноября стали самыми полномасштабными после войны 2020 года и Азербайджан понес значительные потери, поэтому не исключено, что в список погибших в результате крушения вертолета включили и имена офицеров, погибших 16 ноября.

Военный эксперт Карен Оганесян, в свою очередь, уверен, что крушение вертолета было, и оно случилось после 16 ноября. 

Он также назвал маловероятным гибель такого большого числа офицеров в ходе боевых действий. По его словам, офицерский состав в боях участия не принимает, а находится в командном пункте.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="147" average="4.56" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9233"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:V61hSeInU8c</id>
  <yt:videoId>V61hSeInU8c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=V61hSeInU8c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-01T07:01:55+00:00</published>
  <updated>2021-12-01T07:01:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/V61hSeInU8c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/V61hSeInU8c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Армен Варданян прокомментировал трехмесячные военные сборы в Армении, в которых он участвовал.

По его словам, сборы решают сразу несколько задач, одна из которых защита границ Армении.

«После 9 ноября армяно-азербайджанская граница удлинилась, и только солдат-срочников не хватает для охраны границ. Поэтому и проводятся данные сборы», - подчеркнул он.

Варданян отметил, что еще одна задача – пополнить офицерский состав, который сильно уменьшился в результате 44-дневной войны. В сборах участвовали люди, которые раньше были военнослужащими и сейчас готовы вернуться на службу. И третья задача, сохранить боевую готовность мобилизационного резерва.

По его словам, главной проблемой армянской стороны в войне с Азербайджаном был недостаток оружия. Однако, если эта проблема будет решена, Армения сможет победить Азербайджан, так как боевой дух в армии очень высокий.

Варданян также заявил, что новая модель армянской армии будет похожа на полупрофессиональную, так как будут и солдаты-срочики, и контрактники. Политолог заявил, что Армения должна быть готова к войне 6-го поколения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="4.25" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="715"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
