<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-9r9XToUwFs</id>
  <yt:videoId>-9r9XToUwFs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении ждать чуда от России в Карабахе, наверное, не стоит</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-9r9XToUwFs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-06T18:05:39+00:00</published>
  <updated>2023-08-06T18:05:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении ждать чуда от России в Карабахе, наверное, не стоит</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-9r9XToUwFs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-9r9XToUwFs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армении ждать чуда от России в Карабахе, наверное, не стоит

Политолог Константин Калачев считает, что российско-армянские отношения испытание временем выдержали, и многое о нынешнем состоянии двустороннего сотрудничества нагнетается искусственно. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог отметил, что у стран есть вопросы друг к другу, однако их можно решить в диалоге, в том числе найти ключ к урегулированию ситуации вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

По словам Константина Калачева, Россия остается одним из ключевых игроков на карабахском направлении - Москва в роли посредника и миротворца будет заниматься проблемой обеспечения прав и безопасности армянского населения НК, однако не все в процессе нормализации обстановки в регионе зависит от позиции РФ. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4809"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fQamx68YOgQ</id>
  <yt:videoId>fQamx68YOgQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Это была и будет территория Армении: 27 лет назад Баку отказался от «Зангезурского коридора»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fQamx68YOgQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-06T17:06:38+00:00</published>
  <updated>2023-08-06T17:06:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Это была и будет территория Армении: 27 лет назад Баку отказался от «Зангезурского коридора»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fQamx68YOgQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fQamx68YOgQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Это была и будет территория Армении: 27 лет назад Баку отказался от «Зангезурского коридора»

Тема открытия «Зангезурского коридора» вновь вошла в оборот после синхронных заявлений глав МИД Азербайджана и Турции, подкрепленных речью Эрдогана. Все они 31 июля в Анкаре заговорили о необходимости «немедленного открытия «Зангезурского коридора» вместе с подписанием всеобъемлющего мирного соглашения между Ереваном и Баку.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО учёный-политолог, доктор политических наук, член Совета Ассоциации российских дипломатов Владимир Пряхин рассказал о том как 27 лет назад в 1996 году Азербайджан отказался от запуска «Зангезурского коридора», который тогда предлагали Баку Москва и Ереван.

Дипломат отметил, что сегодня, как и четверть века назад этот коммуникационный маршрут под полным суверенитетом Армении имеет большое логистическое и экономическое значение, однако политики в своих целях используют эту «козырную карту».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="141" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8502"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Yx6f7x-8ESA</id>
  <yt:videoId>Yx6f7x-8ESA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянка с мировым именем: песня Азнавура, дуэт с Бочелли и лучшая Эсмеральда</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Yx6f7x-8ESA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-06T16:05:56+00:00</published>
  <updated>2023-08-06T17:24:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянка с мировым именем: песня Азнавура, дуэт с Бочелли и лучшая Эсмеральда</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Yx6f7x-8ESA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Yx6f7x-8ESA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянка с мировым именем: песня Азнавура, дуэт с Бочелли и лучшая Эсмеральда

Французская певица армянского происхождения Элен Сегара – лучшая за всю историю исполнительница роли Эсмеральды в мюзикле «Собор Парижской Богоматери». 

Элен родилась в 1971 году в коммуне Си-Фур-ле-Плаж – в маленьком городке на берегу Средиземного моря – в семье итальянца Бернара Риццо, работавшего в бюро судостроительной верфи Сен-Сюр-Мер, и армянки Терезы Касбарьян, служащей в налоговом управлении. 

Корни Элен по материнской линии ведут в Западную Армению, откуда ее предки бежали во Францию, спасаясь от турецкой резни. 

После развода родителей Элен осталась с матерью и воспитывалась в армянской среде, мечтая о музыкальной карьере. Правда, в этом ее поддерживали только ее армянские бабушка и дедушка, мама видела в девочке будущую чиновницу в мэрии. 

В 16 лет Элен бросила вызов себе и переехала в Париж, где ее заметил Орландо Джильотти, который взялся продюсировать девушку. С ним Элен записала один из самых популярных синглов «Я вас люблю, прощайте», за который получила награду Рольф Марбо. Песня вошла в её первый альбом, который был продан тиражом более чем в 600 тыс экземпляров.

После успешного старта музыкальная карьера юной армянки стремительно шла вверх – Элен выпустила альбом с песнями, исполненными вместе с всемирно известным тенором  Андреа Бочелли, ее приглашали в кино и во многие известные музыкальные проекты. Она сыграла Эсмеральду в мюзикле «Нотр-Дам де Пари» и стала звездой мировой величины. Исполнила песню в известном мультфильме «Anastasia».

В 1999 году во время турне по Квебеку Элен потеряла голос - на голосовых связках Элен врачи обнаружили кисту. Певице тогда пришлось покинуть «Собор Парижской Богоматери» и заняться собственным здоровьем. Восстановив голос, она вернулась на сцену и записала второй альбом, песня из которого «Слишком многие любят тебя», сразу же заняла первые места в хит-парадах Франции, Бельгии и Швейцарии.

Элен Сегара не забывает о своем армянском происхождении, часто посещает Армению, встречается с представителями армянской общины Франции, участвует в благотворительных акциях и считает важным для себя сохранить связь с армянским миром. 

В 2004 году на юбилейном вечере по случаю празднования 80-летия Шарля Азнавура в Париже Элен вместе с армянским детским хором исполнила авторскую песню великого французского шансонье «Для тебя, Армения». 

Сейчас Сегара продолжает развивать сольные проекты и воспитывает с мужем троих детей.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="131" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3327"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C4ik4Qcnvy8</id>
  <yt:videoId>C4ik4Qcnvy8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Только этнические чистки армян в Карабахе остановят сближение Пашиняна с Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C4ik4Qcnvy8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-06T15:07:48+00:00</published>
  <updated>2023-08-06T15:10:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Только этнические чистки армян в Карабахе остановят сближение Пашиняна с Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C4ik4Qcnvy8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C4ik4Qcnvy8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Только этнические чистки армян в Карабахе остановят сближение Пашиняна с Турцией

Поддерживаемое Турцией и продолжающее расти давление Баку на армянское население Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) актулизировало вопрос о возможности и целесообразности нормализации армяно-турецких отношений.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян проанализировал влияние агрессивной политики Азербайджана в отношении армян на вероятность сближения Армении с Турцией, инициированного премьером Армении Николом Пашиняном.

Устян считает свое мнение непопулярным, но настаивает на том, что альтернативы нормализации армяно-турецких отношений на данный момент не существует, поскольку Армении сейчас необходимо создать безопасное и развивающееся государство, где захотят жить армяне из разных стран мира.

Даже модель признания Нагорного Карабаха частью Азербайджана во имя безопасности Армении Устян считает приемлемой для нынешнего руководства Армении при условии, что Азербайджан не осуществит этническую чистку армян Карабаха, что, по мнению эксперта, станет красной линией, за которую Пашинян не сможет зайти.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4799"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:o8qRYP_HQnY</id>
  <yt:videoId>o8qRYP_HQnY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сложно армянам поверить в это: каким Москва видит статус Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=o8qRYP_HQnY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-05T17:54:35+00:00</published>
  <updated>2023-08-05T17:54:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сложно армянам поверить в это: каким Москва видит статус Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/o8qRYP_HQnY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/o8qRYP_HQnY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Сложно армянам поверить в это: каким Москва видит статус Карабаха 

Заявление директора четвертого департамента стран СНГ МИД России Дмитрия Гончара о том, что сигналы из Баку и Еревана о приверженности скорейшему достижению мира не означают, что стороны готовы согласиться на любые условия, в Ереване, Степанакерте и Баку было интепретировано по-разному.

«Еще предстоит найти развязки по ряду сложных тем, важнейшей из которых является проблематика обеспечения безопасности и соблюдения общепризнанных прав армянского населения Нагорного Карабаха в рамках правового поля Азербайджана», - 4 августа заявил Гончар, который до этого запомнился армянской общественности своей подсказкой Сергею Лаврову в ходе трехсторонней встречи глав МИД России, Армении и Азербайджана 25 июля, когда шепотом, но со включенным микрофоном, передал своему руководителю, что азербайджанской делегации не понравилась бы формулировка «бывшая НКАО».

В выступлении от 4 августа Гончар в контексте расхождений между Москвой и Баку также отметил, что новый союзнический уровень отношений позволяет откровенно говорить с Баку по чувствительным для России общерегиональным вопросам – о том, как Москва видит процесс нормализации отношений с Ереваном, о роли Запада и Турции на Южном Кавказе.

В интервью РУСАРМИНФО первый зампредседателя комитета Госдумы по делам СНГ Константин Затулин заявил, что беспокойство по поводу прав и безопасности волнует в первую очередь самих армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Затулин напомнил о том, что даже в советское время у НК был особый национально-государственный статус, отметив, что после публичного признания руководством Армении Нагорного Карабаха частью Азербайджана с определенным статусом, Баку не намерен отступать от своей позиции – принудить принять армян Карабаха гражданство Азербайджана, либо покинуть эту территорию. 

Константин Затулин, комментируя заявление Дмитрия Гончара, отметил, что в нем есть ньюанс - нет детализации того, каким Москва видит механизм обеспечения прав и безопасности армян Нагорного Карабаха – речь об общих гарантиях или гарантиях в форме национально-территориального образования армянского населения НК.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="675" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="46130"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YiIDgtxZamo</id>
  <yt:videoId>YiIDgtxZamo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах в блокаде: Азербайджан проиграл дипломатию, Армения выиграла время</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YiIDgtxZamo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-05T16:55:33+00:00</published>
  <updated>2023-08-05T16:55:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах в блокаде: Азербайджан проиграл дипломатию, Армения выиграла время</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YiIDgtxZamo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YiIDgtxZamo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабах в блокаде: Азербайджан проиграл дипломатию, Армения выиграла время 

Ситуация в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) продолжает оставаться напряженной из-за продолжающейся блокады Лачинского коридора со стороны Азербайджана. ЕСПЧ дал Азербайджану 8 дней на предоставление информации о похищенном гражданине НК Вагифе Хачатряне, но ответа от Баку пока не последовало.

МИД России заявил, что между Ереваном и Баку остаются сложные вопросы, которые требуют решения, Госдепартамент США, в свою очередь, в заявлении отметил, что Ереван и Баку должны пойти на трудные компромиссы.

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали ситуацию, сложившуюся вокруг нагорнокарабахского урегулирования и в регионе в целом, оценили позиции Еревана и Баку, а также ведущих игроков, выступающих в качестве посредников между Арменией и Азербайджаном. 

Эти и другие актуальные темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали: советник и представитель президента Нагорного Карабаха Давид Бабаян, политологи - Сурен Петросян, Андрей Никулин, эксперт по странам ближнего зарубежья Станислав Тарасов и британский журналист, автор исследований по Закавказью Томас Де Ваал.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="176" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13863"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0KD082Ltdoo</id>
  <yt:videoId>0KD082Ltdoo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Имя армянки, спасшей миллионы детских жизней, включено в зал славы США</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0KD082Ltdoo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-05T15:55:41+00:00</published>
  <updated>2023-08-06T16:04:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Имя армянки, спасшей миллионы детских жизней, включено в зал славы США</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0KD082Ltdoo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0KD082Ltdoo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Имя армянки, спасшей миллионы детских жизней, включено в зал славы США

Американский врач и исследовательница армянского происхождения Вирджиния Апгар изобрела способ проверять здоровье младенцев в первую минуту их жизни. Шкалу Апгар называют шкалой жизни, поскольку система оценки состояния ребенка, которую придумала армянка, сразу помогала выявлять  слабых новорожденных и оказывать им незамедлительную реанимационную помощь. Это сократило количество младенческий смертей в несколько раз.

Вирджиния Апгар родилась в 1909 году в городе Вестфилд в штате Нью-Джерси в армяно-ирландской семье. Отец Вирджинии – армянин, изобретатель Чарльз Эмори Апгар, увлекавшийся естественными науками и музыкой. Мать - ирландка Хелен Кларк была методистом по профессии.  Вирджиния проводила много времени с отцом в его научной лаборатории. С ним девочка научилась читать звездную карту неба, а еще играть на виолончели и скрипке.

Вирджиния еще в детстве приняла решение стать врачом, после того, как умер от туберкулеза ее старший брат Лоуренс. В самые непростые финансовые времена для семьи она смогла поступить и выучиться в медицинской школе при Колумбийском колледже терапии и хирургии в Нью-Йорке. Чтобы прокормить себя и  закрыть долги за учебу девушка подрабатывала допоздна в зоологических лабораториях. А после получения диплома ее взяли на кафедру хирургии под руководством знаменитого хирурга Алана Вайппла. По его совету Вирджиния попробовала себя в анестезиологии, прошла клиническую резидентуру под руководством Ральфа Уотерса и Эмори Ровенштайна и стала первой женщиной с дипломом Американского Общества Анестезиологов. Она также стала первой женщиной-профессором в истории Колумбийского университета.

Но самым главным карьерным успехом Вирджинии стала шкала, которой пользуются акушеры практически во всех родильных домах мира. Шкала состоит из 5 пунктов, по которым оценивается состояние новорожденного младенца. Интересно, что из заглавных букв этих критериев складывается фамилия ученой – АПГАР:

А (appearance s. skin color) - окраска кожи;
П (pulse) - пульс;
Г (grimace s. reflexes) - гримасы;
А (activity s. muscle activity) - активность;
Р (respiration s. breathing) - респираторные (дыхательные) движения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2090"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2LZXhkgbi68</id>
  <yt:videoId>2LZXhkgbi68</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдогану не нужен Карабах или Зангезур, сближение с Арменией - блеф</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2LZXhkgbi68"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-04T17:24:50+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T17:55:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдогану не нужен Карабах или Зангезур, сближение с Арменией - блеф</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2LZXhkgbi68?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2LZXhkgbi68/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Эрдогану не нужен Карабах или Зангезур, сближение с Арменией - блеф 

Политика предусловий в переговорах о нормализации армяно-турецких отношений завела процесс в тупик. Основные условия - наладить отношения с Азербайджаном, отказавшись от Карабаха, предоставить коридор через Сюник и снять с повестки вопрос признания Геноцида армян - Армения не выполнила.

В интервью РУСАРМИНФО академик, тюрколог Рубен Сафрастян проанализировал вероятность урегулирования армяно-турецких отношений, назвав этот процесс бесперспективным.

По мнению Сафрастяна, целью Турции является не урегулирование отношений с Арменией, и даже не Карабах и коридор через Армению для Азербайджана - цель Эрдогана стать региональным лидером, у которого остальные в подчинении.

Академик считает, что армянская сторона должна понять не только то, чего Турция добивается, но и то, что достичь своей цели Эрдоган сможет только сократив присутствие России в регионе.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5859"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cSIbUcEI788</id>
  <yt:videoId>cSIbUcEI788</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку похитил армянина на КПП Лачин: сможет ли ЕСПЧ вернуть его домой</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cSIbUcEI788"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-04T17:05:22+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T17:56:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку похитил армянина на КПП Лачин: сможет ли ЕСПЧ вернуть его домой</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cSIbUcEI788?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cSIbUcEI788/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку похитил армянина на КПП Лачин: сможет ли ЕСПЧ вернуть его домой 

Арест азербайджанскими силовиками на КПП Лачин 29 июля жителя Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), которого сотрудники Красного Креста (МККК) на своем автомобиле везли для оказания медицинской помощи на территории Армении, был осужден международными правозащитными организациями и охарктеризован как грубое нарушение гуманитарных норм.

Европейский суд по правам человека 1 августа вынес Баку крайний срок для предоставления информации об арестованном гражданине - Вагифе Хачатряне – до 8 августа. Требование ЕСПЧ предполагает получение сведений о его местонахождении, условиях содержания, состоянии здоровья, полученной медицинской помощи и возможном возвращении.

4 августа офис представителя по международным правовым вопросам сообщил, что по решению ЕСПЧ Азербайджан обязан предоставить соответствующую информацию до 10 августа.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заместитель председателя Союза юристов Москвы Александр Толмачев проанализировал факт разбирательств ЕСПЧ по делу о фактическом похищении Хачатряна.

Эксперт объяснил, почему ЕСПЧ изменил крайний срок предоставления необходимой информации из Баку, пояснив, как определяются сроки, назначаемые ЕСПЧ.

Толмачев таеже предположил, что не исключено изменение азербайджанского обвинения Фагифа Хачатряна, что позволит держать под стражей по местным законам.

Юрист также предположил, что позволило Баку пойти на такой шаг, невзирая на грубейшее нарушение международного гуманитарного права.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4383"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yHl0LcmlJxY</id>
  <yt:videoId>yHl0LcmlJxY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения подошла к критической точке: Иран готов к бою, Грузия выжидает</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yHl0LcmlJxY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-04T15:01:22+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T15:01:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения подошла к критической точке: Иран готов к бою, Грузия выжидает</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yHl0LcmlJxY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yHl0LcmlJxY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения подошла к критической точке: Иран готов к бою, Грузия выжидает

Геополитическая ситуация на Южном Кавказе и обстановка вокруг Армении и Нагорного Карабаха, по мнению  аналитиков, напоминает расклад сил в регионе в первые десятилетия XX века. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог, востоковед Каринэ Геворгян сравнила положение Армении и Карабаха сейчас и в прошлом, отметив, что Карабах (армянское название Арцах) находится в блокаде, а Армении угрожают прокладкой экстерриториального коридора через ее территорию. 

Каринэ Геворгян рассказала о позиции Ирана, который выступает против геополитических изменений в регионе, а также Грузии, проявляющей нейтралитет в споре Запада и России. По мнению востоковеда, для Армении сложилась критическая ситуация, в которой может вспыхнуть военный конфликт, угрожающий существованию армянской государственности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="388" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="39276"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k-vSFXta6Lc</id>
  <yt:videoId>k-vSFXta6Lc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нарушая границу Армении, Азербайджан пользуется отсутствием демаркации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k-vSFXta6Lc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-04T12:50:48+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T12:50:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нарушая границу Армении, Азербайджан пользуется отсутствием демаркации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k-vSFXta6Lc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k-vSFXta6Lc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Нарушая границу Армении, Азербайджан пользуется отсутствием демаркации
 
Премьер-министр Армении Никол Пашинян на заседании правительства накануне заявил, что складывается впечатление, что Азербайджан планирует подписать с Арменией мирный договор с положениями, оставляющими место для оспаривания границы, зафиксированной Алма-Атинской декларацией, а в дальнейшем в процессе демаркации и делимитации предъявить территориальные претензии. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО генеральный директор Российского совета по международным делам (РСМД) Андрей Кортунов отметил, что граница двух стран не демаркирована, поэтому существуют неточности, которыми Азербайджан пытается воспользоваться.

По словам эксперта, Азербайджан, тем не менее, не сможет предъявить Армении крупные, «радикальные» территориальные претензии. Кортунов подчеркнул, что Армении в этой ситуации нужно четко и артикулировано обосновывать свою позицию по тем или иным участкам границы, чтобы не допустить односторонних толкований со стороны Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2458"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zyh7feNaBWI</id>
  <yt:videoId>zyh7feNaBWI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Россия продолжают быть союзниками или статус изменился</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zyh7feNaBWI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-04T07:58:34+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T07:58:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Россия продолжают быть союзниками или статус изменился</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zyh7feNaBWI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zyh7feNaBWI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения и Россия продолжают быть союзниками или статус изменился

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4498"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_hVHfKQAMGs</id>
  <yt:videoId>_hVHfKQAMGs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения легко снесет блокпост в Лачинском коридоре, но может вспыхнуть война</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_hVHfKQAMGs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-03T18:26:52+00:00</published>
  <updated>2023-08-03T18:26:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения легко снесет блокпост в Лачинском коридоре, но может вспыхнуть война</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_hVHfKQAMGs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_hVHfKQAMGs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения легко снесет блокпост в Лачинском коридоре, но может вспыхнуть война 

Военный аналитик Леонид Нерсисян рассказал, есть ли ресурсы у Армении и Нагорного Карабаха для того, чтобы силовым методом прорвать блокаду Лачинского коридора.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Нерсисян отметил, что убрать азербайджанский блокпост из коридора не составляет труда, однако после этого может вспыхнуть масштабный вооруженный конфликт.

Военный эксперт подчеркнул, что нужно учитывать все риски, рассчитать ресурсы, прежде чем принимать решение об использовании силы для деблокады Карабаха (армянское название Арцах). 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="140" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14562"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ilIumVSdxzk</id>
  <yt:videoId>ilIumVSdxzk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян к азербайджанцам, Алиев к армянам: в чем отличия обращений</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ilIumVSdxzk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-03T18:18:51+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T16:20:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян к азербайджанцам, Алиев к армянам: в чем отличия обращений</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ilIumVSdxzk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ilIumVSdxzk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян к азербайджанцам, Алиев к армянам: в чем отличия обращений

В формате параллельного интервью европейский телеканал побеседовал с главами Армении и Азербайджана в Ереване и Баку, в рамках которого оба лидеоа обратились к народам друг друга - Пашинян - к азербайджанцам, Алиев - к армянам.

В интервью РУСАРМИНФО политолог Давид Арутюнов сравнил обращения Пашиняна и Алиева, отметив, что основным отличием заявлений глав двух государств является то, что когда Азербайджан говорит о мире, то он подразумевает мир на своих условиях.

Политолог констатировал факт того, что в армяно-азербайджанских ничего не меняется - армянская сторона постоянно говорит о мире или переговорах, а азербайджанская остается в рамках своих представлений и желаний, игнорируя любые другие факторы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10133"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:clyxRkXaV1E</id>
  <yt:videoId>clyxRkXaV1E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении есть только один выбор: мечатающим о ее капитуляции пора отвечать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=clyxRkXaV1E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-03T17:37:03+00:00</published>
  <updated>2023-08-04T16:08:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении есть только один выбор: мечатающим о ее капитуляции пора отвечать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/clyxRkXaV1E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/clyxRkXaV1E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

У Армении есть только один выбор: мечатающим о ее капитуляции пора отвечать

Завление премьер-министра Армении Никола Пашиняна о том, что Баку хочет заключить с Ереваном мирный договор, который станет прологом к дальнейшим территориальным претензиям Азербайджана к Армении, на первый взгляд, не являлось новостью, но, прозвучав из уст первого лица государства, получило статус прогноза развития ситуации.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по национальной безопасности Рачья Арзуманян прокомментировал слова Пашиняна, отметив, что и без этой констатации заявления Ильхама Алиева подтверждают отсутствие у Баку планов заключить мир с Ереваном.

По мнению Арзуманяна, маловероятно, что переговоры принесут положительный результат. Азербайджан косвенно поставил перед Арменией неприемлемые условия - либо смириться со сложившейся ситуацией, либо исчезнуть с карты мира.

Эксперт считает, что в отличие от Армении у трех других акторов армяно-азербайджанского конфликта - Азербайджана, Турции и России - есть выбор.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="141" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8155"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
