<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-ku8gCofRtI</id>
  <yt:videoId>-ku8gCofRtI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Похороны демократии в Армении отменяются</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-ku8gCofRtI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-29T16:58:55+00:00</published>
  <updated>2022-05-29T16:58:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Похороны демократии в Армении отменяются</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-ku8gCofRtI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-ku8gCofRtI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Похороны демократии в Армении отменяются

Итак, на пороге месяца неповиновения парламентская оппозиция Армении подает заявку на внеочередное заседание Национального Собрания, но уже не с повесткой отставки. В этом можно прочесть требование гуманитарного коридора для возвращения в парламент на исходные позиции. Вероятно, это означает, что одной из сторон удалось вывести армяно-азербайджанскую неопределенность из патовой ситуации, оставив риск оказаться в таком положении парламентской оппозиции. Поэтому было ожидаемо, что оппозиция пойдет на подобные действия. Но уже главное не это. Произошло нечто более важное - почти месяц митинговый комфорт в столице Армении ласкает глаз и открывает глаза в первую очередь тем, кто в свое время вешал на наши внутриполитические разборки черную ленту похорон демократии. Сейчас перед абсолютной свободой оппозиции стоит только безоружный полицейский в форме с невиданным терпением, потому что полицейский не виновен в том, что защита Арцаха на ереванских баррикадах всегда заканчивалась взятием Еревана, но в политическом оригинале оформлялась «во имя Арцаха». Так делалось, когда в свое время для удержания власти привозили солдат из Арцаха. Теперь же нужно сделать прямо противоположное - для того, чтобы иметь власть, нужно отправить солдат в Арцах․ Если сделать это невозможно, поверьте, остальное все – это демагогия, в политическом шуме которой таким неуместным и непричастным смотрелся арцахец, перекрывающий на Рендж Ровере улицу в Ереване ․․․

Нвер Мнацаканян

Ժողովրդավարության հուղարկավորությունը Հայաստանում չեղարկվում է

Եվ այսպես․ մեկամսյա անհնազանդության շեմին Հայաստանի խորհրդարանական ընդդիմությունը արտահերթ նիստի հայտ է ներկայացնում, արդեն ոչ հրաժարականի օրակարգով, որը կարելի է նաև կարդալ որպես հումանիտար միջանցքի պահանջ՝ վերադառնալ խորհրդարան՝ ելման դիրքեր, ինչն էլ հավանաբար նշանակում է, որ ինչ որ կողմի հաջողվել է դուրս բերել հայ-ադրբեջանական անորոշությունը պատային վիճակից, այդ վիճակում հայտնվելու ռիսկը թողնելով ԱԺ-ի ընդդիմությանը, ուստի սպասելի էր, որ ընդդիմությունը կգնա  նման գործողության։ Բայց էականն այլևս դա չէ։ Ավելի կարևոր բան է տեղի ունեցել․ շուրջ մեկ ամիս միտինգային կոմֆորտը Հայաստանի մայրաքաղաքում աչք է շոյում, և առաջին հերթին բացում նրանց աչքերը, ովքեր մեր ներքաղաքական բախումների վրա ժամանակին ժողովրդավարության թաղման սև ժապավենն էին տեղադրում։ Հիմա ընդդիմության բացարձակ ազատության դիմաց կանգնած է միայն համազգեստով անզեն ոստիկանը, երբևէ չտեսած համբերատարությամբ, որովհետև ոստիկանը  մեղավոր չէ, որ  Արցախի պաշտպանությունը երևաննյան բարիկադներում միշտ ավարտվել է Երևանի գրավմամբ՝ բայց քաղաքական բնօրինակում ձևակերպվել հանուն Արցախի։ Դա արվում էր ժամանակին, երբ իշխանությունը պահելու համար Արցախից էր զինվոր բերվում, հիմա պետք է անել ճիշտ հակառակը՝ իշխանություն ունենալու համար զինվոր է պետք տանել Արցախ․ եթե դա հնարավոր չէ, հավատացեք, մնացյալը դեմագոգիա է, որի քաղաքական աղմուկում ինչքան անտեղի ու անհաղորդ էր նայվում Ռենջ Ռովերով Երևանում փողոց փակող արցախցին․․․

Նվեր Մնացականյան


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="775" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14591"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:E3XqSBuljds</id>
  <yt:videoId>E3XqSBuljds</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Битва титанов за Армению: куда качнется маятник</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=E3XqSBuljds"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-28T16:58:35+00:00</published>
  <updated>2022-05-29T06:36:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Битва титанов за Армению: куда качнется маятник</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/E3XqSBuljds?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/E3XqSBuljds/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Битва титанов за Армению: куда качнется маятник

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись карабахского вопроса, форматов и площадок, на которых предпринимаются шаги для решения проблемы и нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

Говоря о встречах Шарля Мишеля, Никола Пашиняна и Ильхама Алиева в Брюсселе, политолог Гурген Симонян отметил, что от брюссельских встреч не следует ожидать быстрых решений, так как проблема комплексная.

«Эту дипломатическую активность я рассматриваю в противостоянии Запада и России. Стороны одного и того же каната то перетягивают в одну сторону, то в другую. В Брюсселе Запад пытается включить вопрос Армении и сложившихся вокруг нее военно-политических реалий в свою зону влияния. Москва, в свою очередь, заявляет о формате 3+3 и напоминает о своем присутствии в регионе в виде миротворческих сил», - сказал политолог в эфире РУСАРМИНФО. 

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что переговорный процесс в Брюсселе направлен против Москвы. Запад пытается добиться быстрого урегулирования вопроса для ослабления влияния России в регионе. По мнению специалиста, Армении следует подумать о том, как использовать эту конкуренцию на тактическом уровне в свою пользу.

Политолог Жирайр Азизян из Степанакерта отмечает, что оба варианта решения проблем – московский и брюссельский – для армянской стороны являются двумя крайностями. «Меньшим из зол» в этой ситуации является предложенный российской стороной вариант отложить на будущее вопрос определения статуса Нагорного Карабаха.

По словам политолога Айка Сукиасян, решение карабахского вопроса находится в полномочии Минской группы ОБСЕ, а от брюссельского формата ждать быстрых решений не нужно.

«Минская группа работала 30 лет, но результата не добилась. Ждать быстрого решения в условиях геополитических тектонических сдвигов неправильно. Я думаю, в этих условиях Армения должна немного отсрочить этот процесс соглашения», - сказал он.

Сукиасян отметил, что в регионе Южного Кавказа Брюссель Москве не соперник. По его словам, сил у Брюсселя без поддержки Вашингтона будет недостаточно, чтобы противостоять московскому формату. 

Политолог Айк Халатян также считает, что брюссельский формат переговоров противопоставлен московскому, Запада таким образом пытается вывести Россию из региона. По его словам, европейские чиновники копируют повестку дня переговоров под эгидой Москвы, при это ни слова об этом не говорят.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4642"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rBqKvRKa4eE</id>
  <yt:videoId>rBqKvRKa4eE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rBqKvRKa4eE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-28T15:08:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-28T15:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rBqKvRKa4eE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rBqKvRKa4eE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере

Бывший футболист сборной Армении Левон Пачаджян считает, что говорить о переходе экс-капитана сборной Генриха Мхитаряна из «Ромы» в миланский «Интер» пока рано, и нужно дождаться окончания переговоров.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Пачаджян отметил, что, если переход состоится, это станет для армянского футболиста шагом вперед и хорошим продолжением карьеры, так как миланский клуб уровнем превосходит «Рому», борется за чемпионство в Италии (скудетто), и играет в Лиге Чемпионов․

Пачаджян отметил, что в свое время у Мхитаряна не ладились отношения с главным тренером «Манчестер Юнайтед» Жозе Моуринью, однако в «Роме» они оба проявили профессионализм и сумели добиться успеха, «Рома» смогла выиграть еврокубок. Поэтому фактор Моуринью вряд ли может стать причиной ухода из римского клуба. 

«На мой взгляд, переход в «Интер» может быть стремлением играть в Лиге Чемпионов. Еще одно обстоятельство – «Интер» борется за лидерство в чемпионате Италии. Но при этом у Мхитаряна есть серьезные достижения в «Роме», и не исключено, что он решит остаться в последний момент. Думаю шансы на переход в данном случае 50/50», - сказал Пачаджян.

Он также отметил, что возвращение Мхитаряна в сборную Армении маловероятно, так как армянский футболист уже принял окончательное решение, и теперь нужно дать шанс проявить себя в национальной команде молодым талантливым футболистам. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4781"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mEi0vIJQKPs</id>
  <yt:videoId>mEi0vIJQKPs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mEi0vIJQKPs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T18:15:50+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T20:43:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mEi0vIJQKPs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mEi0vIJQKPs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян 

Политолог Айк Халатян прокомментировал состоявшиеся на днях встречи послов России и США с премьер-министром Армении Николом Пашиняном. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Халатян отметил, что Минская группа перестала работать, и фактически сейчас действуют два формата переговоров – один ведет Россия, а второй Евросоюз.

Халатян отметил, что Баку устроил «гонку» между Россией и Западом на предмет того, кто первым преподнесет Нагорный Карабах (армянское название Арцах) в составе Азербайджана. Но больше симпатий Баку проявляет к Брюсселю, о чем говорил президент Алиев. 

По словам эксперта, Москва занимает иную позицию в карабахском вопросе, предлагая обсудить вопрос статуса Карабаха в будущем. Однако такой вариант не устраивает Баку. 

Политолог отметил, что в Карабахе понимают всю опасность Брюссельского формата и в Степанакерте никому не понравилось странное заявление главы Евросовета о безопасности армян Карабаха. 

По мнению Халатяна, Армения должна четко обозначить красные линии, которые нельзя переходить, но в последние месяцы власти Армении не поднимали вопрос статуса НК. 

Также политолог заявил, что Азербайджан пытается запугать общественность Армении новой войной, но войны не будет. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2892"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JhMr641FXio</id>
  <yt:videoId>JhMr641FXio</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JhMr641FXio"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T17:36:24+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T18:14:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JhMr641FXio?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JhMr641FXio/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи

Директор парижского центра «Кавказ» Хильда Чобоян прокомментировала визиты президентов Литвы и Черногории в Армению. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Чобоян отметила, что визиты не связаны имеют разные цели. 

«Черногория небольшая страна, которая не особенно заинтересована в Южном Кавказе, она пока даже не является членом Евросоюза и только готовится вступить. В случае Литвы – это страхи, связанные с членством в НАТО и событиями на Украине. Президент Литвы хочет понять, какую поддержку он может получить от стран Южного Кавказа», - подчеркнула она. 

По мнению Чобоян, визиты президентов Черногории и Литвы не связаны с повесткой Евросоюза, это личные интересы этих двух стран. 

Директор парижского центра «Кавказ» добавила, что эти визиты не связаны с внутриполитической ситуацией – акциями протеста в Армении, а также в решении карабахского вопроса.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2092"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T8wSl9Y6RBw</id>
  <yt:videoId>T8wSl9Y6RBw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T8wSl9Y6RBw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T16:28:46+00:00</published>
  <updated>2022-05-28T21:18:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T8wSl9Y6RBw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T8wSl9Y6RBw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4178"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:w4bs3tSZMac</id>
  <yt:videoId>w4bs3tSZMac</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w4bs3tSZMac"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T04:30:27+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T18:06:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w4bs3tSZMac?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w4bs3tSZMac/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3857"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yY_T_W4xLo4</id>
  <yt:videoId>yY_T_W4xLo4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Следуя китайскому принципу, Армения сможет восстановить силы: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yY_T_W4xLo4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-26T17:47:02+00:00</published>
  <updated>2022-05-26T17:47:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Следуя китайскому принципу, Армения сможет восстановить силы: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yY_T_W4xLo4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yY_T_W4xLo4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Следуя китайскому принципу, Армения сможет восстановить силы: политолог 

Политолог Гурген Симонян прокомментировал предстоящее заседание парламента, созванное оппозиционными политическими силами. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» он отметил, что акции неповиновения были важны не только для оппозиции, но и для власти. 

«Обе стороны смогли оценить политические настроения в обществе. Власть не применила против протестующих грубую силу. А оппозиция поняла, что политический капитал состоит не только из ошибок противника, а из своих правильных шагов», - заявил Симонян. 

По словам политолога, оппозиция должна представлять свою точку зрения в парламенте и противостоять всем тем программам, которые они считают антигосударственными в рамках своего мандата. 

Также Симонян заявил, что Нагорный Карабах (армянское название Арцах) является главным краеугольным камнем безопасности всей Армении. Политолог считает, что правительство пытается создать систему безопасности без Карабаха, пытаясь переложить карабахскую проблему на третью сторону.

«Это все понятно, что сейчас тяжело, и мы все понимаем, в какой ситуации находимся. Однако китайская философия гласит – если повесить тяжелый груз на ветвь дерева, она сломается, но, если на нее будут падать снежинка за снежинкой, ветвь пригнется, но не сломается. Точно так же – мы должны усилить наш потенциал капля за каплей», - сказал он. 

Политолог добавил, что в этом смысле требования оппозиции справедливы, и власти Армении в конце концов должны представить четкую позицию и тактику по карабахскому вопросу. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2636"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bZR3wBgQbMM</id>
  <yt:videoId>bZR3wBgQbMM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ованнисян рассказал, как Армении на войне поможет собственный спутник</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bZR3wBgQbMM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-26T17:20:31+00:00</published>
  <updated>2022-05-28T12:14:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ованнисян рассказал, как Армении на войне поможет собственный спутник</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bZR3wBgQbMM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bZR3wBgQbMM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ованнисян рассказал, как Армении на войне поможет собственный спутник 

Полковник запаса вооруженных сил Армении Арцрун Ованнисян раскрыл некоторые подробности о возможностях и военно-техническом значении первого армянского космического спутника, выведенного на околоземную орбиту 25 мая.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Ованнисян сообщил, что спутник представляет собой классический разведывательный аппарат с показателями высокого разрешения, который может работать ночью и осуществлять разведку оптического пространства.

Он отметил, что армянский спутник обладает возможностями выше среднего, что может решить многие проблемы для такой страны, как Армения.

«Нам всегда было нужно такое устройство. Да, мы в некоторой степени использовали данные, предоставленные нашим союзником, но одно дело иметь свое, и другое дело, когда вы пользуетесь данными другого, хоть и союзника. Так что, мы можем поздравить всех нас с этим достижением. Это шаг общегосударственного значения», - сказал Ованнисян.

Отвечая на вопрос, пытается ли Армения этим шагом восстановить военный баланс с Азербайджаном, Ованнисян призвал воздерживаться от формулировок, которые дали бы повод обвинить Армению в гонке вооружений.

Полковник запаса ВС Армении добавил, что, если бы спутник у Армении был во время 44-дневной войны, это помогло бы получить армянской стороне больше информации, в частности о скоплении войск противоположной стороны. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="176" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5507"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ec2kU3YOfcg</id>
  <yt:videoId>ec2kU3YOfcg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении 25.05.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ec2kU3YOfcg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-26T02:19:46+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T03:56:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении 25.05.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ec2kU3YOfcg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ec2kU3YOfcg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении 25.05.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1020"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:REyP7feojm8</id>
  <yt:videoId>REyP7feojm8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянским Сюником заинтересовался еще один мировой гигант: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=REyP7feojm8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-25T17:54:54+00:00</published>
  <updated>2022-05-25T17:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянским Сюником заинтересовался еще один мировой гигант: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/REyP7feojm8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/REyP7feojm8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянским Сюником заинтересовался еще один мировой гигант: политолог

Политолог Айк Сукиасян прокомментировал состоявшиеся 24 мая визиты в Сюникскую область Армении послов России, США и Евросоюза. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» он отметил, что это своеобразный ответ послов на территориальные претензии Азербайджана в отношении Сюника. 

Сукиасян заявил, что транспортными маршрутами Сюника заинтересована и Индия, возможно именно эта область станет связывающим узлом Запада и Востока. 

«Думаю, США подталкивают Индию к интересу к этому региону. Индия сама по себе не особо заинтересована нашим регионом, но вдруг такой гигант решает, что он должен быть здесь представлен. Думаю, это происходит в рамках планов Запада по контролю над транспортными путями», - сказал он.

Политолог считает, что Индию можно рассматривать в качестве потенциального союзника Армении, а с Ираном работать по части обеспечения территориальной целостности Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3174"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8ayEIG-KS2w</id>
  <yt:videoId>8ayEIG-KS2w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Визиты послов на юг Армении не застрахуют от нападения Баку: военный историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8ayEIG-KS2w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-25T17:16:40+00:00</published>
  <updated>2022-05-25T17:46:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Визиты послов на юг Армении не застрахуют от нападения Баку: военный историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8ayEIG-KS2w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8ayEIG-KS2w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Визиты послов на юг Армении не застрахуют от нападения Баку: военный историк

Сюникскую область Армении 24 мая посетили посол России Сергей Копыркин, посол США Линн Трейси и посол Европейского Союза Андреа Викторин.

Корреспондент РУСАРМИНФО попросил военного историка Армена Айвазяна прокомментировать почти одновременные визиты послов и их воздействие на процессы в регионе.

По мнению Айвазяна, эти визиты не следует рассматривать как особое событие, так как и Россия, и США, и Евросоюз ежедневно отслеживают развитие ситуации между Арменией и Азербайджаном.

«Я бы не стал делать выводов о том, что они хотят показать, что Азербайджан не может иметь претензий на определенные части Сюника. Если мы вернемся на несколько месяцев назад, то вспомним, что очередное азербайджанское вторжение на суверенную территорию Армении произошло сразу после визита посла США в Сюник», - сказал Армен Айвазян.

Эксперт считает, что Армения снизила планку своих требований, не выражает их четко и заявляет о готовности на любые уступки Азербайджану, который не собирается ограничиваться только овладением Карабаха (армянское название Арцах).

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="921"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZYIjXAq2tQA</id>
  <yt:videoId>ZYIjXAq2tQA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZYIjXAq2tQA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-25T16:30:19+00:00</published>
  <updated>2022-05-29T17:09:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZYIjXAq2tQA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZYIjXAq2tQA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="274" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6150"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oEVWYCSVxyc</id>
  <yt:videoId>oEVWYCSVxyc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oEVWYCSVxyc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-25T04:29:35+00:00</published>
  <updated>2022-05-28T19:42:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oEVWYCSVxyc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oEVWYCSVxyc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3109"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v1-p-tsz62o</id>
  <yt:videoId>v1-p-tsz62o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Брюсселю все равно, в пользу Еревана или Баку решится конфликт: Азизян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v1-p-tsz62o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-24T18:00:06+00:00</published>
  <updated>2022-05-24T18:00:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Брюсселю все равно, в пользу Еревана или Баку решится конфликт: Азизян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v1-p-tsz62o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v1-p-tsz62o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Брюсселю все равно, в пользу Еревана или Баку решится конфликт: Азизян 

Политолог из Степанакерта Жирайр Азизян прокомментировал последнюю встречу глав Армении и Азербайджана Никола Пашиняна и Ильхама Алиева с главой Евросовета Шарля Мишеля в Брюсселе. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Азизян отметил, что заявление Никола Пашиняна о снижении планки в вопросе статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) стало поводом для ряда политических спекуляций. 

По его словам, Запад старается перехватить у России процесс армяно-азербайджанского урегулирования, не заботясь о том, в чью пользу будет разрешен конфликт. 

«Более того, Запад рассматривает Азербайджан как альтернативный источник энергетики. Следовательно, требование о снижении планки в вопросе статуса говорит о том, что Западу не важно, в чью пользу этот вопрос будет решен», - отметил он. 

Политолог отметил, что когда-то это требование работало в другую сторону - международное сообщество давило на Алиева, требуя признать независимость Нагорного Карабаха. 

По мнению Азизяна, Брюссельский формат не может заменить Минскую группу ОБСЕ, которая является единственным легитимным форматом урегулирования карабахского конфликта. 

Политолог добавил, что в Брюсселе пытаются наладить отношения между Арменией и Азербайджаном, но не решить карабахский конфликт, который является главной причиной отсутствия отношений между Ереваном и Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="593"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
