<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:F9SrIFYnpBo</id>
  <yt:videoId>F9SrIFYnpBo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=F9SrIFYnpBo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T18:15:59+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T18:20:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/F9SrIFYnpBo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/F9SrIFYnpBo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Сасунян объяснил, почему США не пригласили Баку и Анкару на Саммит

В интервью РУСАРМИНФО редактор и издатель The California Courier Арут Сасунян прокомментировал, по какому принципу США пригласили Армению участвовать в «Саммите за демократию», но не пригласили Турцию и Азербайджан.

По словам Сасуняна, этот саммит посвящен демократии, поэтому Соединенные Штаты пригласили все страны, которые являются демократическими или встали на путь демократии.

«Совершенно очевидно, что Турция и Азербайджан не демократические, а авторитарные страны. Лидеры этих стран притворяются демократами, но даже слепым очевидно, что их правительства являются диктаторскими», - сказал Сасунян.

Он отметил, что в Турции и Азербайджане поднялась большая волна недовольства после того, как США подтвердили участие Армении в саммите, а их страны были исключены из списка гостей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="161" average="4.83" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3759"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UqOFoO1ZZm4</id>
  <yt:videoId>UqOFoO1ZZm4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UqOFoO1ZZm4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T18:04:23+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T18:04:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UqOFoO1ZZm4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UqOFoO1ZZm4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Оверчук в Ереване и Баку попытался согласовать сочинский документ: Маркаров 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Александр Маркаров заявил, что повестка дня переговоров премьер-министра Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева в Сочи 26 ноября будет представлять из себя обсуждение текущих напряженных отношений.

«Будет обсуждаться, как дальше будут жить и развиваться на Южном Кавказе, здесь никаких секретов нет. Вопрос в следующем - какие предложения могут быть приняты, и какие нет», - отметил Маркаров.

Политолог оценил возможность подписания документа-соглашения между сторонами.

«Все зависит от содержания того, насчет чего стороны смогут договориться, потому что то, что Армения считает возможным в качестве содержания документа и то, чего хочет наш вынужденный географический противник Азербайджан – это большая разница», - добавил он.

Маркаров считает, что стороны смогут согласиться в тех вопросах, насчет которых не имеют разногласий, и именно эти аспекты будут содержаться в документе, предложенном для подписания.

По его словам, визиты вице-премьера России Алексея Оверчука в Баку и Ереван 24 ноября связаны с предстоящей встречей и имеют цель согласовать детали документа.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="616"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TGCD5C9xqPE</id>
  <yt:videoId>TGCD5C9xqPE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TGCD5C9xqPE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T16:41:59+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T16:42:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TGCD5C9xqPE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TGCD5C9xqPE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Протесты еще больше спровоцируют Эрдогана на Армению: Сатановский 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский заявил, что протестные настроения в Турции, вызванные проблемами в экономике, никак не повлияют на управление страной президентом Реджепом Эрдоганом.

По словам Сатановского, на данный момент смена власти в турецком государстве не ожидается, так как ее глава занял основательные позиции во всех сферах и до ближайших выборов ему ничего не угрожает.

Эксперт подчеркнул, что внутренние проблемы не сместят внимание Эрдогана с внешнеполитической повестки.

«Чем больше у страны внутренних проблем, тем больше политики отвлекают население на внешние успехи, достижения, проекты. Поэтому Эрдоган будет, напротив, всячески активизироваться на внешнюю политику, в том числе на постсоветском пространстве, в том числе в отношении Армении», - отметил Сатановский.

Также эксперт отметил, что в перспективе турецко-азербайджанские отношения будут только укрепляться, так как Азербайджан – это «мост Турции на постсоветское пространство».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="4.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2853"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9UOdlhJRUzE</id>
  <yt:videoId>9UOdlhJRUzE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Условие Кочаряна: документ будет проармянским или его не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9UOdlhJRUzE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T16:36:15+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T17:54:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Условие Кочаряна: документ будет проармянским или его не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9UOdlhJRUzE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9UOdlhJRUzE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Условие Кочаряна: документ будет проармянским или его не будет 

Председатель постоянной комиссии Национального Собрания Армении по обороне и безопасности Андраник Кочарян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал предстоящую встречу глав Армении, России и Азербайджана в Сочи 26 ноября.

Кочарян, говоря новом документе, который лежит на столе переговоров, ответил на критику оппозиции, которая требует раскрыть детали документа. 

«Оппозиция хорошо знает, что, когда публикуешь что-то, оно превращается в ничто», - сказал он. 

По словам депутата, утверждения оппозиции о том, что они на акциях протеста пытаются провалить подписание антиармянского документа не имеют под собой оснований.

«В повестке дня не будет антиармянского документа. Или все документы будут для нас благоприятными, или их не будет, потому что мы у власти, чтобы было так», - сказал он. 

Андраник Кочарян также отметил, что боевые действия 16 ноября показали, что армянская армия теперь способна дать адекватный ответ и остановить провокации со стороны Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="318" average="4.47" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9082"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cfFK81qk7Qk</id>
  <yt:videoId>cfFK81qk7Qk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Ван Агаронян /Айк Халатян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cfFK81qk7Qk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-24T03:46:40+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T07:45:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Ван Агаронян /Айк Халатян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cfFK81qk7Qk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cfFK81qk7Qk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Ван Агаронян /Айк Халатян</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="205" average="4.73" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5625"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sQsGezgTNAs</id>
  <yt:videoId>sQsGezgTNAs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан напал на Армению: Халатян напомнил Блинкену о 907 поправке</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sQsGezgTNAs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-23T18:55:20+00:00</published>
  <updated>2021-11-23T18:55:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан напал на Армению: Халатян напомнил Блинкену о 907 поправке</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sQsGezgTNAs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sQsGezgTNAs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан напал на Армению: Халатян напомнил Блинкену о 907 поправке 

В эфире РУСАРМИНФО политический обозреватель Айк Хаатян заявил, что Армения в переговорном процессе по-прежнему выступает с позиций слабой стороны.

«У международного сообщества складывается ощущение, что Армения готова на любые, самые позорные уступки, только бы не началась война», - сказал он. 

По словам Халатяна, свои интересы в Азербайджане есть у всех крупных игроков, в том числе у стран Запада и Соединенных Штатов. 

«В начале мая (2021 года – ред.) правительство США заморозило действие поправки 907, запрещающей военную помощь Азербайджану. Энтони Блинкен, обращаясь к Конгрессу, заявил: «Мы уверены, что заморозка действия поправки не приведет к агрессии Азербайджана в отношении Армении». Мы уже видим второй случай агрессии Азербайджана, вы видели какое-либо заявление из США о том, что функционирование поправки вновь будет возобновлено?», - сказал он. 

Айк Хаатян подчеркнул, что, в первую очередь, Армения сама должна продемонстрировать, что готова защитить свою территорию и интересы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="129" average="2.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2823"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hrn-twaiuhA</id>
  <yt:videoId>hrn-twaiuhA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>По самолетам могут стрелять: эксперт об отзыве заявки на рейсы Ереван-Капан</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hrn-twaiuhA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-23T18:14:53+00:00</published>
  <updated>2021-11-23T18:14:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>По самолетам могут стрелять: эксперт об отзыве заявки на рейсы Ереван-Капан</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hrn-twaiuhA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hrn-twaiuhA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

По самолетам могут стрелять: эксперт об отзыве заявки на рейсы Ереван-Капан 

На днях стало известно, что авиакомпания «Новэйр» отозвала заявку на выполнение полетов из Еревана в Капан с января 2022 года.

Эксперт по вопросам авиации Навик Хачатрян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО перечислил причины, по которым, скорее всего, было принято решение отказаться от полетов.

По его словам, капанский аэропорт «Сюник» находится в непосредственной близости от границы с Азербайджаном, что создает серьезную угрозу безопасности полетов, так как между странами нет мирного договора.

«Например, если самолету потребуется идти на второй круг, он запросто может оказаться на территории противника, который, не исключено, сразу начнет стрелять по борту, потому что это военная зона», - сказал он.

Эксперт также отметил, что свою роль сыграли дороговизна возможных полетов и стоимость билетов (около 50 долларов в одну сторону), что по карману далеко не каждому пассажиру. 

В беседе с РУСАРМИНФО бывший советник премьер-министра Армении по вопросам авиации Акоп Чагарян заявил, что он не компетентен в освещении этого вопроса, и его нужно адресовать авиакомпании и Комитету авиации. Чагарян в качестве возможных причин перечислил те же самые, на которые указал Навик Хачатрян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="4.76" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1410"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ssn9s6KNJA4</id>
  <yt:videoId>Ssn9s6KNJA4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская армия была готова идти до конца: доброволец о событиях в Сюнике</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ssn9s6KNJA4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-23T17:39:15+00:00</published>
  <updated>2021-11-23T17:39:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская армия была готова идти до конца: доброволец о событиях в Сюнике</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ssn9s6KNJA4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Ssn9s6KNJA4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянская армия была готова идти до конца: доброволец о событиях в Сюнике 

В эфире РУСАРМИНФО руководитель организации «Боевое братство» Ван Агароян, который был на линии соприкосновения 16 в Сюникской области, рассказал об увиденном.

По его словам, армянские военнослужащие сумели остановить очередное нападение Азербайджана, и, если бы не остановились боевые действия, можно было ожидать контрнаступления армянской стороны.

«Войска были настроены на это – взять в свои руки инициативу и идти вперед. Мы готовились к контрнаступлению», - сказал он. 

Ван Агароян отметил, что в этот раз азербайджанская сторона не ожидала такого ответа и недооценила возможности армянской стороны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="4.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2400"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6ux5Y47Cei4</id>
  <yt:videoId>6ux5Y47Cei4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Многие армяне до сих пор не поняли сути карабахского конфликта: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6ux5Y47Cei4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-22T17:54:26+00:00</published>
  <updated>2021-11-22T17:54:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Многие армяне до сих пор не поняли сути карабахского конфликта: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6ux5Y47Cei4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6ux5Y47Cei4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Многие армяне до сих пор не поняли сути карабахского конфликта: историк 

В интервью РУСАРМИНФО военный историк, доктор политических наук Армен Айвазян заявил, что Нагорный Карабах (армянское название Арцах) имел для Армении стратегическое значение с точки зрения обеспечения безопасности.

По его словам, сегодняшняя турецко-азербайджанская экспансия ясно дает понять, что, заполучив Карабах, противники Армении не остановятся, пойдут дальше – на Сюник, далее на другие регионы Армении, ставя задачу полного уничтожения армянской государственности. 

«Было ясно, что, если мы потеряем Арцах, Сюник немедленно окажется в опасности. Первая карабахская война была не только борьбой народа Арцаха за самоопределение, но также стоял вопрос обеспечения долгосрочной стратегической безопасности Армении. Многие за 30 лет так и не поняли эту истину, так как власти говорили только о принципе самоопределения», - сказал историк.

Историк уверен, что на фоне непрекращающихся перестрелок на разных участках границы о мире не может быть и речи, так как Азербайджан сам не хочет мира и будет постоянно нагнетать ситуацию.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="130" average="4.75" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4506"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fldf52kaAJ4</id>
  <yt:videoId>fldf52kaAJ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>16 ноября в плен попали не 13, а около 30 армянских военнослужащих: Саакян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fldf52kaAJ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-22T16:29:39+00:00</published>
  <updated>2021-11-22T16:29:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>16 ноября в плен попали не 13, а около 30 армянских военнослужащих: Саакян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fldf52kaAJ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fldf52kaAJ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

16 ноября в плен попали не 13, а около 30 армянских военнослужащих: Саакян 

Армения обратилась в Европейский суд по правам человека с целью обеспечения основных прав военнослужащих, попавших в плен в результате наступательных действий ВС Азербайджана 16 ноября 2021 года. 

В ЕСПЧ было подано заявление о применении промежуточной меры в отношении Азербайджана в соответствии с 39-ым каноном, целью которого является обеспечение гарантированных Европейской конвенцией прав на жизнь и защиты от пыток.

После боев 16 ноября Минобороны Армении сообщило, что 13 армянских военнослужащих оказались в плену, а с 24 связь пропала. 

Представитель Армении в ЕСПЧ, правозащитница Сирануш Саакян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявила, что число армянских военнослужащих, попавших в плен после боев 16 ноября в Сюнике, больше, чем заявленная Минобороны цифра.

«У нас есть данные, что у армянской стороны около 30 пленных. То есть, пленных гораздо больше, чем на данный момент официально подтверждено», - подчеркнула она.

Саакян сообщила, что по всем выявленными случаям армянская сторона обратилась в Европейский суд по правам человека с просьбой применить неотложные меры. 

Также правозащитница заявила, что армянская сторона ждет данных Международного комитета Красного Креста и ЕСПЧ, чтобы понять, сколько случаев пленения было официально подтверждено азербайджанской стороной.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="3.40" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="846"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6rdHHPJxKkM</id>
  <yt:videoId>6rdHHPJxKkM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении и Азербайджана нет консенсуса по двум ключевым вопросам: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6rdHHPJxKkM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-22T16:27:50+00:00</published>
  <updated>2021-11-23T06:58:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении и Азербайджана нет консенсуса по двум ключевым вопросам: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6rdHHPJxKkM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6rdHHPJxKkM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


У Армении и Азербайджана нет консенсуса по двум ключевым вопросам: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Давид Степанян прокомментировал повестку дня предстоящих переговоров премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева.

По словам политолога, встреча в трехстороннем формате точно состоится, пока она еще не состоялась, так как между сторонами пока нет консенсуса по предмету новых договоренностей.

«Как я понимаю, консенсус есть относительно самой встречи, однако по тем договоренностям, которые должны быть достигнуты на этой встрече, консенсуса нет. Более конкретно можно сказать, что нет консенсуса по вопросу коридора, который проталкивает Азербайджан и делимитации и демаркации, которые поддерживает Россия, и на которые согласилась Армения», - сказал он. 

Давид Степанян подчеркнул, что Алиев пытается «дорого продать» свое согласие на демаркацию, противопоставив этому идею коридора.


Հայաստանն ու Ադրբեջանը չունեն փոխհամաձայնություն երկու առանցքային հարցում․ քաղաքագետ 

ՌՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի  եթերում քաղաքագետ Դավիթ Ստեփանյանը մեկնաբանել է Հայաստանի վարչապետ Նիկոլ Փաշինյանի և Ադրբեջանի նախագահ Իլհամ Ալիևի առաջիկա բանակցությունների օրակարգը։

Քաղաքագետի խոսքով, եռակողմ ձևաչափով հանդիպումը միանշանակ տեղի կունենա։ Այն դեռևս չի կայացել, քանի որ կողմերի միջև չկա փոխհամաձայնություն նոր պայմանավորվածությունների վերաբերյալ։

«Ինչպես հասկանում եմ, փոխհամաձայնություն կա միայն բուն հանդիպման հետ կապված։ Սակայն հանդիպման ընթացքում  ձեռք բերվելիք պայմանավորվածությունների շուրջ փոխհամաձայնություն դեռևս չկա։ Ավելի կոնկրետ, դա վերաբերում է  միջանցքի գաղափարին, որն առաջ է մղում Ադրբեջանը, և այն սահմանազատման ու սահմանագծման հարցին, որին աջակցում է Ռուսաստանը, և որին համաձայնել է Հայաստանը»,- ասել է նա։

Դավիթ Ստեփանյանն ընդգծել է, որ Ալիևը փորձում է «թանկ վաճառել» սահմանազատման իր համաձայնությունը՝ դրան հակադրելով միջանցքի գաղափարը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="135" average="4.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5654"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6cnPtCEPnvc</id>
  <yt:videoId>6cnPtCEPnvc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Расскажите Чавушоглу об армянском герое Гургене Саргсяне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6cnPtCEPnvc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-21T16:57:10+00:00</published>
  <updated>2021-11-21T16:57:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Расскажите Чавушоглу об армянском герое Гургене Саргсяне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6cnPtCEPnvc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6cnPtCEPnvc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Расскажите Чавушоглу об армянском герое Гургене Саргсяне

Так называемый приграничный спор, который так долго разжевывают бенефициары этой войны, является коварнейшим блефом, а ложное требование демаркации - бутафорией этого блефа, поскольку государство, которое еще сто лет назад не существовало, больше всего ужасается именно слова граница. Будет катастрофой, если мы, внутри Армении, клюнем на эту наживку и признаем объявленную нам ползучую войну пограничным спором, между строк которого, на самом деле, лежит ловушка, служащая растрате армянского иммунитета. Как вы думаете, Чавушоглу чисто случайно цинично обвиняет Армению в «терроризме» против Азербайджана в Сюнике? А что, если турок окажется прав, да еще бы не помешало вспомнить, что ни один из главарей младотурок не ушел своей смертью, потому что эта же самая экзистенциальная катастрофа сто лет назад подарила армянам Нжде, который на угрозу Сюнику ответил Республикой Горная Армения. Спустя 100 лет добавьте в книгу героев-воинов Нжде Гургена Саргсяна, не покинувшего 16 ноября боевую позицию под Сисианом, потому что мученическая смерть Гургена – это вердикт, отвергающий расчленение Сюника. Дайте это Чавушоглу и подскажите, чтобы в следующем выступлении на тему «армянского терроризма» признал «террористом» и Гургена, который в одиночку встал напротив азербайджанского полчища …

Нвер Мнацаканян

Պատմեք Չավուշօղլուին հայ հերոս Գուրգեն Սարգսյանի մասին 

Սահմանային վեճ ասվածը, որ այդքան ծամում են այս պատերազմի շահառուները, նենգագույն բլեֆ է,սահմանազատման կեղծ պահանջն էլ այդ բլեֆի բուտաֆորիան, որովհետև մեկ դար առաջ գոյություն չունեցող պետությանը ամենաշատը հենց սահման բառն է սարսափեցնում: Աղետը Հայաստանի ներսում այդ կուտը ուտելը կլինի, մեզ հայտարարված սողացող պատերազմը որպես սահմանային վեճ ընդունելը, որի տողատակ միջանցքը իրականում ծուղակ է հայկական իմունիտետը վատնելու համար: Կարծում եք Չավուշօղլուն պատահաբար է ցինիկորեն մեղադրում Հայաստանին Սյունիքում Ադրբեջանի դեմ ահաբեկչություն անելու մեջ: Ուր է թե ճիշտ լիներ թուրքը, հետն էլ չէր խանգարի հիշել, որ երիտթուրքերի պարագլուխներից ոչ մեկը չի հասել բնական մահի, որովհետև այս նույն գոյապահպան աղետն էր, որ հարյուր տարի առաջ հայերին տվեց Նժդեհ, որը Սյունիքի սպառնալիքին պատասխանեց Լեռնահայաստանի հանրապետությամբ: Նոյեմբերի 16-ին Սիսիանի սահմանային դիրքը չլքած մահապարտ Գուրգեն Սարգսյանին 100 տարի անց գրանցեք Նժդեհի զինվորների հերոսամատյանում, որովհետև Գուրգենի նահատակությունը  Սյունիքի մասնատումը մերժող դատավճիռ է: Տվեք այն Չավուշօղլուին և հուշեք, հաջորդ ելույթում հայկական ահաբեկչության թեմայով ազերիական ոհմակի դեմ միայնակ կանգնած Գուրգենին էլ ահաբեկիչ ճանաչի…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1715" average="4.93" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="36737"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qsxS7CjI91E</id>
  <yt:videoId>qsxS7CjI91E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Откусывать армянские земли и торговаться: эксперт о тактике Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qsxS7CjI91E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-21T14:54:33+00:00</published>
  <updated>2021-11-24T09:00:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Откусывать армянские земли и торговаться: эксперт о тактике Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qsxS7CjI91E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qsxS7CjI91E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Откусывать армянские земли и торговаться: эксперт о тактике Баку 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО специалист по Азербайджану Тарон Оганесян заявил, что агрессивные действия Азербайджана в отношении Армении говорят о том, что эта страна не преследует цели добиться мира в регионе.

По словам Оганесяна, на волне успеха в прошлогодней войне Азербайджан пытается оказать силовое давление на Армению и держать ее в максимально слабом состоянии.

«Они пытаются оторвать как можно большее для того, чтобы в будущем торговаться», - сказал он.

Эксперт добавил, что одной из главных целей Азербайджана, а также Турции является открытие коридора в Нахичевань, который не будет контролироваться Арменией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="4.79" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2843"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QZ2YUwU8NzY</id>
  <yt:videoId>QZ2YUwU8NzY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему мир вновь ослеп, когда Азербайджан напал на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QZ2YUwU8NzY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-20T16:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-11-21T14:32:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему мир вновь ослеп, когда Азербайджан напал на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QZ2YUwU8NzY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QZ2YUwU8NzY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему мир вновь ослеп, когда Азербайджан напал на Армению 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» оценили реакцию международного сообщества на очередную агрессию Азербайджана в отношении суверенной территории Армении, случившуюся 16 ноября.

По мнению политолога Роберта Гевондяна, заявление Минской группы ОБСЕ, как всегда, «сбалансировано», направлено обеим сторонам и не содержит адресных месседжей.

«В связи с этим власти Армении в разное время выражали свою озабоченность, однако стиль работы этой структуры не изменился. Независимо от того, кто является подстрекателем, а кто потерпевшей стороной, все равно, заявления направлены обеим сторонам», - сказал политолог в эфире РУСАРМИНФО.

По мнению председателя партии «Голос» Арусяк Айрапетяна, неподобающая реакция международных структур обусловлена неэффективной работой армянской дипломатии.

«А что мы сделали, чтобы это изменить? Когда начинают стрелять пушки, это, прежде всего, дипломатическое фиаско. Это фиаско не 1 или 2 лет. Я говорю о 30 годах», - сказала Айрапетян.

Бывший министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арман Меликян отметил, что, в первую очередь, нужно понимать интересы международных структур, и только потом думать, какие ожидания могут быть у Армении.

По мнению руководителя партии «Светлая Армения» Эдмона Марукяна, заявления международных центров, в частности Госдепартамента США, были, мягко говоря, плохими, в них вновь ставится знак равенства между агрессором и пострадавшей стороной.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="4.23" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2150"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cOf5a9x3l7A</id>
  <yt:videoId>cOf5a9x3l7A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения способна дать ответ «до Баку»: Айвазян о необходимых мерах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cOf5a9x3l7A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-20T14:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-11-20T14:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения способна дать ответ «до Баку»: Айвазян о необходимых мерах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cOf5a9x3l7A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cOf5a9x3l7A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения способна дать ответ «до Баку»: Айвазян о необходимых мерах 

В интервью РУСАРМИНФО военный историк, доктор политических наук Армен Айвазян прокомментировал ситуацию на границе Армении и Азербайджана.

По словам Айвазяна, Азербайджан сконцентрировал на границе с Сюникской областью войска и может перейти в наступление в любой момент.

Военный историк отмечает, что сдержать аппетиты Баку могут два фактора – внешние игроки и армянская армия. 

«Они передумают это делать, если поймут, что мы готовы дать им болезненный ответ, до самого Баку. А мы способны это сделать», - сказал он.

Армен Айвазян считает, что нынешнее руководство Армении действует с позиций проигравшего.

Он отмечает, что нужно менять руководство армии, увеличить численность вооруженных сил, вооружать все население и готовить его к самообороне, а не рассчитывать только на армию. 

«Еще одно составляющее – хорошо подготовленный резерв. Нам нужны подразделения ополченцев, во всех регионах», - сказал он. 

Айвазян добавил, что люди должны знать конкретный порядок действий в военной ситуации.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="388" average="4.31" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14909"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
