<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Y7zwYYRoG_c</id>
  <yt:videoId>Y7zwYYRoG_c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения способна нанести такой удар, от которого Азербайджан не оправится</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y7zwYYRoG_c"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-08T17:07:47+00:00</published>
  <updated>2023-04-08T17:07:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения способна нанести такой удар, от которого Азербайджан не оправится</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y7zwYYRoG_c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y7zwYYRoG_c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения способна нанести такой удар, от которого Азербайджан не оправится

Напряженность в процессе армяно-азербайджанского урегулирования и на границе двух стран сохраняется. Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали влияние разногласий сторон на процесс урегулирования ситуации в регионе. 

Спикеры рассказали о переговорах по «мирному договору» между Ереваном и Баку, продолжающихся претензиях Азербайджана на «коридор» через Сюникскую область Армении, последствиях обострения отношений Ирана и Азербайджана, ответе со стороны Армении на агрессивные действия Азербайджана. 

В эфире РУСАРМИНФО эти и другие вопросы прокомментировали политологи Сергей Маркедонов, Владимир Пряхин, Гурген Симонян, азербайджановед Татевик Айрапетян, депутат парламента Нагорного Карабаха Арам Арутюнян, директор Центра богословских и политических исследований в США Михаил Тильман, эксперт по региональным вопросам Армен Петросян, эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян, глава и основатель общественной организации «Искусство выживания» (Вома) Вова Вартанов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="224" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9123"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k1KaX3fJDCM</id>
  <yt:videoId>k1KaX3fJDCM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне всего мира празднуют Сурб Затик</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k1KaX3fJDCM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-08T15:14:14+00:00</published>
  <updated>2023-04-08T17:15:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне всего мира празднуют Сурб Затик</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k1KaX3fJDCM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k1KaX3fJDCM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне всего мира празднуют Сурб Затик

Армянская Апостольская Церковь в 2023 году отмечает Святую Пасху или Сурб Затик – 9 апреля.

«Затик» в переводе с армянского означает избавление от страданий, зла и смерти. В контексте духовного праздника – освобождение рода человеческого от грехов через страдания и жертву Иисуса Христа.

В пасхальное воскресенье люди приветствуют друг друга словами: «Христос воскрес из мертвых!», слыша в ответ «Благословенно Воскресение Христово!», что на армянском звучит как «Кристос арияв и мерелоц» — «Орнял э арутюнэ Кристоси».

Празднование Светлого Воскресения Господа Иисуса Христа начинается в субботу. Вечером в церквях проходит Святая литургия сочельника, а также совершается обряд зажжения лампад и свечей – Чрагалуйц.

В воскресенье утром – богослужение пасхальной заутрени, обряд освящения четырех сторон света (Андастан), затем Святая литургия. Главная литургия в честь наступления Пасхи во главе с Католикосом Всех Армян проходит в Первопрестольном Святом Эчмиадзине, во время которой глава Армянской церкви благословит Армению и весь армянский народ.

Армянский богослов Григор Татеваци видел в яйце символ мира: «Скорлупа напоминает небо, бесцветный слой под скорлупой – воздух, белок – воду, желток – землю. А красный цвет означает, что мир искуплен кровью Христа».

Есть еще несколько версий, объясняющих, почему христиане красят на Пасху яйца в красный цвет. Одна из них отсылает к легенде про пир семи иудеев после смерти Христа. На столе среди прочих блюд были жареная курица и вареные яйца. Один из гостей, вспомнив про Христа, сказал, что тот воскреснет на третий день, на что хозяин дома ответил, что это будет возможным, только если курица на столе оживет, а яйца станут красными. И в тот же миг курица ожила, а яйца покраснели.

Кроме крашеных яиц к праздничному пасхальному столу армяне подают плов из белого риса с сухофруктами, вареную рыбу, чечевицу, много зелени.

Русская Православная Церковь в 2023 году отметит Пасху 16 апреля.

Хронологическое расхождение празднования Пасхи в армянской и православных церквях связано с тем, что церкви в своем летоисчислении используют разные календари. Русская Православная Церковь живет по Юлианскому календарю, а Армянская Апостольская Церковь – по Григорианскому.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="210" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4902"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_lwLg9rMZV4</id>
  <yt:videoId>_lwLg9rMZV4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Атаки на Армению и Карабах: Азербайджан перестал уважать «смотрящего»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_lwLg9rMZV4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T18:50:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T19:04:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Атаки на Армению и Карабах: Азербайджан перестал уважать «смотрящего»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_lwLg9rMZV4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_lwLg9rMZV4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Атаки на Армению и Карабах: Азербайджан перестал уважать «смотрящего»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2078"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Lc_nCusKPmE</id>
  <yt:videoId>Lc_nCusKPmE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган то льстит, то стесняется «армянского происхождения»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Lc_nCusKPmE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T18:41:34+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T18:41:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган то льстит, то стесняется «армянского происхождения»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Lc_nCusKPmE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Lc_nCusKPmE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Эрдоган то льстит, то стесняется «армянского происхождения»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="170" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7949"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vpikkrJq-xw</id>
  <yt:videoId>vpikkrJq-xw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения купила «оружие-франкенштейн», но как его доставить?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vpikkrJq-xw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T18:35:52+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T18:35:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения купила «оружие-франкенштейн», но как его доставить?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vpikkrJq-xw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vpikkrJq-xw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения купила «оружие-франкенштейн», но как его доставить?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3321"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:umTedV3bYbQ</id>
  <yt:videoId>umTedV3bYbQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Важный сигнал Путина Армении: за вашей спиной с Турцией «решать» не будем</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=umTedV3bYbQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T18:28:15+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T18:28:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Важный сигнал Путина Армении: за вашей спиной с Турцией «решать» не будем</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/umTedV3bYbQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/umTedV3bYbQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Важный сигнал Путина Армении: за вашей спиной с Турцией «решать» не будем

Эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян считает, что между состоявшимся телефонным разговором между премьером Армении и президентом России и переговорами Лавров-Чавушоглу в Анкаре есть связь. 

Комментируя обсуждение ситуации вокруг Нагорного Карабаха между Владимиром Путиным и Николом Пашиняном, в эфире РУСАРМИНФО Роберт Устян отметил, что руководство России таким образом направляет сигнал Армении: «За вашей спиной с Турцией договариваться не будем». 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт отметил, что в дипломатии совпадений не бывает. По его словам, президент России проявил важный символизм, проинформировав премьер-министра Армении о содержании переговоров в столице Турции.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5998"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QXMb5I58S08</id>
  <yt:videoId>QXMb5I58S08</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянки, которым удалось сделать этот мир немного лучше</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QXMb5I58S08"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T18:18:54+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T18:18:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянки, которым удалось сделать этот мир немного лучше</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QXMb5I58S08?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QXMb5I58S08/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянки, которым удалось сделать этот мир немного лучше

Армения, как и все постсоветские страны, отмечала Международный женский день 8 марта. Однако после распада СССР и обретения независимости в республике вспомнили и о давнем и очень красивом празднике, который совпадал с Благовещением Пресвятой Богородицы, отмечаемым 7 апреля. И теперь в Армении два праздника, посвященных прекрасному полу: нерабочий Международный женский день - 8 марта, и День материнства и красоты - 7 апреля, хотя он и рабочий.

Специально ко Дню материнства и красоты составили подборку биографий пяти армянок, которым удалось сделать этот мир немного лучше.

Кэтрин Сарафян — одна из самых известных продюсеров анимационного кино в мире: ее работы считаются шедеврами современного кинематографа.

Главной работой Кэтрин Сарафян в анимационном кино считается мультфильм «Храброе сердце» («Brave», 2012 год), который стал ее первый полнометражной работой. Мультфильм был признан лучшим на церемониях премий «Золотой глобус» и «Оскар».

Ашхен Овакимян, известная также как Агнес Джоаким, знаменитая британская и сингапурская ученая ботаник-селекционер. Ее усилиями в конце XIX века был выведен сорт орхидей «Ванда мисс Джоаким» (The VandaMiss Joaquim). В 1947 году этот цветок был выбран эмблемой Прогрессивной партии страны, а в 1981 году — стал национальным символом всего Сингапура. В 2015 году имя создателя сингапурской орхидеи было включено в Галерею славы женщин Сингапура.

Кэти Берберян - американская певица армянского происхождения, считалась одной из самых известных меццо-сопрано в США и Европе, голос которой вдохновлял самых известных композиторов середины XX века.

Голос Кэти покорил выдающегося русского композитора Игоря Стравинского, который в 1964 году написал для нее элегию памяти Кеннеди.

Именно ее интерпретацией песен «Битлз» восхищался выдающийся итальянский ученый, философ и писатель Умберто Эко, который писал о редком умении Берберян с особым вкусом и исполнительским мастерством сочетать классику с современной музыкой.

Заруи Кавалджян – первая женщина-врач в Османской империи, где представительницам женского пола было запрещено учиться на медика. Она работала в больнице в Стамбуле, вела активную просветительскую деятельность и в скором времени стала известным лектором, под именем  Доктор Кавал.

Анна Казанчян-Лонгобардо – благодаря своему вкладу в военно-промышленную отрасль США получила место в списке «100 самых влиятельных женщин Нью-Йорка».

Американская армянка работала в группе по расчетам и корректированию полетов баллистических систем для новых ракет Пентагона класса «Атлас». Благодаря расчётам Казанчян Национальное управление по аэронавтике и исследованию космического пространства США (NASA) посредством ракет «Атлас» смогло запустить в космос спутники «Рейнджер», «Мидас» и «Маринер».

Казанчян-Лонгобардо занималась также разработкой ракет «Сатурн»: армянка заложила основу для создания первой американской ракеты-носителя, а также лично принимала участие в испытательном полете.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1491"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:g5UnBQK0elc</id>
  <yt:videoId>g5UnBQK0elc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Об этом молчат»: где еще в сторону Армении продвинулись азербайджанцы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g5UnBQK0elc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T17:56:54+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T18:32:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Об этом молчат»: где еще в сторону Армении продвинулись азербайджанцы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g5UnBQK0elc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g5UnBQK0elc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Об этом молчат»: где еще в сторону Армении продвинулись азербайджанцы
 
Руководитель общественной организации «Искусство выживания» (Вома) Вова Вартанов прокомментировал ситуацию в Сюникской области Армении, где в направлении сел Тех-Корнидзор произошла передислокация азербайджанских военнослужащих.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Вова Вартанов отметил, что, судя по общедоступной информации, азербайджанцы продвинулись в глубь территории Армении на несколько сотен метров. 

По его словам, между двумя сторонами теперь нет нейтральной зоны – азербайджанские военные заняли позиции на самом краю границы, тем самым могут возникать частые конфликты. В эфире РУСАРМИНФО Вова Вартанов отметил, что на другом участке в последние дни также случилось азербайджанское продвижение, однако официально об этом не объявляется. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1495"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:E2TEy3QqcYk</id>
  <yt:videoId>E2TEy3QqcYk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Назад в Армению и Закавказье: Лавров напомнил Турции, кто в доме хозяин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=E2TEy3QqcYk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T17:35:18+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T17:49:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Назад в Армению и Закавказье: Лавров напомнил Турции, кто в доме хозяин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/E2TEy3QqcYk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/E2TEy3QqcYk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Назад в Армению и Закавказье: Лавров напомнил Турции, кто в доме хозяин

В Анкаре состоялись переговоры между министрами иностранных дел России и Турции. Сергей Лавров и Мевлют Чавушоглу в числе других вопросов обсудили ситуацию в Закавказье, нормализацию отношений между Арменией и Азербайджаном. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян заявил, что по итогам переговоров складывается впечатление, что Россия активно возвращается к проблемам Закавказья, одновременно напоминая Турции, что в этом регионе определяющую роль всегда играла Москва, а Анкара может претендовать лишь на роль второстепенного игрока.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Роберт Устян отметил, что соперничество между двумя странами проявилось и в ходе выступлений министров. Эксперт также рассказал, почему турецкое руководство в преддверии президентских выборов заговорило об отношениях с Арменией.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="131" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8420"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iSBmpwWsZtU</id>
  <yt:videoId>iSBmpwWsZtU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iSBmpwWsZtU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T16:52:44+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T20:19:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iSBmpwWsZtU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iSBmpwWsZtU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». В Анкаре в ходе переговоров главы МИД России и Турции в числе других обсудили вопросы, касающиеся Армении. Премьер-министр Армении Никол Пашинян обсудил с президентом России Владимиром Путиным Нагорный Карабах. Приведут ли  переговоры на высоком уровне к улучшению ситуации в регионе? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян и руководитель общественной организации «Искусство выживания» (Вома) Вова Вартанов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2361"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:o96wZgTfHi4</id>
  <yt:videoId>o96wZgTfHi4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Давить на Ереван через Москву Анкара пока не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=o96wZgTfHi4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T15:33:45+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T19:43:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Давить на Ереван через Москву Анкара пока не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/o96wZgTfHi4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/o96wZgTfHi4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Давить на Ереван через Москву Анкара пока не будет

В Анкаре 7 апреля прошла встреча глав МИД России и Турции Сергея Лаврова и Мевлюта Чавушоглу. В ходе совместной пресс-конференции по итогам переговоров турецкий министр среди прочего заявил, что Анкара за подписание всеобъемлющего мира между Ереваном и Баку.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент Института ближнего Востока Евгений Сатановский оценил заявление Чавушоглу и пояснил, можно ли рассматривать его как согласованную с Россией позицию по армяно-азербайджанскому конфликту.

По мнению эксперта, Турция понимает, что, несмотря на политику властей Армении, через Москву давить на Ереван бесполезно. Востоковед также рассказал, по какой причине Турции сейчас не выгодно давить на Армению в вопросе переговоров с Баку – тесным союзником Анкары.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2135"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NOFnfdLzxpg</id>
  <yt:videoId>NOFnfdLzxpg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян - Путин: Москва сняла с себя ответственность за Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NOFnfdLzxpg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T13:09:49+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T19:13:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян - Путин: Москва сняла с себя ответственность за Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NOFnfdLzxpg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NOFnfdLzxpg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пашинян - Путин: Москва сняла с себя ответственность за Карабах
 
Сегодня премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент России Владимир Путин провели телефонный разговор. Они обсудили текущую ситуацию вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). Примечательно, что армянская сторона в пресс-релизе отмечает про обсуждение гуманитарного кризиса в результате блокады Карабаха, однако в российском пресс-релизе этот вопрос не отражен,

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Константин Калачев объяснил, как интерпретировать лаконичные пресс-релизы Москвы, чем руководствуется она, составляя официальные тексты.

Он также дал характеристику отношениям Азербайджана и России, назвав из «прекрасными».

«Москва и Баку – стратегические партнеры. Москве поэтому важно сохранять равноудаленность. Именно поэтому тема Нагорного Карабаха осталась за скобками мирного договора», - констатировал Калачев.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3726"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gv1o8i2fvK8</id>
  <yt:videoId>gv1o8i2fvK8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gv1o8i2fvK8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-07T04:57:57+00:00</published>
  <updated>2023-04-07T19:49:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gv1o8i2fvK8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gv1o8i2fvK8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Знают ли в Японии о карабахской проблеме и о том, что происходит в Лачинском коридоре. К чему приведут экономические потери Турции и Арцаха, к каким преобразованиям движется мир и какое место в ней будет отведено Армении. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) профессор университета менеджмента в Ниигата (Япония) Иван Целищев и политолог Гурген Симонян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1556"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:96pfxzkQXJk</id>
  <yt:videoId>96pfxzkQXJk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Давайте не будем мешать Азербайджану «воевать» с Ираном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=96pfxzkQXJk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-06T18:35:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-06T18:35:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Давайте не будем мешать Азербайджану «воевать» с Ираном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/96pfxzkQXJk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/96pfxzkQXJk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Давайте не будем мешать Азербайджану «воевать» с Ираном

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2035"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mvHkfR7BwDo</id>
  <yt:videoId>mvHkfR7BwDo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Японии Армению знают слабо, но, если скажешь «Хачатурян», все меняется</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mvHkfR7BwDo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-06T18:25:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-06T18:25:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Японии Армению знают слабо, но, если скажешь «Хачатурян», все меняется</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mvHkfR7BwDo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mvHkfR7BwDo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В Японии Армению знают слабо, но, если скажешь «Хачатурян», все меняется

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1208"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
