<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Dbt34WwJAjs</id>
  <yt:videoId>Dbt34WwJAjs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах стал моментом истины для мира, но России не достойна ее позиция</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Dbt34WwJAjs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-20T17:58:50+00:00</published>
  <updated>2023-08-20T17:58:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах стал моментом истины для мира, но России не достойна ее позиция</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Dbt34WwJAjs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Dbt34WwJAjs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабах стал моментом истины для мира, но России не достойна ее позиция 

Реакцию международного сообщества и России, как ключевого участника процесса, на длящуюся более восьми месяцев блокаду Азербайджаном Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в интервью РУСАРМИНФО проанализировал российский политолог Михаил Александров, назвав ситуацию «моментом истины»

В беседе с корреспондентом агентства Александров заявил, что сложившаяся вокруг Нагорного Карабаха ситуация «показывает кто есть кто: лицемерие и двуличие Запада, позицию России, стремящуюся усидеть на двух стульях, а также безразличие якобы нейтральных стран».

Михаил Александров обратил внимание на разницу подходов крупных держав к проблемам в Нагорном Карабахе и Украине, которые обусловлены тем, что  украинский конфликт влияет на их торговые интересы, а блокада 120 тысяч жителей Карабаха - нет.

Позицию России политолог считает не достойной традиций российской дипломатии, потому что попытка Москвы оставаться равноудаленной с Ереваном и Баку выглядит как инструмент принуждения армян пойти на уступки Азербайджану под угрозой голода.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="403" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11712"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AgMEMeRahiM</id>
  <yt:videoId>AgMEMeRahiM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В ООН никто не сомневается, зачем Алиеву Карабахский вопрос</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AgMEMeRahiM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-20T16:55:18+00:00</published>
  <updated>2023-08-20T16:55:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В ООН никто не сомневается, зачем Алиеву Карабахский вопрос</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AgMEMeRahiM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AgMEMeRahiM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В ООН никто не сомневается, зачем Алиеву Карабахский вопрос 

Здравствуйте! Было ожидаемо, что заседание Совбеза ООН станет продуктом однодневного потребления. А между тем, мы можем получить большее, если хотим увидеть в глубине картины этого международного шоу поданную нам реальность, от которой не отворачиваются, а наоборот, пытаются без общенациональных эмоций утвердиться в этой реальности. Кто-нибудь в Совбезе сомневается, что клан Алиева только с помощью карабахского вопроса пойдет на самовоспроизводство? Разве в том же Совбезе не знают лучше нас, что наследник престола нефти и газа не готов ни к какой политической конкуренции? А если вдруг спросят, почему в проигравших в войне Армении и Арцахе гражданам платят в два раза больше, чем гражданам страны, сидящей на черном золоте, что он ответит? От ООН ни намека на то, что в Азербайджане отдан приказ на политический террор, под страхом гильотины находятся все политические противники, а единственный способ Баку заглушить шум от всего этого – это пограничная стрельба, как это случилось в день запуска рейса Ереван-Капан в направлении аэропорта Сюника. Волнует ли это Совбез? Конечно нет. А не приходит ли кому в голову обезопасить эту воздушную границу истребителями, не участвовавшими в войне, или наша задача только в том, чтобы превратить Лачинский коридор в пункт доставки хлеба и лекарств, против чего, кстати, не будет возражать ни один член Совета Безопасности... Удачи!

Нвер Мнацаканян

Սպասելի էր, որ ՄԱԿ-ի ԱԽ-ի նիստը կդառնա մեկօրյա սպառման նյութ, մինչդեռ կարելի է վերցնել ավելին, եթե ուզում ենք միջազգային այդ շոուի խորապատկերում տեսնել մեզ մատուցած իրականությունը, որից երես չեն թեքում, այլ հակառակը՝ փորձում հաստատվել այդ իրականությունում առանց համազգային էմոցիաների։ Որևէ մեկը ԱԽ-ում կասկածում է, որ ալիևյան կլանը գնալու է վերարտադրության միմիայն ղարաբաղյան հարցով։ Նույն ԱԽ-ում մեզանից լավ չգիտեն, որ նավթի ու գազի թագաժառանգը պատրաստ չէ քաղաքական որևէ մրցակցության․ բա որ հարցնեն, թե ինչու է պատերազմում պարտված Հայաստանի ու Արցախի քաղաքացին կրկնակի բարձր վարձատրվում սև ոսկու վրա նստած երկրի քաղաքացուց, ինչ է պատասխանելու։ ՄԱԿ-ից ոչ մի ակնարկ, որ Ադրբեջանում քաղաքական տեռորի հրամանը տրված է, գիլյոտինի տակ են բոլոր հակառակորդները և դրա աղմուկը խլացնելու Բաքվի միակ միջոցը սահմանային կրակոցներն են, ինչպես եղավ Սյունիքի օդանավակայանի ուղղությամբ Երևան-Կապան ավիաչվերթի մեկնարկի օրը։ ԱԽ-ին դա հուզում է, իհարկե ՝ ոչ։ Իսկ որևէ մեկի մտքով անցնում է օդային այդ սահմանն ապահովել պատերազմին չմասնակցած կործանիչներով, թե մեր խնդիրը միայն Լաչինի միջանցքը հաց ու դեղորայքի առաքման կետ դարձնելն է, ի դեպ, որին դեմ չեն լինի ԱԽ-ի և ոչ մի անդամ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="128" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5599"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ixfzn4Ewihg</id>
  <yt:videoId>ixfzn4Ewihg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Британцы продают золотой рудник в Армении не только из-за курса валют</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ixfzn4Ewihg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-20T15:57:27+00:00</published>
  <updated>2023-08-20T15:57:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Британцы продают золотой рудник в Армении не только из-за курса валют</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ixfzn4Ewihg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ixfzn4Ewihg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Британцы продают золотой рудник в Армении не только из-за курса валют 

Британская компания Chaarat Gold сообщила о заключении соглашения о продаже Капанского рудника в Армении местной компании Quanto за $55,4 млн. Заявлено, что решение вызвано растущими затратами и потенциальными потерями из-за повышения курса армянского драма по отношению к доллару США, а сделку планируется завершить в IV квартале 2023 года или I квартале 2024 года после одобрения акционерами и регулирующими органами.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО экономист, профессор, экс-ректор Российской экономической Школы Рубен Ениколопов проанализировал эффект сделки по продаже Капанского рудника на экономику Армении.

По мнению эксперта, новость об уходе британцев нельзя считать хорошей, поскольку кроме прямых финансовых инвестиций деятельность иностранных компаний дает ряд других преимуществ.

Рубен Ениколопов также предположил, что кроме заявленной причины у британцев есть еще один не менее важный аргумент в пользу решения о продаже рудника - безопасность.

Эксперт также оценил влияние укрепления армянского драма по отношению к доллару и рублю на экономику Армении в целом, отметив, что в этих условиях необходимо использовать инструменты по соблюдению баланса в разных секторах, на которые укрепление драма повлияло положительно или наоборот довело до банкротства.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5516"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KHUcyWboJWo</id>
  <yt:videoId>KHUcyWboJWo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Военное сотрудничество Армении с Китаем и его противники: дроны Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KHUcyWboJWo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-19T18:00:12+00:00</published>
  <updated>2023-08-19T18:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военное сотрудничество Армении с Китаем и его противники: дроны Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KHUcyWboJWo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KHUcyWboJWo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Военное сотрудничество Армении с Китаем и его противники: дроны Алиева 

Посол Китая в Армении Фань Юн и военный атташе КНР Ань Цян в беседе с журналистами 17 августа сделали несколько заявлений об углублении отношений с Арменией, в том числе и сфере военного сотрудничества.

Военный атташе параллельно развивитию других направлений, подчеркнул потенциал армяно-китайского сотрудничества в сфере военных технологий, а посол заявил, что Китай готов работать с армянской стороной для защиты концепции безопасности, объединив усилия для преодоления вызовов и продвижения дела мирного развития, а также подчеркнул, что Китай против внешнего вмешательства во внутренние вопросы Армении.

«Некоторые страны и лица не хотят видеть стабильного и здорового развития отношений между Китаем и Арменией, создают препятствия. Несмотря на это мы полны решимости продолжать дружеские отношения и укреплять связи», — заявил посол Китая в Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО директор Института стран Азии и Африки МГУ Алексей Маслов оценил важность публичных заявлений высоких представителей Китая в Армении, которые, по его мнению, были заранее согласованы на уровне Госсовета КНР.

Маслов, аргументировав свою позицию, объяснил, почему Китай, развивая военные связи, делает акцент в первую очередь на военно-технической составляющей, а также назвал противников углубления военного сотрудничества Китая и Армении. 

Кроме Турции и Азербайджана, важным адресатом заявлений китайского посла, по мнению эксперта, также являются США, которые противостоят процессу привлечения Китаем новых союзников, занимающих как Армения стратегические позиции.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="194" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8687"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yvu2h2p9NIk</id>
  <yt:videoId>yvu2h2p9NIk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку с благословения Турции создает в Карабахе катастрофу: кто за Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yvu2h2p9NIk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-19T16:54:31+00:00</published>
  <updated>2023-08-19T16:54:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку с благословения Турции создает в Карабахе катастрофу: кто за Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yvu2h2p9NIk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yvu2h2p9NIk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Баку с благословения Турции создает в Карабахе катастрофу: кто за Армению 

Гуманитарный кризис в Нагорном Карабахе продолжает углубляться. По просьбе Армении состоялось экстренное заседание Совета безопасности ООН по проблеме блокады Карабаха со стороны Азербайджана. Выступавшие представители стран призвали Баку разблокировать Лачинский коридор и обеспечить бесперебойные поставки продуктов из Армении. 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» отмечают, что в этой ситуации крайне важно, чтобы в мире был услышан голос Карабаха (армянское название Арцах). В частности, депутат Национального собрания НК Давид Мелкумян заявил, что никто не имеет права говорить и принимать решения от имени Карабаха без участия в обсуждениях представителей его правительства. 

По словам политолога Ростислава Ищенко, Азербайджан придумал механизм создания гуманитарной катастрофы для армян Карабаха для того, чтобы они покинули свою родину. Эксперт отмечает, что действия Баку можно охарактеризовать как «тихий саботаж». 

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали: депутат парламента НК Давид Мелкумян, эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян, доцент ЕГУ, международник Григор Баласанян, бывший глава Совета безопасности НК Самвел Бабаян, политологи: Аслан Рубаев, Ростислав Ищенко, Георгий Бовт, Рафаэль Ордуханян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7090"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DErMDcnlx_M</id>
  <yt:videoId>DErMDcnlx_M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Обстрел аэропорта в Армении: Азербайджан будет продолжать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DErMDcnlx_M"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-19T15:51:26+00:00</published>
  <updated>2023-08-19T15:51:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Обстрел аэропорта в Армении: Азербайджан будет продолжать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DErMDcnlx_M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DErMDcnlx_M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Обстрел аэропорта в Армении: Азербайджан будет продолжать 

В день прилета премьер-министра Армении в Капан и объявления о начале регулярного авиасообщения с Ереваном 18 августа неизвестный, вышедший на территорию, прилегающую к приграничному аэропорту «Сюник», произвел 3 выстрела с территории Азербайджана в направлении аэропорта и скрылся. На следующий день, незадолго до посадки в Капане самолета, на борту которого также находились армянские чиновники, в районе аэропорта со стороны Азербайджана также были слышны звуки выстрелов, из-за чего были эвакуированы встречающие.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Арцрун Ованнисян подчеркнул, что произошедшее не является актом простого хулиганства, а носит характер умышленной диверсии с целью помешать работе аэропорта в штатном режиме, что является серьезным поводом усилить меры защиты воздушной гавани от вероятных обстрелов со стороны Азербайджана. 

Эксперт по вопросам национальной безопасности Грачья Арзуманян, в свою очередь, заявил корреспонденту РУСАРМИНФО, что обстрел армянского гражданского аэропорта является продолжением начатой в 2020 году Азербайджаном войны.

Арзуманян пессимистичен в своих прогнозах и считает, что подобные действия будут продолжаться, а их целью является заставить Армению быть более сговорчивой за столом переговоров.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9673"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bgqexT1-oPA</id>
  <yt:videoId>bgqexT1-oPA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Новый «план Лаврова»? Заморозка карабахского конфликта приведет к войне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bgqexT1-oPA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T18:24:24+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T18:28:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Новый «план Лаврова»? Заморозка карабахского конфликта приведет к войне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bgqexT1-oPA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bgqexT1-oPA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Новый «план Лаврова»? Заморозка карабахского конфликта приведет к войне 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4311"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2hw9PVl_w8Y</id>
  <yt:videoId>2hw9PVl_w8Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан важный партнер, но потеря Армении для России-смерти подобно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2hw9PVl_w8Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T18:14:37+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T18:15:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан важный партнер, но потеря Армении для России-смерти подобно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2hw9PVl_w8Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2hw9PVl_w8Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан важный партнер, но потеря Армении для России-смерти подобно 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7540"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5_VdpDc03WA</id>
  <yt:videoId>5_VdpDc03WA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган прикажет открыть Лачинский коридор, когда Москва найдет «плюшку» для Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5_VdpDc03WA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T17:58:08+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T17:58:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган прикажет открыть Лачинский коридор, когда Москва найдет «плюшку» для Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5_VdpDc03WA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5_VdpDc03WA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Эрдоган прикажет открыть Лачинский коридор, когда Москва найдет «плюшку» для Баку 

Главным игроком, принимающим решение по вопросу открытия Лачинского коридора, является Турция, считает политолог Аслан Рубаев.

В эфире РУСАРМИНФО политолог отметил, что именно с Турцией Россия пытается договориться, чтобы коридор из Армении в Нагорный Карабах (армянское название Арцах) был разблокирован. По словам эксперта, для этого Москва должна предложить что-то взамен. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Аслан Рубаев заявил, что сейчас российская сторона занята поиском компромисса для Азербайджана, после чего президент Турции Реджеп Эрдоган «даст приказ» открыть Лачинский коридор. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4145"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OefVZ6W97Zk</id>
  <yt:videoId>OefVZ6W97Zk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ключ от Лачина находится в Степанакерте: через два месяца это увидят все</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OefVZ6W97Zk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T17:50:41+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T18:05:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ключ от Лачина находится в Степанакерте: через два месяца это увидят все</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OefVZ6W97Zk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OefVZ6W97Zk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ключ от Лачина находится в Степанакерте: через два месяца это увидят все 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="190" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11034"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IODNlhuvo54</id>
  <yt:videoId>IODNlhuvo54</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Встреча армян и азербайджанцев в Евлахе: почему Карабах отказался</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IODNlhuvo54"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T17:34:06+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T17:34:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Встреча армян и азербайджанцев в Евлахе: почему Карабах отказался</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IODNlhuvo54?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IODNlhuvo54/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Встреча армян и азербайджанцев в Евлахе: почему Карабах отказался 

Предложение о проведении встречи в Евлахе между представителями Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и Азербайджана было сделано российской стороной, отмечает экс-секретарь Совета безопасности НК Самвел Бабаян.

В эфире РУСАРМИНФО Бабаян сообщил детали предложения и объяснил причины отказа карабахской стороны. По его словам, в Евлахе планировалось провести «встречу ради встречи» без какой-либо повестки, поэтому правительство НК отказалось.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Самвел Бабаян заявил, что Степанакерту и Баку посредством диалога необходимо составить дорожную карту о взаимоотношениях, после чего можно будет начать обсуждать политические вопросы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3159"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QNShNTmV8KI</id>
  <yt:videoId>QNShNTmV8KI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>За Армению боролась только Франция: в Совбезе ООН выбрали азербайджанскую нефть</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QNShNTmV8KI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T17:11:05+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T17:46:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>За Армению боролась только Франция: в Совбезе ООН выбрали азербайджанскую нефть</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QNShNTmV8KI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QNShNTmV8KI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

За Армению боролась только Франция: в Совбезе ООН выбрали азербайджанскую нефть 

Политолог Аслан Рубаев считает, что итоги экстренного заседания Совета безопасности ООН по вопросу гуманитарного кризиса в Нагорном Карабахе оказались не в пользу армянской стороны.

В эфире РУСАРМИНФО политолог заявил, что большинство выступавших представителей стран держались по вопросу блокады Карабаха (армянское название Арцах) держались нейтралитета. По его словам, однозначно проармянскую позицию заняла только Франция. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Аслан Рубаев подчеркнул, что в основе выработки позиций государств лежит экономический интерес, с этой точки зрения за счет своих энергоресурсов Азербайджан является более привлекательной страной, чем Армения. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="169" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13236"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kvQosUZf1MI</id>
  <yt:videoId>kvQosUZf1MI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18.08․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kvQosUZf1MI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T17:05:09+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T23:43:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18.08․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kvQosUZf1MI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kvQosUZf1MI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18.08․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». МИД Армении выпустил заявление, в котором отмечено, что срочное заседание Совбеза ООН 16 августа зафиксировало, что международные партнеры, несмотря на пропаганду Баку, четко осознают факт тяжелейшей гуманитарной ситуации в Нагорном Карабахе и важность ее решения. СНБ Армении сообщила, что со стороны Азербайджана стреляли по аэропорту в Капане, в результате чего повреждено окно аэропорта и крыша. Азербайджан перерезал оптико-волоконный кабель интернета близ незаконного КПП в Лачинском коридоре. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политолог Аслан Рубаев и экс-секретарь совета безопасности Нагорного Карабаха Самвел Бабаян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5637"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:y0s-Mtmiotc</id>
  <yt:videoId>y0s-Mtmiotc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан вырубил интернет в Карабахе: спутник дорогой</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=y0s-Mtmiotc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T14:02:43+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T14:34:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан вырубил интернет в Карабахе: спутник дорогой</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/y0s-Mtmiotc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/y0s-Mtmiotc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан вырубил интернет в Карабахе: спутник дорогой

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3653"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D9I3SlLt6X4</id>
  <yt:videoId>D9I3SlLt6X4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Доказана лживость тезиса о принадлежности Карабаха Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D9I3SlLt6X4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-08-18T08:57:22+00:00</published>
  <updated>2023-08-18T14:34:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Доказана лживость тезиса о принадлежности Карабаха Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D9I3SlLt6X4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D9I3SlLt6X4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Доказана лживость тезиса о принадлежности Карабаха Азербайджану

В Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вопрос гуманитарного кризиса в котором 16 августа обсуждался на экстренном заседании Совбеза ООН, умеренно позитивно оценивают итоги прозвучавших в Нью-Йорке заявлений членов ООН о недопустимости блокады Карабаха Азербайджаном, однако ожидают переноса вопроса в практическую плоскость.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат парламента Арцаха Арам Арутюнян подчеркнул, что вчерашнее заседание имеет большое значение для Арцаха даже тем, что на высшем международном уровне был подтвержден факт блокады Лачинского коридора и существование проблемы Нагорного Карабаха.

По мнению Арутюняна, сейчас самой важной темой обсуждения стал вопрос смягчения гуманитарного кризиса, потому что, если в ближайшее время не облегчить сложившуюся ситуацию, то последствия будут катастрофичны.

Одним из немаловажных итогов заседания ООН депутат считает факт признания лживости азербайджанского тезиса о том, что карабахская проблема - это, исходя из принадлежности, внутреннее дело Азербайджана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="163" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7273"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
