<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:fu_rOvZ4VAU</id>
  <yt:videoId>fu_rOvZ4VAU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fu_rOvZ4VAU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T04:29:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T05:13:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fu_rOvZ4VAU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fu_rOvZ4VAU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что требование Европейского Союза восстановить газоснабжение Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) безадресно, так как из заявления непонятно, к кому обращается ЕС - к Армении или Азербайджану.

Газопровод из Армении в Карабах был поврежден 8 марта 2022 года. После ремонта и восстановления подачи газа, азербайджанская сторона вновь перекрыла газоснабжение более 100 тысяч проживающих в Карабахе армян 21 марта.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян комментируя безадресность обращения ЕС, отметил, что принимающие решения лица в Европе сейчас заняты событиями на Украине, и Азербайджан пользуется сложившейся ситуацией.

По словам эксперта, основной целью агрессивной политики Баку является вывод вооруженного армянского контингента из Карабаха, а также намек России на то, что миротворцы в понимании Баку являются «лишними».

По мнению Бориса Навасардяна, у армянской стороны свое представление о защите Карабаха, отличающееся от азербайджанской и, возможно, российской позиции. По словам эксперта, Москва официально не заявляла, что армянская сторона в Карабахе должна сложить оружие, а это говорит о том, что Россия считает, что армяне Карабаха имеют право на самозащиту.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3340"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eBnNSUeMoGE</id>
  <yt:videoId>eBnNSUeMoGE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eBnNSUeMoGE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T02:59:07+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T05:00:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eBnNSUeMoGE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eBnNSUeMoGE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1578"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HaVkQhdvou0</id>
  <yt:videoId>HaVkQhdvou0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HaVkQhdvou0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T18:34:02+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T18:34:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HaVkQhdvou0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HaVkQhdvou0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба 

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что от пропагандистской мировой войны, которая идет параллельно событиям на Украине, невозможно защитится особенно таким странам, как Армения.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян отметил, что причиной незащищенности от противоречивого информационного потока является то, что деятельность информационных ресурсов в Армении не ограничена, и армянский пользователь получает информацию изо всех стран, которые участвуют в информационном противостоянии, в том числе из России, Украины, а даже Азербайджана. 

Руководитель Ереванского пресс-клуба особо обратил внимание на деятельность азербайджанских информационных ресурсов, освещающих события на Украине, отметив, что несмотря на то что на информационном уровне Азербайджан официально соблюдает нейтралитет, азербайджанские медиа проводят совершенно другую информационную политику.

«Если рассмотреть азербайджанские СМИ, они почти не отличаются своими содержанием от украинских, и мы уже знаем, что в России доступ к некоторым азербайджанским ресурсам заблокирован», - заметил эксперт.

По мнению Навасардяна, о масштабе информационного противостояния свидетельствует и то, что несколько месяцев назад нельзя было даже представить - открытые призывы к насилию на международных медиаплатформах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="731"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AdANAV96oJ4</id>
  <yt:videoId>AdANAV96oJ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AdANAV96oJ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T16:37:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T16:55:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AdANAV96oJ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AdANAV96oJ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе 

Директор Международного центра человеческого развития Теван Погосян считает, что если бы Ереван ранее проводил такую политику, чтобы в мире не было сомнений в правоте армянской стороны по вопросу Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), Азербайджан не делал бы сегодня наглых заявлений о вмешательстве Армении в его внутренние дела.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО аналитик сказал, что Баку продолжает заявлять, что карабахский вопрос для него больше не существует, отметив, что в этом Азербайджан пользуется неверными, не до конца сформулированными заявлениями армянской стороны.

«Враг не один раз говорил, что добивается уничтожения армян, упразднения армянской государственности. Он не только объявляет, но и делает это каждый день. Война не окончена, противник делает все, чтобы нас уничтожить», — заявил Погосян.

Теван Погосян убежден, что армянская сторона в ответ на провокационные действия Азербайджана должна сплотиться - все армяне мира - и в Армении, и в Нагорном Карабахе, и в диаспоре должны стать одним кулаком.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="962"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ftUFClkCD3g</id>
  <yt:videoId>ftUFClkCD3g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ftUFClkCD3g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T18:25:31+00:00</published>
  <updated>2022-03-22T18:25:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ftUFClkCD3g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ftUFClkCD3g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян 

Омбудсмен Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Гегам Степанян назвал политику Азербайджана по созданию гуманитарных проблем попыткой мелочной мести. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Степанян заявил, что после 44-дневной войны Азербайджан не может достичь своей цели – изгнания армян из Карабаха.

«Они видят обратную картину – после войны карабахцы непрерывно возвращаются, продолжают строить свою жизнь и не имеют намерений покинуть Родину. Этими методами они пытаются добиться мести, но у них не получается достичь этой цели. Почему это мелочно? Наверное, потому, что более антигуманного и постыдного поступка любой цивилизованный человек себе представить не может», - сказал он.

По мнению омбудсмена, Баку пользуется вовлеченностью России в ситуации на Украине и использует любой повод для дестабилизации ситуации. 

Степанян отметил гуманитарную роль российского миротворческого контингента в Карабахе, добавив, что для миротворцев неприемлема дестабилизирующая позиция Азербайджана. По словам омбудсмена, российские миротворцы ведут переговоры и не жалеют сил, чтобы исправить ситуацию. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1077"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nAbXAXEO2lA</id>
  <yt:videoId>nAbXAXEO2lA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nAbXAXEO2lA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T17:51:50+00:00</published>
  <updated>2022-03-22T18:14:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nAbXAXEO2lA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nAbXAXEO2lA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог

Политолог из Франции Кайц Минасян считает, что целью очередной провокации Азербайджана против Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) является выдворение армянского населения из НК.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Минасян отметил, что в условиях непрерывных атак Азербайджана против Армении и Карабаха, армянам нужно сплотиться.

Политолог отметил, что бывшие лидеры Армении – Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян, Серж Саргсян должны использовать свои связи для спасения армян Карабаха․ 

«Также можно рассмотреть возможность инициирования народного движения в Карабахе и Армении с лозунгом «Армяне Карабаха имеют право на жизнь». Тем самым нужно оказать давление на международное сообщество, Минскую группу ОБСЕ. США и Франция делают все возможное, чтобы Минская группа заработала, вопрос с газом – прекрасная возможность, чтобы она взяли на себя инициативу и начали действовать», - сказал он.

Эксперт также подчеркнул, что сегодня Азербайджан делает то, что должна была сделать Армения в 90-ые после победы в первой Карабахской войне – оказывать давление с целью добиться окончательного решения конфликта.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1570"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7FQb_3PVi4g</id>
  <yt:videoId>7FQb_3PVi4g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7FQb_3PVi4g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T16:46:13+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T18:49:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7FQb_3PVi4g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7FQb_3PVi4g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6104"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BJbOuKlnJ-w</id>
  <yt:videoId>BJbOuKlnJ-w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BJbOuKlnJ-w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-21T17:19:59+00:00</published>
  <updated>2022-03-21T17:19:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BJbOuKlnJ-w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BJbOuKlnJ-w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армения может стать «окном в мир» для России и Ирана: эксперт 

Иранист Вардан Восканян считает, что в связи с тем, что главные партнеры Армении Россия и Иран оказались под санкциями, для Еревана открылись новые возможности.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян отметил, что Армения может противостоять сложившимся вызовам и использовать новые открывающиеся возможности.

«Армения может стать «окном» для ее союзника России и партнера Ирана. Если мы сможем создать формат трехстороннего сотрудничества с Тегераном и Москвой, то Ереван от этого только выиграет. Можно развивать сотрудничество как в экономической сфере, так и в сфере безопасности», - сказал эксперт.

Комментируя заявление российской стороны о том, что Москва и Тегеран ведут подготовку документов, которые должны будут зафиксировать новое качество российско-иранского партнерства, Восканян отметил, что наверняка в этих документах будет прописан особый статус сотрудничества Ирана с Евразийским экономическим союзом.

«Высокопоставленные иранские чиновники заявляли, что намерены углублять отношения с ЕАЭС, вплоть до членства в организации. Это очень важно для Армении, так как Иран считает, что именно Ереван может обеспечить более глубокое сотрудничество Тегерана с другими странами ЕАЭС», - сказал Восканян. 

Иранист отметил, что Армения может стать важным звеном в сотрудничестве Ирана с ЕАЭС, но для этого следует заняться скорейшим строительством трассы Север-Юг, а также активизировать работу Свободной экономической зоны (СЭЗ) в Мегри.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1366"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CcJbMXIAYN8</id>
  <yt:videoId>CcJbMXIAYN8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CcJbMXIAYN8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-21T16:31:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T13:52:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CcJbMXIAYN8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CcJbMXIAYN8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Молчание Армении в нынешней ситуации дорого стоит: экономист

Экономист Айказ Фанян считает, что правительство Армении должно предпринимать конкретные шаги по стабилизации экономики республики на фоне западных санкций против России.
В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Фанян отметил, что не стоит ожидать большего усугубления экономического положения страны, и как и в ситуации с пандемией 2020 года, а необходимо разрабатывать меры для поддержки армянского бизнеса, особенно для тех компаний, чья продукция экспортируется на российский рынок.

Комментируя переход российских компаний, особенно в сфере IT технологий, в Армению, экономист отметил, что это выгодно не только России, так-как многие из этих компаний имеют западные корни.
«Мы постоянно слышим, что различные бренды закрываются или уходят с российского рынка. Соответственно, эти компании захотят обслуживать широкий российский рынок, находясь вне него. И Армения может стать интересным местом, где будут создавать производство для обслуживания российского рынка», — сказал он.
Комментируя меры по предотвращению инфляции в республике, экономист перечислил возможные методы по снижению роста цен в Армении посредством ЦБ – рефинансирование процентной ставки, а также снижение цен, так как в основном закупаются импортные товары, что влияет на внутреннее ценообразование.

Отдельно экономист отметил позицию Армении в на фоне санкционного кризиса, подчеркнув, что «молчание самое дорогое на этот момент что есть у Армении». По мнению Фаняна, Армения никогда еще не сталкивалась с такой сложной экономической ситуацией, с какой столкнулась в 2022 году.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YWZW17POZA8</id>
  <yt:videoId>YWZW17POZA8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Панику в Армении создают не бездельники</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YWZW17POZA8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-20T16:54:55+00:00</published>
  <updated>2022-03-20T16:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Панику в Армении создают не бездельники</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YWZW17POZA8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YWZW17POZA8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Панику в Армении создают не бездельники

Те, кто считает, что информационная паника падает с неба по прихоти какого-то бездельника, точно ошибаются. Это целая индустрия с конкретной должностью производителя паники, которого вовсе не интересует, кто потребитель его продукта - мать солдата, отсчитывающая дни службы сына, или пенсионер, заблудившийся в ловушке между мукой и маслом. Теперь вы довольны тем, что натворили? Вы запустили на армянский рынок ложную тревогу и получили маргинальное подорожание. С ереванских диванов вы спровоцировали дурную весть о войне, заработав проклятие не спящих по ночам матерей. Еще две тысячи лет назад философ сказал: Будь осторожен, чтобы не навредить человеку, чей возглас боли не слышит никто кроме Бога. Ладно, на минуту представим, что никого не интересует, кто станет жертвой этой экзистенциальной катастрофы, как наемника не интересует, кого он убивает на чужой земле. В таком случае признайте также, что организатор этой пропагандистской катастрофы - тот же самый наемник, и прекратите безадресные опровержения информационной лжи в том случае, когда у этой лжи есть и адрес, и истинное лицо. В противном случае подтвердится подозрение в том, что и производитель информационного шантажа и опровергающий выполняют один и тот же заказ. И если это так, то вместо стольких опровержений, встретьтесь разок, тогда вы хотя бы будете знать, что находитесь на борту одного и того же корабля ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանում խուճապը պարապ մարդիկ չեն ստեղծում 

Նրանք, ովքեր կարծում են, թե տեղեկատվական խուճապը օդից է ընկնում, պարապ մեկի քմահաճույքով, հաստատ սխալվում են։ Դա մի ամբողջ ինդուստրիա է՝ խուճապն արտադրողի կոնկրետ հաստիքով, որին բնավ չի հետաքրքրում՝ ով է իր արտադրանքի սպառողը՝ որդու ծառայության օրերը հաշվող զինվորի մայրը, թե ձեթ ու ալյուրի ծուղակում մոլորված թոշակառուն։ Հիմա գոհ եք ձեր արածից․ պղտորեցիք հայկական շուկան կեղծ ահազանգով, ստացաք մարգինալ թանկացում․ երևանյան բազմոցից սադրեցիք պատերազմի գուժով, ստացաք գիշերներ լուսացնող մայրերի նզովք։ Դեռ երկու հազար տարի առաջ է փիլիսոփան ասել․ զգուշացիր, որ չվնասես այնպիսի մարդու, որի ցավի ձայնը ոչ ոք չի լսում, բացի Աստծուց։ Լավ, մի պահ ընդունենք, որ այս էկզիստենցիալ աղետի զոհը որևէ մեկին չի հետաքրքրում, ինչպես վարձկանին չի հետաքրքրում, թե օտարի հողում ում է սպանում։ Այդ դեպքում ընդունեք, որ այս քարոզչական աղետի կազմակերպիչն էլ նույն վարձկանն է ու դադարեցրեք ինֆորմացիոն կեղծիքի անհասցե հերքումները, երբ այդ կեղծիքն ունի և հասցե, և իրական դեմք, հակառակ դեպքում կհաստատվի կասկածանքը, որ ինֆորմացիոն շանտաժն արտադրողն ու հերքողը նույն պատվերն են կատարում։ Եթե այդպես է, այդքան հերքելու փոխարեն, մեկ անգամ էլ հանդիպեք, գոնե կիմանաք, որ նույն նավում եք գտնվում․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1120" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="33343"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FoeQrwfkwdg</id>
  <yt:videoId>FoeQrwfkwdg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FoeQrwfkwdg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-19T16:57:54+00:00</published>
  <updated>2022-03-19T16:57:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FoeQrwfkwdg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FoeQrwfkwdg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о заявлениях официального Еревана и Баку о подписании мирного договора и позициях сторон по этому вопросу. 

По словам депутата парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арама Арутюняна, МИД Армении дипломатично отверг предложения Баку.

«Азербайджан предлагал переговоры без посредников в обход Минской группы ОБСЕ, надеясь тем самым исключить карабахский вопрос из переговоров. А Армения предложила организовать переговоры сопредседателям Минской группы ОБСЕ, в которой принцип самоопределения также обсуждается», - сказал он. 

Политолог Роберт Гевондян считает, что армянская сторона перевела мяч на азербайджанской. Гевондян отметил, что в Баку негативно отреагирует, если переговоры пройдут в рамках Минской группы ОБСЕ, так как это предполагает обсуждение карабахского вопроса.

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян заявил, что, заручившись поддержкой Турции, Азербайджан пытается решить вопросы с Арменией в двустороннем формате, стремясь исключить из процессов Россию и других сопредседателей Минской группы.

Он отметил, что поднятые Азербайджаном вопросы не могут обсуждаться в рамках Минской группы, так как нет связи с ключевым вопросом – конфликтом в Карабахе, а Минская группа призвана решить именно этот вопрос.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="138" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10523"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fDMBToeveI8</id>
  <yt:videoId>fDMBToeveI8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fDMBToeveI8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-19T14:56:48+00:00</published>
  <updated>2022-03-19T14:56:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fDMBToeveI8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fDMBToeveI8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев

Российский военный эксперт Владимир Евсеев назвал причины недовольства Баку присутствием российского миротворческого контингента в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Евсеев отметил, что Азербайджан понимает, что наличие российских миротворцев – это гарантия сохранения Республики Арцах, поэтому Баку заинтересован в том, чтобы Россия вывела миротворцев.

Эксперт пояснил, что командующий миротворцами генерал Андрей Волков, которым особенно недовольны в Баку, находится на острие давления, так как не подчиняется президенту Азербайджана.

«С Азербайджаном, не смотря на союзнические отношения, у нас есть и существенные проблемы. В частности, шла речь об оказании Азербайджаном помощи Украине со стороны определенных должностных лиц в администрации Ильхама Алиева. С этой точки зрения понятно его желание оказать давление в этот момент. Но я не думаю, что это может привести к каким-то радикальным изменениям. То есть, позиция России неизменна - пока есть армяне в Арцахе, миротворцы там будут присутствовать», - сказал он.

Комментируя нарушение Азербайджаном режима прекращения огня в Нагорном Карабахе и на границе с Арменией, эксперт отметил, что речь идет больше о силовом давлении с целью получить больших уступок от Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2000"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xINYjU4e-zs</id>
  <yt:videoId>xINYjU4e-zs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xINYjU4e-zs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T17:04:46+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T17:04:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xINYjU4e-zs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xINYjU4e-zs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран

Недавно Баку объявил о подписании с Тегераном соглашения о строительстве автомобильной дороги в Нахичеван через территорию Ирана в обход Армении. 

Иранист Вардан Восканян считает, что речь идет вовсе не о новой дороге, так-как «материковый» Азербайджан уже связан с Нахичеваном через Иран, а об открытии нового КПП на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в приараксской зоне,  перешедшей под его контроль.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян отметил, что таким образом Баку пытается продемонстрировать, что если Армения не согласится предоставить «зангезурский коридор», то они получат его через Иран.

Эксперт также оценил заявление МИД Азербайджана о том, что Баку готов к переговорам с Ереваном по заключению мирного договора при условии, что Армения «примет пять базовых принципов».

«Ни в коем случае Армения не должна принимать условия Азербайджана, противоречащие безопасности Армении и Арцаха, которые они пытаются приравнять к Мадридским принципам, но переделать их в «Бакинские», что будет опасным для Армении», - считает эксперт. 

Восканян отметил, что конечная цель Баку - получить от Еревана то, о чем мечтает азербайджано-турецкий союз, а именно «Туранский коридор». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2808"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cqDsz-6Apug</id>
  <yt:videoId>cqDsz-6Apug</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cqDsz-6Apug"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T16:39:35+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T18:45:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cqDsz-6Apug?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cqDsz-6Apug/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков 

Режиссер Рубен Бабаян и оперный певец Барсег Туманян сошлись во мнении, что санкции не могут применяться в отношении культуры или искусства того-или иного народа, поскольку они, в первую очередь, наносят ущерб той стороне, которая их вводит.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян, отвечая на вопрос о том, насколько адекватно введение санкций в отношении произведений русских классиков - Достоевского, Толстого - сказал, что искусство – это «кровеносный сосуд» между разными народами, и именно контакты между деятелями искусства обогащают национальную культуру разных стран, отметив, что на восстановление разорванных культурных связей на фоне украинских событий понадобится много времени.

Барсег Туманян сказал, что «культурные» санкции непонятны и смешны, назвав их «ударом слабого».

«Конечно, эти санкции не понятны, они могли бы ничего не предпринимать, в конце концов, мы не видим их реальных действий. Они лишают свой же народ, и это подло и смешно. Все понемногу восстановится, сейчас был нанесен удар слабого, и даже их соотечественники, думаю не относятся к этим действиям серьезно», - заявил певец. 

Бабаян и Туманян выразили мнение, что санкциями добиться решения политических проблем невозможно, а искусство не может развиваться без международной интеграции.

«Искусство, в отличие от политики – объединяет людей. И завтра, когда противостояния прекратятся, именно деятели культуры будут наводить мосты между обществами, а не политики», - сказал Рубен Бабаян.

Режиссер отметил, что вся проблема в том, что в современном мире искусство воспринимается как развлечение, и из-за этого общество не может оценить его по достоинству.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3994"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jexETp_TfNc</id>
  <yt:videoId>jexETp_TfNc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jexETp_TfNc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T04:33:52+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T05:49:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jexETp_TfNc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jexETp_TfNc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис 

Экономист Сурен Парсян считает, что события на Украине, а также западные санкции против России, окажут сильное влияние на экономику Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Парсян отметил, что в Армении уже наблюдаются первые негативные последствия в виде сокращения экспорта.

По словам экономиста, в течение 2022 года в Армении ожидается рост цен, так как Россия и Украина, как одни из самых крупных стран-поставщиков, ввели экспортные ограничения.

Парсян констатировал, что без соответствующей экономической поддержки со стороны правительства армянские сельхозпроизводители столкнутся с серьезными проблемами.

«Если в ближайшие месяцы мы не решим проблему с экспортом, наше сельское хозяйство пойдет на спад. Именно в сельском хозяйстве будет наибольший кризис. В прошлом году мы экспортировали 210 тонн овощей и фруктов из Армении. В этом году с данным курсом рубля мы не сможем экспортировать столько», - сказал он.

Экономист также прокомментировал приток иностранных граждан, в частности, россиян в Армению, особенно представителей IT-сферы, объяснив их интерес к Армении мобильной возможностью переезда без потери работы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4208"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
