<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:q7FZ2qhofA0</id>
  <yt:videoId>q7FZ2qhofA0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=q7FZ2qhofA0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-02T04:27:17+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T09:43:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/q7FZ2qhofA0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/q7FZ2qhofA0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="112" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3842"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dyd7TwTTTQo</id>
  <yt:videoId>dyd7TwTTTQo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев в Москве пообещал «вести себя хорошо»: политолог Бадалян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dyd7TwTTTQo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-01T17:53:54+00:00</published>
  <updated>2022-03-01T17:53:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев в Москве пообещал «вести себя хорошо»: политолог Бадалян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dyd7TwTTTQo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dyd7TwTTTQo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев в Москве пообещал «вести себя хорошо»: политолог Бадалян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Акоп Бадалян прокомментировал возможное снижение активности Минской группы ОБСЕ на фоне событий на Украине.

По словам Бадаляна, уже с октября 2021 года активность Минской группы спала, и именно в этот период фокус внимания стран-членов сместился на Украину.

«В октябре 2021 года Украина нанесла удары байрактарами по Донбассу. И это стало той чертой для перехода от внимания от карабахской войны на предвоенную Украину. И теперь это вопрос, вернется ли интерес к нашему региону со стороны Запада или нет», - сказал он.

По мнению аналитика, внимания только Франции и России к карабахскому конфликту для работы Минской группы недостаточно. По его словам, в такой ситуации вопросы, которыми занималась МГ ОБСЕ, могут начать обсуждаться на других международных площадках и платформах, в частности в формате «3+3».

Также политолог прокомментировал позицию азербайджанской власти, в частности, президента страны Ильхама Алиева по событиям на Украине. По его мнению, Алиев во время визита в Москву и подписания декларации о союзническом взаимодействии с Россией, дал обещание «вести себя хорошо», и рамках своего обещания он сейчас действует. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2643"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nwjLZZ_BU58</id>
  <yt:videoId>nwjLZZ_BU58</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В России растет интерес к получению гражданства Армении: Алексанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nwjLZZ_BU58"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-01T16:47:59+00:00</published>
  <updated>2022-03-01T16:47:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В России растет интерес к получению гражданства Армении: Алексанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nwjLZZ_BU58?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nwjLZZ_BU58/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В России растет интерес к получению гражданства Армении: Алексанян 

Глава отдела стратегических разработок Аппарата главного уполномоченного по делам диаспоры Армении Ованнес Алексанян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО представил новые подробности о положении армянской общины на Украине.

По его словам, за последние два-три дня обращения армян из разных городов Украины в офис главного уполномоченного по делам диаспоры удвоились, даже утроились.

Основное содержание обращений касается направлений, по которым возможно выехать из Украины, также возникают вопросы относительно того, нужно ли оставаться дома или выезжать из страны.

«Наши соотечественники могут использовать пункты пропуска, действующие вдоль государственной границы с Польшей, Словакией, Румынией и Венгрией», — сказал Алексанян.

Он добавил, что у армян, которые находятся в зоне боевых действий, сейчас нет особых возможностей передвижения из-за опасностей, которые подстерегают на дорогах.

Ованес Алексанян также отметил, что в последние дни наблюдается тенденция роста интереса из России к получению гражданства Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1595"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c25YgQnw3mk</id>
  <yt:videoId>c25YgQnw3mk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c25YgQnw3mk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-01T04:26:05+00:00</published>
  <updated>2022-03-02T09:33:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c25YgQnw3mk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c25YgQnw3mk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3531"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:h0A6VWdmrSc</id>
  <yt:videoId>h0A6VWdmrSc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт рассказал, есть ли угроза для трансфертов из России в Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=h0A6VWdmrSc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-28T18:10:49+00:00</published>
  <updated>2022-02-28T18:10:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт рассказал, есть ли угроза для трансфертов из России в Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/h0A6VWdmrSc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/h0A6VWdmrSc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт рассказал, есть ли угроза для трансфертов из России в Армению

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» экономист, председатель Республиканского союза работодателей Армении Гагик Макарян высказался о падении курса российского рубля.

По словам Макаряна, обесценивание рубля обусловлено двумя критериями – сколько продляться антироссийские санкции и какие экономические потери они принесут стране, а также когда российская власть решит поднять курс рубля, низкий курс которого может устраивать Россию. 

«В конце концов мы знаем, что у России есть фонд по стабилизации экономики, который пополнялся с 2014 года и располагает суммой в 630 миллиардов долларов. По оценкам экспертов, этой суммы достаточно на 2 года, а это довольно долго», - сказал он.

Макарян провел сравнение современной ситуации России с Арменией, которая также пострадала от санкций. Эксперт привел в пример банковскую систему переводов в Армении, которая является довольно сложной и часто увеличивает время перевода средств.

Также экономист отметил, что ситуация с российскими банками не должна отразиться на армянских, так как банковские системы стран не связаны, а филиалы известных банков России в Армении являются лишь резидентами.

Эксперт отметил, что несмотря на угрозу отключения от систему SWIFT, трансферты из России в Армению будут осуществляться, и люди найдут способ, как доставить деньги из одной страны в другую. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="798"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:B_3C84jc0Hw</id>
  <yt:videoId>B_3C84jc0Hw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Действуя стремительно в сложившихся условиях, Армения заработает миллиарды: экономист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B_3C84jc0Hw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-28T17:18:28+00:00</published>
  <updated>2022-02-28T17:18:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Действуя стремительно в сложившихся условиях, Армения заработает миллиарды: экономист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B_3C84jc0Hw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B_3C84jc0Hw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Действуя стремительно в сложившихся условиях, Армения заработает миллиарды: экономист

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» экономист, председатель Республиканского союза работодателей Армении Гагик Макарян прокомментировал влияние и последствия санкций против России и падения курса рубля на экономику Армении.

По словам Макаряна, если Армения на данном этапе придет к быстрым и гибким решениям в экономической сфере, то сможет извлечь серьезную выгоду для себя.

Первый шаг, выделенный экспертом – развитие сферы туризма, которым должны заниматься министерство туризма и власти Армении на государственном уровне. 

«Мне кажется, что если из 20 миллионов российских туристов хотя бы 10%, то есть 2 миллиона нам удастся привлечь в Армению, которые потратят в стране хотя бы 500 долларов, - мы заработаем 1 миллиард долларов», - сказал он.

Второй шаг, по мнению экономиста, это превращение Армении в транзитную страну для российских авиакомпаний, для которых закрыто европейское небо. По словам Макаряна, можно организовать рейсы из России в Армению, а затем из Армении в Европу. 

Также Макарян отметил, что Россия будет нуждаться в поставке товаров и услуг, которые Армения сможет обеспечить вол взаимодействии с Ираном.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1679"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rYxnMysCxXU</id>
  <yt:videoId>rYxnMysCxXU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто придумал Азербайджан, если Украину создал Ленин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rYxnMysCxXU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-27T17:35:01+00:00</published>
  <updated>2022-02-27T19:43:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто придумал Азербайджан, если Украину создал Ленин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rYxnMysCxXU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rYxnMysCxXU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто придумал Азербайджан, если Украину создал Ленин


Наверное, самое время черным по белому написать, представители каких национальностей участвовали в войнах против Арцаха, в том числе и славяне. Многие скажут - зарабатывали деньги, этот бизнес не новый в этом двустандартном и предательском мире. Если это закономерно, то и нам все равно, кто придумал Украину, как никого не заинтересовало в войне стаи против Арцаха - кто и как придумал Азербайджан, депутат которого посетил построенную в 18 веке в Ереване персидскую мечеть и без стыда назвал ее азербайджанской. Подумаете - это очередная глупость. Но ведь именно эти глупости становятся окном овертона, как это было с Нахичеваном, чтобы потом вытолкнуть через это окно Арцах. И вспоминают ли теперь бенефициары украинской трагедии об уничтожении Арцаха турецким почерком? Той Турции, от которой Украина сегодня требует помощи, наверное, с тяжелым чувством вины в отношении армян. Где были санкции тогда, уже не спрашиваю даже о том, что стало с направленной агрессору угрозой применения косовского прецедента? Сейчас не время ли отметить ваше преступное молчание нашим открытым нейтралитетом, хотя правильнее возвращать черные проценты этой причастности․․․

Нвер Мнацаканян

Ով է հորինել Ադրբեջանը, եթե Ուկրաինան ստեղծել է Լենինը

Երևի ճիշտ ժամանակն է՝ սևով սպիտակի վրա գրելու, թե Արցախի դեմ պատերազմներում քանի ազգի ներկայացուցիչ է մասնակցել, այդ թվում՝ սլավոններ։ Շատերը կասեն՝ փող էին աշխատում, այդ բիզնեսը նորություն չէ այս երկստանդարտ ու անհավատ աշխարհում։ Եթե դա օրինաչափ է, մեզ էլ միևնույնն է՝ ով է հորինել Ուկրաինան, ինչպես Արցախի դեմ ոհմակի պատերազմում որևէ մեկին չհետաքրքրեց՝ ով  և ինչպես է հորինել Ադրբեջանը, որի պատգամավորը Երևանում 18-րդ դարում կառուցված պարսկական մզկիթ է այցելում և առանց ամոթի նշում ադրբեջանական պատկանելիության մասին։ Կմտածեք՝ հերթական էշությունն է։ Բայց, չէ որ, հենց այդ էշություններն են դառնում օվերտոնի պատուհան, ինչպես դա եղավ Նախիջևանի հետ, որ հետո Արցախը հրեն այդ պատուհանով։ Եվ հիմա ուկրաինական ողբերգության շահառուները տեսնես հիշում են Արցախի բնաջնջումը թուրքական ձեռագրով։ Այն Թուրքիայի, որից այսօր Ուկրաինան օգնություն է պահանջում, երևի հայերի դեմ մեղքի ծանր զգացումով։ Ուր էին սանկցիաներն այն ժամանակ, էլ չեմ ասում՝ ինչ եղավ ագրեսորին ուղղված Կոսովոյի նախադեպը կիրառելու սպառնալիքը։ Հիմա պահը չէ նշելու ձեր հանցավոր լռությունը մեր բաց չեզոքությամբ, չնայած ճիշտը այդ մեղսակցության սև տոկոսները վերադարձնելն է․․․


Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1443" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24426"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VTehTIhoJE4</id>
  <yt:videoId>VTehTIhoJE4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VTehTIhoJE4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-26T17:36:06+00:00</published>
  <updated>2022-02-26T17:36:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VTehTIhoJE4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VTehTIhoJE4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии 

В эфире РУСАРМИНФО важные темы недели в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» - признание Россией ДНР и ЛНР, военную операцию на Украине и влияние этих событий на Армению, прокомментировали армянские эксперты.

Эксперт - международник Григор Баласанян, говоря об осуждении со стороны Турции факта признания Россией ДНР И ЛНР, отметил, что Армения смогла бы добиться успехов, если бы изучила «хитрость» турецкой дипломатии.

«Если Армения начнет проводить продуманную дипломатию, это может позволить хотя бы на немного приблизить решение проблемы Арцаха в нашу пользу», - считает Баласанян.

По мнению председателя партии «Справедливая Армения» Норайра Норикяна, на фоне происходящих на Украине событий Армения должна вести себя трезво и уравновешенно.

Норикян считает, что такая позиция позволит Армении избежать влияния санкций, применяемых западными странами, а также не навредить России.

По мнению бывшего члена партии «АРФД» Назарета Берберяна, введение санкций против России может отразиться на Армении.

Военный эксперт Мгер Акопян считает, что в Армении должны понять, что война в Карабахе и военная операция на территории Украины, несмотря на сходство в использовании технических средств и диспропорции в военном потенциале сторон, в корне отличаются друг от друга.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1391"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gnfZQdxqqK8</id>
  <yt:videoId>gnfZQdxqqK8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gnfZQdxqqK8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-26T04:32:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-26T09:23:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gnfZQdxqqK8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gnfZQdxqqK8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» военный эксперт Мгер Акопян сравнил боевые действия во время 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) со спецоперацией России на Украине.

В своем анализе эксперт пришел к выводу, что эти два военных конфликта несмотря на сходство в использовании технических средств и диспропорции в военном потенциале сторон в корне отличаются друг от друга.

Мгер Акопян считает, что «арцахская война была столкновением цивилизаций», где целью было разрушение и полное уничтожение, а российскую операцию на Украине назвать войной сложно, поскольку стороны не воспринимают друг друга как врагов.

В качестве примера эксперт сравнил диаметрально противоположные факты - зверства азербайджанских военных в отношении армянских пленных с гуманным отношением российских военных к украинским пленным.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="107" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4659"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HRdYkRgV--g</id>
  <yt:videoId>HRdYkRgV--g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HRdYkRgV--g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T18:06:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T18:06:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HRdYkRgV--g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HRdYkRgV--g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева 

Заместитель председателя Союза армян Украины (САУ) Давид Мкртчян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что организация приняла решение о начале подсчета покидающих территорию Украины соотечественников и географию их передвижений.

Во время прямого включения из Киева в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Давид Мкртчян рассказал о текущей обстановке в столице Украины, отметив, что он вместе с семьей находится в своей киевской квартире, до которой периодически доносятся звуки взрывов.

«Днем я был в городе, но не заезжал в центр. Видел движение украинской военной техники, российской техники не видел. Паники с утра не было, но мы пережили трудную ночь, так как в небе над Киевом слышны были звуки взрывов», - рассказал Мкртчян.

По имеющейся у Мкртчяна информации, армяне Киева так же, как и многие киевляне стараются уехать из города, но застревают в пробках, образовавшихся в западном направлении.

Представитель САУ также сообщил, что 25 февраля в Союзе армян приняли решение начать мониторинг ситуации в общине, чтобы отследить количество и географию передвижений покидающих Украину армян, отметив, что САУ находится в контакте с посольством Армении, откуда сообщили о готовности Молдовы принять армян-беженцев и организовать их перелет в Армению.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6057"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XQy9wfrnZb4</id>
  <yt:videoId>XQy9wfrnZb4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XQy9wfrnZb4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T17:21:11+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T17:24:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XQy9wfrnZb4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XQy9wfrnZb4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский

На фоне заявлений турецкого руководства о недопустимости продолжения военной операции России на территории Украины и призыву предпринимать действенные шаги против России корреспондент РУСАРМИНФО спросил востоковеда, президента «Института Ближнего Востока» Евгения Сатановского, какова вероятность того, что Турция попытается оказать давление на Россию через ее союзника Армению.

Евгений Сатановский высказал однозначное мнение, что какое-либо давление Анкары на Москву на практике невозможно, подчеркнув, что даже на прямую просьбу президента Украины перекрыть для российских военных кораблей пролив Босфор Эрдоган ответил отрицательно.

«Давить на Россию совершенно бесполезно, это факт», - убежден востоковед.

В этом контексте Евгений Сатановский проанализировал также протекающий на фоне эскалации на Украине процесс налаживания отношений между Арменией и Турцией и отметил, что украинские события никак не пересекаются с армяно-турецкими переговорами,  подчеркнув однако, что не верит в нормализацию отношений между Арменией и Турцией.

«Если Турция признает Геноцид армян, как это сделала Германия, признав Геноцид евреев, это будет замечательно. Но я в это не верю. Турция признала Геноцид армян? Турция принесла свои сожаления и извинения? Турция перестала уничтожать армянское историческое, культурное наследие на своей и на территории Азербайджана? Турция прекратила агрессивную антиармянскую компанию на всем пространстве тюркского мира? Ничего этого нет», - заявил Сатановский.

Востоковед считает, что заявленная нормализация отношений Армении с Турцией со стороны выглядит как «продажа армянским руководством своей истории за чечевичную похлебку, а может и за запах чечевичной похлебки».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="203" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11266"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:alRfqRt49As</id>
  <yt:videoId>alRfqRt49As</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=alRfqRt49As"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T13:59:47+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T14:00:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/alRfqRt49As?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/alRfqRt49As/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине

В Аппарате главного уполномоченного по делам диаспоры Армении РУСАРМИНФО сообщили свежие данные о состоянии временно или постоянно проживающих на территории Украины армян.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО глава отдела стратегических разработок Аппарата Ованнес Алексанян сообщил, что по состоянию на 25 февраля 2022 года на территории Украины нет жертв среди представителей армянской общины, добавив, что армянские церкви, воскресные школы и здания других общинных организаций в Донецке и Луганске не повреждены.

«Мы находимся на связи с представителями армянской общины. В основном события развиваются на линии соприкосновения, в остальных городах Украины военные действия разворачиваются вокруг военных объектов. В этих городах наши соотечественники в основном находятся у себя дома», - сообщил сотрудник Комиссариата по Диаспоре.

Алексанян также отметил, что армяне находятся с обеих сторон линии ведения боевых действий - как в Донецке и Луганске, так и по ту сторону линии соприкосновения в близлежащих украинских населенных пунктах.

В комиссариате Диаспоры также сообщили, что не получали запросов по организации эвакуации, отметив, что некоторым гражданам Армении, перемещающимся в сторону центральной и западной Украины, предоставлен план действий на случай эскалации ситуации.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="644"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7nRptGMMOpk</id>
  <yt:videoId>7nRptGMMOpk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7nRptGMMOpk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T05:24:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T11:35:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7nRptGMMOpk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7nRptGMMOpk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать 

Вошедший в состав парламентской комиссии по расследованию обстоятельств 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян считает, что не стоит переоценивать вероятный результат работы этого органа.

Об этом Норикян заявил в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном», анонсировав встречу членов комиссии с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, запланированную на 26 февраля 2022 года. 


Говоря о существующем общественном недоверии к работе следственной комиссии, Норикян заявил, что тем не менее комиссия нацелена на предельно объективное расследование обстоятельств войны.

«Хочу обратить ваше внимание, чтобы не возникало неоправданных ожиданий от работы комиссии, чтобы в дальнейшем не разочаровываться и не оказаться у разбитого корыта - возможности этой комиссии ограниченны расследованием фактов», - сказал он.

Норикян также прокомментировал вопрос, связанный с истечением срока давности по некоторым громким уголовным делам, завершения которых ожидают в армянском обществе, сообщив, что истекающий срок дает возможность фигурантам этих дел уже через некоторое время в рамках закона избежать ответственности. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2281"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:leqZ3M-b2Tk</id>
  <yt:videoId>leqZ3M-b2Tk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=leqZ3M-b2Tk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T19:00:44+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T11:35:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/leqZ3M-b2Tk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/leqZ3M-b2Tk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения» 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал встречу представителей Армении и Турции в Вене и поездку президента Азербайджана в Москву накануне начала военной операции России на Украине.

По словам Норикяна, вторая встреча спецпредставителей Армении и Турции Рубена Рубеняна и Сердара Кылыча была запланированной и прошла вполне удовлетворительно, однако в любой момент российско-украинский конфликт может повлиять на процесс урегулирования армяно-турецких отношений.

Также политик отметил, что официальный визит президента Азербайджана в Москву и подписание декларации о союзническом взаимодействии России и Азербайджана в канун начала российской военной операции на Украине не простое совпадение.

Норикян считает, что Владимир Путин во время встречи с Алиевым предостерег его от искушения воспользоваться украинскими событиями, в том числе и проявлять военную активность в армянском направлении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1612"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:owefF-vushI</id>
  <yt:videoId>owefF-vushI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=owefF-vushI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T18:49:21+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T01:15:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/owefF-vushI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/owefF-vushI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку 

Руководитель «Международного центра человеческого развития», экс-депутат парламента Армении Теван Погосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал заявление президента Азербайджана о том, что армяне могли и могут свободно посещать Баку.

Теван Погосян, после первой карабахской войны дважды побывавший в Баку в качестве представителя общественной организации и депутата парламента, заверил, что слова Алиева не соответствует действительности.

«У армян в эти годы не было возможности свободно посещать Азербайджан. Те граждане с армянскими фамилиями, которые пытались поехать в Азербайджан, были арестованы, в том числе и граждане России. Даже армянский футболист Генрих Мхитарян не смог поехать на матч в Баку», - напомнил экс-депутат.

Погосян также сообщил, что у него в паспорте нет визы о пересечении границы с Азербайджаном, более того, по его словам, для обеспечения безопасности армянской делегации в Баку требовались особые усилия.

Погосян напомнил, что с 1998 по 2001 годы представители общественных организаций Армении и Азербайджана могли посещать Ереван и Баку, но затем Гейдар Алиев на саммите ОБСЕ в Баку в 2001 году в присутствии делегации из Армении заявил, что визиты общественных организаций следует прекратить.

Погосян также поделился впечатлениями о визитах в Баку - строгих ограничениях представителей азербайджанских спецслужб и изоляции.

Экс-депутату запомнился эпизод с посещением армянской церкви, в которую его не пустили под предлогом, что «здесь немного опасно, в Баку вас уже каждая собака в лицо знает».

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1083"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
