<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:zxgZxb4IqlQ</id>
  <yt:videoId>zxgZxb4IqlQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zxgZxb4IqlQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T17:39:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T17:39:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zxgZxb4IqlQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zxgZxb4IqlQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы

Депутат от правящей фракции «Гражданский договор» Вилен Габриелян считает, что армянская оппозиция разношерстна и состоит из отдельных групп. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» депутат отметил, что каждая из оппозиционных групп – блок «Армения», блок «Честь имею», партия «Дашнакцутюн» решают каждый свою отдельную задачу. 

В частности, по словам Габриеляна, сын второго президента Армении Левон Кочарян в этой конфигурации преследует свою личную цель - стать мэром Еревана. 

По словам депутата, карабахский вопрос сейчас не может стать стимулом для смены власти, так как это искусственная повестка дня. Он отметил, что в Ереване невозможно вынести решение о «сдаче» Карабаха. 

По мнению депутата, сегодня оппозиция решила окружить именно здание мэрии, так как оно наименее защищено. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="850"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2YIvs3YxGN4</id>
  <yt:videoId>2YIvs3YxGN4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2YIvs3YxGN4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T16:51:33+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T16:51:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2YIvs3YxGN4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2YIvs3YxGN4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян, выступая в Нидерландах, заявил, что Азербайджан продолжает вести агрессивную политику в отношении Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

По его словам, на дипломатическом поле тактика Азербайджана заключается в том, чтобы в общении с Евросоюзом заявлять, что Армения пророссийская страна, а в России заявлять, что Армения прозападная, тем самым настраивая и Москву и Брюссель против Еревана. 

«Иногда они говорят, что в Армении правительство, назначенное Западом посредством цветной революции, которое действует против России», - сказал Пашинян. 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров считает, что Азербайджан таким поведением на международной арене пытается ослабить позиции Армении, так как отношения между странами не урегулированы. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что в Баку считают, что, если между Ереваном и Москвой ослабнут связи, то Армения станет беззащитной, на нее можно будет сильнее давить и получать уступки.

«Поэтому Азербайджан раздувает такой конфликт между Россией и Арменией, что Армения проводит антироссийскую линию тем, что общается с Западом. Но я какого-либо ущерба российским интересам в поведении Армении не вижу. Не знаю, что там азербайджанцы нашли», — сказал он.

Михаил Александров добавил, что ничего негативного в отношении России премьер-министр Армении Никол Пашинян не сделал. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="706"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:atmv35lMnNo</id>
  <yt:videoId>atmv35lMnNo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=atmv35lMnNo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T16:32:02+00:00</published>
  <updated>2022-05-12T00:11:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/atmv35lMnNo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/atmv35lMnNo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2343"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jrt7M7NwWmA</id>
  <yt:videoId>jrt7M7NwWmA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jrt7M7NwWmA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T04:29:13+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T13:05:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jrt7M7NwWmA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jrt7M7NwWmA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3173"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3WEvXEVqH54</id>
  <yt:videoId>3WEvXEVqH54</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3WEvXEVqH54"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T18:04:00+00:00</published>
  <updated>2022-05-10T18:04:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3WEvXEVqH54?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3WEvXEVqH54/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении 

Эксперт миграционной программы общественной организации «Армянский Каритас» Татевик Бежанян представила миграционную статистику в Армении за первый квартал 2022 года.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт со ссылкой на Национальную статистическую службу рассказала, что в январе число покинувших Армению граждан РФ превысило количество прибывших. 

«Это вполне естественно, так как те, кто приехали сюда на Новый год повидать родных, (речь в основном о гражданах РФ армянской национальности) после праздников уехали обратно»,- сказала Бежанян.

В марте картина резко изменилась - прибыло 54 700 человека с гражданством РФ. Эксперт затруднилась назвать, какая часть прибывших армяне, так как при переходе границы фиксируется лишь факт гражданства, и в статистических данных национальность не указывается.

По словам Бежанян, в марте из Армении уехало 44 438 граждан России, в результате положительное сальдо составило около 10 тысяч человек. 

Бежанян отметила, что среди прибывших есть те, кто пробует развернуть в Армении экономическую деятельность. И это означает, что они намерены здесь задержаться на долгий срок. 

По словам эксперта, выбор Армении объясняется тем, что проживание здесь очень доступно для граждан России и в целом стран ЕАЭС. Так, при регистрации по месту жительства, установленный срок проживания в 180 дней их не касается.

Эксперт среди преимуществ отметила и то, что в течении одного дня граждане РФ могут стать в Армении индивидуальными предпринимателями и развернуть экономическую деятельность. Она также выделила и фактор доброжелательного отношения к россиянам со стороны жителей Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2671"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EkFeJeDzrig</id>
  <yt:videoId>EkFeJeDzrig</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EkFeJeDzrig"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T17:11:23+00:00</published>
  <updated>2022-05-10T17:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EkFeJeDzrig?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EkFeJeDzrig/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян 

Иранист Вардан Восканян считает, что в ходе делимитации и демаркации границы между Арменией и Азербайджаном принадлежность любой территории, которая во времена СССР была передана от Армении Азербайджану, должна быть оспорена.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян сообщил, что речь, в том числе, идет о тех территориях, которые разделяли Армению и Нагорно-Карабахскую Автономную область (НКАО) в советские времена, в частности, Кашатагский район.

По словам Восканяна, карты советского периода не отражают полностью реальную картину того, какой была ситуация в регионе, поэтому нужно учитывать также право исторической легитимности и культурный аспект. 

«В этом плане у Армении нет соперников в регионе, и искусственно созданный Азербайджан не может претендовать на территории, которые исторически и культурно являются армянскими землями», - сказал эксперт. 

Вардан Восканян добавил, что для того, чтобы решить этот вопрос в пользу Армении, следует усилить безопасность страны и приложить большие дипломатические усилия.

 #Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2670"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FiOkBm0s7AY</id>
  <yt:videoId>FiOkBm0s7AY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FiOkBm0s7AY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T04:32:16+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T21:30:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FiOkBm0s7AY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FiOkBm0s7AY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3727"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jous07lCS8A</id>
  <yt:videoId>jous07lCS8A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jous07lCS8A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-09T17:57:49+00:00</published>
  <updated>2022-05-09T17:57:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jous07lCS8A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jous07lCS8A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт 

Военный эксперт Мгер Акопян прокомментировал настроения, которые наблюдаются в последнее время в региональной политике. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Акопян сказал, что Азербайджан по-прежнему точит зубы в сторону Армении. 

При этом эксперт отметил, что заявление секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна стали сюрпризом для Баку. Григорян на днях заявил, что к пяти азербайджанским пунктам мирных переговоров добавился шестой – от Армении, который приемлем для Азербайджана. 

«Слова Григоряна о том, что 6 условий Армении приемлемы для Баку, были восприняты там очень негативно. Алиев в Азербайджане воспринимается как герой, который сейчас будет безоговорочно диктовать Армении свои условия. И то, что армянская сторона также говорит о своих условиях, нарушает для Баку картину «идеальной капитуляции». Получается, что идут переговоры, и речь не идет о полной капитуляции Армении», - сказал он.

Акопян отметил, что азербайджанские проправительственные ресурсы после этого заявления стали распространять информацию о том, что Алиев больше не желает встречаться с Пашиняном, а азербайджанские официальные комментаторы активно заговорили о том, что Армен Григорян «нарушил нормы этики». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2565"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lyfVMsTNOwM</id>
  <yt:videoId>lyfVMsTNOwM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нам не оставили выбора: Бабаян о Шуши и значении Дня Победы для армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lyfVMsTNOwM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-09T17:03:23+00:00</published>
  <updated>2022-05-09T17:03:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нам не оставили выбора: Бабаян о Шуши и значении Дня Победы для армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lyfVMsTNOwM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lyfVMsTNOwM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нам не оставили выбора: Бабаян о Шуши и значении Дня Победы для армян

Глава МИД Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян отмечает, что освобождение города Шуши армянскими военнослужащими в 1992 году имело историческое значение. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Бабаян отметил, что освобождение Шуши в ходе операции «Свадьба в горах» было одним из важнейших этапов не только новейшей, но и всей армянской истории. 

«Освобождение Шуши предполагало спасение Степанакерта, так как Шуши был превращен в крепость, сеющую смерть во всем центральном Карабахе. Происходил расстрел мирного населения, так как из Шуши Степанакерт виден как на ладони. Нам не оставили другого выбора тогда», - подчеркнул глава МИД НК.

Бабаян отметил, что 9 мая для армянского народа особый день, это тройной праздник - победа в Великой Отечественной войне, День освобождения Шуши и создания Армии обороны Карабаха.

«В Великой Отечественной Войне 600 тысяч армян воевали. Из Карабаха 90 тысяч человек, 30% населения добровольно пошло на фронт. Карабах дал СССР маршалов, генералов, полковников, по количеству героев Советского Союза и полных кавалеров Орденов славы на душу населения Карабах удерживает почетное первое место. Мобилизации 30% населения нигде не было, это самый высокий показатель в период Второй мировой войны, это является лучшим проявлением патриотизма», - сказал он.

Министр подчеркнул, что в Азербайджане была обратная ситуация. Поэтому, по мнению Бабаяна, сейчас азербайджанцы уничтожают наследие ВОВ в подконтрольных районах Карабаха.
[20:55]
«Мы должны помнить, что победа не имеет срока давности, нельзя предавать наши победы забвению. Особенно опасно наши победы чернить, сейчас враг пытается очернить наши победы, мы не должны этого допустить», - отметил Давид Бабаян.

Он также отметил то, что день освобождения Шуши случайно совпал с Днем Победы в Великой Отечественной войне, и это является предопределением свыше. По мнению главы МИД Карабаха, это божий знак․

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eVrxO1SrJjI</id>
  <yt:videoId>eVrxO1SrJjI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сможет ли площадь Свободы сформулировать армянскую национальную идею</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eVrxO1SrJjI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-08T16:51:55+00:00</published>
  <updated>2022-05-10T15:48:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сможет ли площадь Свободы сформулировать армянскую национальную идею</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eVrxO1SrJjI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eVrxO1SrJjI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Сможет ли площадь Свободы сформулировать армянскую национальную идею

Бесспорно, технологии наших дней могут изменить все - создать нужный вам политический эпатаж. К счастью, единственное, что не могут сделать политические технологии 21-го века - найти замену политической мысли и слова. Эта роль пока остается за человеком, исключительно за личностью. Площадь Свободы 88-го года - единственный пример из учебников таких личностей. В 2008-ом, если помните, последний шанс спасти политическую планку в армянском дискурсе назвали помешательством, и по этой же статье похоронили идеологическое поражение оппозиции. Участники борьбы 2008 года, причем со всех сторон, подтвердят, что главный дирижер площади Свободы каждый день на трибуне поднимал политическую планку выше, заставляя действующую власть впадать в цейтнот, что в итоге и произошло. Знаю известных интеллигентов, которые специально приезжали из  диаспоры, чтобы стать простым носителем формируемой на площади Свободы национальной повестки. Если сегодня нет оратора, распространяющего эту веру и убежденность, не стыдно зачитывать домашнее задание с четкой формулировкой политической альтернативы. Эту науку никто не отменял. Если хотите, сила капитала зависит именно от силы этой формулировки, к которой не имеет никакого отношения даже количество шумящих на улице лишившхся своих должностей, не говоря уже о залезшем на памятник Араму Хачатуряну юноше ․․․

Нвер Мнацаканян

Կկարողանա՞ Ազատության հրապարակը ձեւակերպել հայ ազգային գաղափար

Վիճել պետք չէ, մեր օրերի տեխնոլոգիաները կարող են պատկերափոխել ամեն ինչ՝ ստեղծել ուզածդ քաղաքական էպատաժը։ Միակը, բարեբախտաբար, ինչը չի կարող անել  21-րդ դարի քաղտեխնոլոգիան՝ գտնել քաղաքական մտքի ու խոսքի փոխարինիչը։ Այդ դերն առայժմ մնում է մարդունը, բացառապես անհատինը։ 88-ի Ազատության հրապարակը այդպիսի անհատների միակ դասագրքային օրինակն է։ 2008-ին հայկական դիսկուրսում քաղաքական նշաձողը փրկելու վերջին շանսը ստացավ, եթե հիշում եք, հոգեխանգարմունք ձևակերպումը, և այդ հոդվածով էլ թաղվեց ընդդիմության դեմ գաղափարական պարտությունը։ 2008-ի պայքարի մասնակիցները, ընդ որում բոլոր կողմերի, կհաստատեն, որ Ազատության հրապարակի գլխավոր դիրիժորը ամեն օր հարթակ էր բերում քաղաքական նոր նշաձող՝ ստիպելով գործող իշխանությանը գնալ ցեյտնոտի, ինչն էլ եղավ։ Գիտեմ հայտնի մտավորականների, որոնք Սփյուռքից հատուկ գալիս էին, որպեսզի Ազատության հրապարակում ձևավորվող ազգային բովանդակության պարզ կրողը դառնային։ Եթե այսօր չկա այդ հավատն ու համոզմունքը տարածող հռետորը, ամոթ չէ ընթերցել տնային աշխատանքը՝ քաղաքական այլընտրանքի հստակ ձևակերպմամբ․ այդ գիտությունը ոչ ոք չի չեղարկել․եթե կուզեք, կապիտալի ուժը կախված է հենց այդ ձևակերպման ուժից, որի հետ կապ չունի անգամ փողոցում աղմկող պաշտոն կորցրածների քանակը, էլ չեմ ասում Արամ Խաչատրյանի արձանին թառած երիտասարդը․․․

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="700" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="16834"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cbnrYE-QYiU</id>
  <yt:videoId>cbnrYE-QYiU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cbnrYE-QYiU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T16:53:35+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T16:53:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cbnrYE-QYiU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cbnrYE-QYiU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись внутриполитической ситуации в Армении и акций неповиновения оппозиции.

Учредитель-председатель партии «Наследие» Раффи Ованнисян считает, что нынешнее правительство должно уйти, а следующее должно руководствоваться только интересами Армении. 

По словам Ованнисяна, нынешние власти провалили переговоры с Турцией и Азербайджаном, а недавние заявления премьер-министра о статусе Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) повлияли на уровень национального интереса.

По мнению политолога Гургена Симоняна, после «Бархатной революции» Никол Пашинян не оправдал ожиданий армянского народа, из-за неправильной кадровой политики, основанной на ставке только на своих однопартийцев. 

«Он должен был мобилизовать общенациональный потенциал, привлечь умных деятелей из разных партий и диаспоры. Четырехлетняя политика Пашиняна – это фиаско, которое привело к тому, что часть общества уверена, что в случае смены власти, какой бы ценой это не случилось, в стране все сразу нормализуется», — сказал Симонян в эфире РУСАРМИНФО.

По его словам, Армения сейчас находится в политическом кризисе, который еще больше усугубляется на фоне активности оппозиции и уличных акций протеста.

Глава общественной организации «Союз информированных граждан» Даниел Иоаннисян считает, что у оппозиции ничего не получится, так как ее возглавляют бывшие руководители Армении, которых народ в 2018 году отверг. 

Иоаннисян уверен, что такой расклад сил выгоден самому Николу Пашиняну и его партии, так как, по словам Иоаннисяна, народ не готов принять бывших руководителей страны, несмотря на все ошибки Пашиняна.

Рене Левонян, президент Союза Армянских евангелических церквей Евразии, в этой непростой ситуации, в которой находятся Армения, Карабах и все армянство, советует найти точки соприкосновения, ради чего необходимо объединиться, прислушиваться и уважать друг друга.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2575"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eUhOukyCFdc</id>
  <yt:videoId>eUhOukyCFdc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eUhOukyCFdc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T14:58:04+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T14:58:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eUhOukyCFdc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eUhOukyCFdc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин прокомментировал вопрос нормализации отношений Армении и Турции. 

По словам Лепехина, в этой паре Армения выступает проигравшей стороной, она не должна вести переговоры и ухудшать свое положение, а должна заняться укреплением государства, чтобы в дальнейшем вести переговоры с позиции сильного. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Лепехин отметил, что сегодня Турция в роли победителя в 44-дневной войне в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) диктует Армении, что нужно ей делать. 

«Когда Армения сама проявляет инициативу по нормализации отношений с Турцией, со страной-победителем, о чем может идти речь? Это обман армянского населения, это абсурд и издевательство над национальными интересами Армении. Я противник переговоров Армении и Турции, по инициативе Еревана, считаю это глупостью», - подчеркнул эксперт. 

Лепехин заявил, что сейчас Армении нужно заниматься двумя вопросами – Нагорным Карабахом, где Азербайджан добивается того, чтобы армянское население покинуло НК. А во-вторых, по его словам, необходима консолидация вокруг укрепления Армении, как суверенного государства. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="49" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2122"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vPEbgMbR70Q</id>
  <yt:videoId>vPEbgMbR70Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vPEbgMbR70Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T04:47:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-09T21:26:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vPEbgMbR70Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vPEbgMbR70Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт 

Руководитель организации «Союз информированных граждан» Даниел Иоаннисян прокомментировал политические технологии, которые оппозиция Армении применяет в организации движения неповиновения.

В эфире РУСАРМИНФО в программе «День с Нвером Мнацаканяном» Иоаннисян объяснил, почему оппозиция полностью скопировала технологии, примененные весной 2018 года во время «бархатной революции».

«Дело не в том, что оппозиция не имеет фантазии. Они применили те же технологии, потому что общественность их уже видела, как видела и то, чем они завершились. То есть, революцией и победой»,- заявил эксперт.

Но Иоаннисян отметил, что это только внешняя сторона процесса. По его мнению, глубина процесса отлична, так как в то время в стране не было избранной народом власти.

Иоаннисян считает, что 2018 году народ  ненавидел власть и понимал, что путем выборов ее не сменить. Потому были поддержаны шаги, приведшие к революции.

Эксперт отметил также различия сегодняшней и тогдашней политической ситуации в Армении. Главным различием он считает то, что нынешняя власть была переизбрана после поражения в войне 2020 года. За правящую силу 20 июня 2021 года проголосовало в 2 раза больше, чем за оппозицию. 

То есть, по мнению Иоаннисяна, с тех пор не произошло ничего феноменального, что изменило бы общественное настроение в отношении действующей власти.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="142" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4443"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ksj63vsJBKg</id>
  <yt:videoId>Ksj63vsJBKg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ksj63vsJBKg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-06T17:21:30+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T01:43:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ksj63vsJBKg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Ksj63vsJBKg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов

Российский политолог Алексей Мартынов прокомментировал заявление первого президента Армении Левона Тер-Петросяна о том, что, если бы на месте Никола Пашиняна был любой другой лидер, он был бы вынужден принять навязанные извне решения. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Мартынов отметил, что личность лидера играет в данном случае очень важное значение. Эксперт задался вопросом, почему первый президент Армении не перечислил свое имя среди имен «капитулирующих» глав государств. 

«Первый президент Армении меряет всех по своим взглядам на жизнь. Напомню, что Никол Пашинян является учеником Тер-Петросяна, один из тех, кто поддерживал политическую силу первого президента․ Вероятно, Тер-Петросян, оценивая действия Пашиняна, понимает, что действовал бы так же, будь он лидером страны», - подчеркнул эксперт.

Политолог отметил, что прогнозируя такое же поведение со стороны второго и третьего президентов Армении - Роберта Кочаряна и Сержа Саргсяна, Тер-Петросян не вполне корректен. 

По словам Мартынова, позиция Тер-Петросяна, который был готов на максимальные уступки армянской стороны в карабахском вопросе, вполне логична, так как первые президенты обретших независимость стран бывшего СССР были готовы на все, лишь бы сохранить свою власть. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1996"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5rLootT2ck4</id>
  <yt:videoId>5rLootT2ck4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5rLootT2ck4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-06T04:29:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-08T19:06:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5rLootT2ck4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5rLootT2ck4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог 

Политолог Гурген Симонян считает, что в свете последних событий, в частности, встречи секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна и помощника президента Азербайджана Хикмета Гаджиева намечается тенденция изменения позиции Азербайджана в переговорном процессе.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог сказал, что можно считать, что Армения уже находится в переговорном процессе с Азербайджаном.

«Мы знаем, что после 44-дневной войны  Азербайджан занял очень радикальную позицию. Точка зрения Баку выражалась в ультимативной форме с той мотивировкой, что Армения в войне потерпела поражение. Однако мы видим, что международная общественность, в частности, западный полюс не фиксируют, что Армения потерпела поражение»,- сказал политолог.

В качестве примера Симонян привел высказывание госсекретаря США Энтони Блинкена, что  процесс урегулирования проблемы Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не завершен, он должен быть продолжен и это долговременный процесс.

По мнению политолога,  страны вступили в процесс обсуждения предложений с обеих сторон. Он уверен, что это безусловно является  переформатом прежних требований и закулисная сила, которая подтолкнула Азербайджан и все заинтересованные стороны сесть за стол переговоров  - это США.

Азербайджан, по мнению политолога,  не может действовать самостоятельно. Результатами 44-дневной войны Баку обязан Турции и все ее государственные вопросы связаны с этой страной.

Симонян подтвердил свое мнение, что Азербайджан вынудили сесть за стол переговоров под давлением Запада. Он считает, что мяч теперь  на поле Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="188" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7387"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
