<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-s6f7nBJ7pQ</id>
  <yt:videoId>-s6f7nBJ7pQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Лицензию оскорблять кого-то в Армении выдают на границе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-s6f7nBJ7pQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-14T17:00:05+00:00</published>
  <updated>2022-08-14T17:00:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Лицензию оскорблять кого-то в Армении выдают на границе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-s6f7nBJ7pQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-s6f7nBJ7pQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Лицензию оскорблять кого-то в Армении выдают на границе

Здравствуйте! Экспортерам внутриполитических интриг Армении в Диаспору посоветуйте не рубить сук, на котором они сидят. Никто в этом мире еще не избежал этого неожиданно наступающего падения. Если знаете, тот, кто рубит сук, по велению судьбы забирает с собой всех сидящих на нем. Очень плохо, если окажется, что истинная цель заключается в этом. Диаспора должна больше всего уважать выбор гражданина Армении, так же как гражданин Армении уважает выбор гражданина той страны, где живет, ежедневно проклинающий и оскорбляющий жителя Армении проповедник из армянской Диаспоры, въезд которого в Армению, в конце концов, становится нежелательным. Если хотите, въезд тех, кто отдает приказы из Диаспоры о немедленном истреблении врагов Армении, надо не запрещать, а наоборот поощрять, вооружать у самого въезда и сопровождать к охраняющим границу соотечественникам в Армении. Там надо делать выбор между декоративной истеричностью и молчаливым патриотизмом, потому что из парижского кафе не видно ни Паруха, ни Черного озера. А если чего-то не видите, то не удивите горечью утраты испытавших ее. И потом, не надо все время укорять адресованной Армении долларовой расточительностью, еще и с обязательной рекламой сочувствия. То, что удается продать вашей партийной совести, сбывать стране с тем же самообманом, мягко говоря, нечестно. Так что реальным моральным пристанищем для вопящих из диаспоры, сегодня является армянская граница. Именно там предоставляют лицензию на то, чтобы ненавидеть и оскорблять кого-либо в Армении...Удачи!

Нвер Мнацаканян

Բարև Ձեզ։ Հայաստանի ներքաղաքական խարդավանքները Սփյուռք արտահանողներին խորհուրդ տվեք չկտրել ծառի այն ճյուղը, որի վրա նստած են։ Այդ վերահաս անկումից այս աշխարհում դեռ ոչ ոք չի խուսափել․ եթե գիտեք, ճյուղը կտրողը՝ ճակատագրի պահանջով, իր հետ տանում է ճյուղի վրա բոլոր նստածներին։ Շատ վատ է, եթե պարզվի իրական նպատակը դա է։ Սփյուռքը  ամենաշատը պետք է հարգի Հայաստանի քաղաքացու ընտրությունը, ճիշտ այնպես, ինչպես Հայաստանի քաղաքացին է հարգում այն երկրի քաղաքացու ընտրությունը, որտեղ ապրում է ամեն օր հայաստանցուն նզովող ու հայհոյող սփյուռքահայ քարոզիչը, որի մուտքը Հայաստան, ի վերջո դառնում է անցանկալի։ Եթե կուզեք, Սփյուռքից Հայաստանի թշնամիներին անհապաղ բնաջնջելու հրամաններ արձակողների մուտքը ոչ թե արգելել է պետք, այլ հակառակը՝ խրախուսել, հենց մուտքում զինել ու ուղեկցել սահմանը պահող իր հայաստանցի հայրենակիցների մոտ։ Այնտեղ է պետք ընտրություն կատարել դեկորատիվ լաչառության ու անաղմուկ հայրենասիրության միջև, որովհետև Փարիզի սրճարանից ոչ Փարուխն է երևում, ոչ էլ Սև լիճը։ Իսկ եթե մի բանը չեք տեսնում, տեսնողներին կորստի դառնությամբ չեք զարմացնի։ Եվ հետո, պետք չէ  երեսով տալ Հայաստան ուղարկվող դոլարային շռայլությունը, այն էլ պարտադիր մեզ խղճալու գովազդով։ Այն, ինչը հաջողվում է վաճառել ձեր կուսակցական խղճին, նույն ինքնախաբկանքով երկրի վրա սաղացնելը, մեղմ ասած, ազնիվ չէ։ Այնպես որ Սփյուռքում ճղճղացողների իրական բարոյական հանգրվանն այսօր հայկական սահմանն է․ հենց այնտեղ են տրամադրում Հայաստանում որևէ մեկին ատելու և հայհոյելու լիցենզիան․․․ Հաջողություն։

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="710" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10110"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5cDUQU9ItNA</id>
  <yt:videoId>5cDUQU9ItNA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ситуация с армянскими пленными удивила Комитет солдатских матерей России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5cDUQU9ItNA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-13T17:24:49+00:00</published>
  <updated>2022-08-13T17:24:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ситуация с армянскими пленными удивила Комитет солдатских матерей России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5cDUQU9ItNA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5cDUQU9ItNA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ситуация с армянскими пленными удивила Комитет солдатских матерей России

Подробности о ситуации с армянскими военнослужащими, находящимися в азербайджанском плену, секретарь Союза комитетов солдатских матерей России Валентина Мельникова узнала в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

Общественник, не первый год занимающийся вызволением участников боевых действий из плена, была удивлена тем, что спустя два года после окончания войны армянские военнослужащие прожолжают удерживаться Азербайджаном.

Исходя из своего опыта Валентина Мельникова перечислила несколько способов, которые могли бы помочь армянским матерям вернуть своих сыновей из плена.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="136" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8149"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k9IJsCSe09U</id>
  <yt:videoId>k9IJsCSe09U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Турция так активно хочет дружить с Арменией, а Ереван отмалчивается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k9IJsCSe09U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-12T17:20:19+00:00</published>
  <updated>2022-08-12T17:20:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Турция так активно хочет дружить с Арменией, а Ереван отмалчивается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k9IJsCSe09U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k9IJsCSe09U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Член ОП прокомментировал активизацию Турции в армянском направлении

Активное включение в повестку турецких СМИ темы взаимоотношений с Арменией показывает явный интерес руководства Турции к процессу, который, по мнению члена Общественной палаты России Максима Григорьева, имеет реальную геополитическую цель.

Желание руководства Армении минимизировать информацию о контактах с турецкой стороной, в свою очередь, тоже имеет причины, о которых в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал Максим Григорьев.

Член ОП пояснил, как с какой целью Турция пытается ускорить процесс, а также, какие проблемы создают и решают эти переговоры для Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3047"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:poWP28Oh3F8</id>
  <yt:videoId>poWP28Oh3F8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт считает, что Турция и Армения могут подписать новый документ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=poWP28Oh3F8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-11T19:37:23+00:00</published>
  <updated>2022-08-12T03:34:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт считает, что Турция и Армения могут подписать новый документ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/poWP28Oh3F8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/poWP28Oh3F8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Эксперт считает, что Турция и Армения могут подписать новый документ

Турецкие СМИ сообщили о том, что в сентябре в Карсе намечается очередная встреча спецпредставителей Армении и Турции по вопросу нормализации отношений. Армянская сторона пока не подтвердила договоренность о предстоящей встрече. 

Заместитель директора института стратегических исследований РУДН Виктория Федосова в интервью РУСАРМИНФО предположила вероятность подписания между Арменией и Турцией нового документа. 

Федосова считает, что стороны могут обсудить последнее обрстрение в Карабахе, но в этом контексте Турция может попытаться подменить собой миротворческую миссию России и ее роль посредника в отношениях Еревана и Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2194"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3qphi2G_LOk</id>
  <yt:videoId>3qphi2G_LOk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>О чем договорились премьер Армении и президент Ирана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3qphi2G_LOk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-11T19:24:33+00:00</published>
  <updated>2022-08-12T03:53:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>О чем договорились премьер Армении и президент Ирана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3qphi2G_LOk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3qphi2G_LOk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Востоковед предположил, что не вошло в релиз беседы глав Армении и Ирана

Темы состоявшегося телефонного разговора президента Ирана Эбрахима Раиси с премьер-министром Армении Николом Пашиняном были отражены в пресс-релизах администраций глав двух государств, которые на практике не раскрывают деталей и полного списка тем разговора.

Старший научный сотрудник института востоковедения РАН Владимир Сотников в интервью РУСАРМИНФО предположил, что могли обсуждать главы Армении и Ирана и что стало поводом беседы на высоком уровне на фоне развития геополитических и военных событий в регионе.

Эксперт также оценил вероятность создания военно-политического союза между Арменией и Ираном и вмешательства Ирана в военные действия на Южном Кавказе.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="152" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10713"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LCHltqL1qzY</id>
  <yt:videoId>LCHltqL1qzY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решит ли армянский паром проблему Ларса</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LCHltqL1qzY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-11T19:05:10+00:00</published>
  <updated>2022-08-11T19:17:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решит ли армянский паром проблему Ларса</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LCHltqL1qzY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LCHltqL1qzY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

В московском институте Транспорта оценили армянский паром

Проблема наземного транспортного сообщения между Арменией и Россией остается актуальной, что подтвердил министр экономики Ваан Керобян сообщив, что увеличение пропускаемости армянских грузов через КПП «Верхний Ларс» не сильно облегчило жизнь армянским экспортерам.

Также министр экономики Армении сообщил о скором запуске парома по маршруту порт Поти-порт Кавказ, отметив, что это вопрос нескольких дней. 
В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доцент российского института транспорта Юрий Баженов рассказал о загруженности порта Поти и наличии объективных проблем с Ларсом, обозначив плюсы открытия паромного сообщения как для Армении, так и для России.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2760"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8goyz7v14zs</id>
  <yt:videoId>8goyz7v14zs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чем чреват для Армении обмен разведданными между Казахстаном и Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8goyz7v14zs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-11T18:44:34+00:00</published>
  <updated>2022-08-12T02:30:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чем чреват для Армении обмен разведданными между Казахстаном и Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8goyz7v14zs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8goyz7v14zs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Чем чреват для Армении обмен разведданными между Казахстаном и Турцией

Накануне стало известно о подписании Казахстаном и Турцией протокола, согласно которому страны будут обмениваться разведывательной военной информацией по актуальным темам, а также мониторить развитие военно-политической обстановки в регионе, представляющем угрозу безопасности государств сторон.

В интервью РУСАРМИНФО российский военный эксперт Александр Михайлов прокомментировал вероятные последствия подписания между Анкарой и Нур-Султаном протокола с учетом того, что Казахстан является членом ОДКБ, в котором состоит также Армения, а Турция кроме членства в НАТО является союзником Азербайджана, оказывающим Баку всеобъемлющую военную поддержку.

Александр Михайлов также предположил, как могли отреагировать члены ОДКБ на прямую связь Турции и Казахстана в сфере военной разведки.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4097"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ke7LxMcUCFw</id>
  <yt:videoId>ke7LxMcUCFw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чем ответит Москва, если Баку не прекратит провокации против армян Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ke7LxMcUCFw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-10T18:19:13+00:00</published>
  <updated>2022-08-10T23:57:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чем ответит Москва, если Баку не прекратит провокации против армян Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ke7LxMcUCFw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ke7LxMcUCFw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Миротворцы конкретно назвали автора провокаций в Карабахе: Коновалов

Последнее обострение в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) уже после установления относительного затишья стало поводом для дискуссий о роли российских миротворцев как в Армении, так в Азербайджане.

Обе стороны заочно предъявляют российской стороне претензии - армяне начали сомневаться в способности миротворческого контингента защитить мирное население от агрессии Баку, азербайджанцы - наоборот - в поддержке армянской стороны.

Российский военный эксперт Иван Коновалов в интервью РУСАРМИНФО попытался объяснить логику действий Москвы в урегулировании последнего вооруженного обострения, а также вероятное развитие ситуации в случае, если азербайджанское руководство не отреагирует на призывы российских коллег.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3334"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IlWK8B_Qzek</id>
  <yt:videoId>IlWK8B_Qzek</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для России крайне важен выход через Армению на Иран: Владимир Егоров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IlWK8B_Qzek"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-10T17:43:56+00:00</published>
  <updated>2022-08-11T12:18:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для России крайне важен выход через Армению на Иран: Владимир Егоров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IlWK8B_Qzek?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IlWK8B_Qzek/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Для России крайне важен выход через Армению на Иран: Владимир Егоров

Заведующий кафедрой Международных отношений и геополитики транспорта Российского университета транспорта Владимир Егоров в интервью РУСАРМИНФО подробно проанализировал структуру транспортных коммуникаций Армении на фоне продолжающейся фактической блокады республики со стороны Турции и Азербайджана.

Опытный эксперт назвал сильные и слабые стороны Армении в транспортном сообщении с внешним миром, обозначив перспективу развития автомобильных и железнодорожных маршрутов в случае возможной разблокировки коммуникаций в регионе.

Владимир Егоров обозначил три проблемы, которые наносят наибольший вред армянской экономике, пояснив, почему автомобильные перевозки между Арменией и Ираном не носят полноценного характера.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7573"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kcRnmU5aKYo</id>
  <yt:videoId>kcRnmU5aKYo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Азербайджан отказался от идеи коридора через Армению: Тарасов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kcRnmU5aKYo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-10T16:55:39+00:00</published>
  <updated>2022-08-10T17:13:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Азербайджан отказался от идеи коридора через Армению: Тарасов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kcRnmU5aKYo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kcRnmU5aKYo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Почему Азербайджан отказался от идеи коридора через Армению: Тарасов

Заявление главы МИД Азербайджана о начале строительства новой дороги в Нахичеван в обход территории Армении прокомментировал российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Тарасов ответил на вопрос, означает ли заявление Байрамова отказ Азербайджана от идеи так называемого Зангезурского коридора через Армению.

Эксперт считает, что в Баку, вероятно, поняли невозможность продавить тему коридора с Арменией. Но в то же время, по мнению Тарасова, сообщение через Иран также будет так, как того потребуют интересы Тегерана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="191" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="22764"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Roe8bEsThGk</id>
  <yt:videoId>Roe8bEsThGk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Борис Надеждин пояснил, почему Баку «сваливает» на Ереван провокации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Roe8bEsThGk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-09T19:36:47+00:00</published>
  <updated>2022-08-10T09:21:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Борис Надеждин пояснил, почему Баку «сваливает» на Ереван провокации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Roe8bEsThGk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Roe8bEsThGk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Борис Надеждин пояснил, почему Баку «сваливает» на Ереван провокации

В условиях, когда для всех акторов карабахского процесса предельно ясно отсутствие у Армении причин обострять ситуацию в регионе, Азербайджан продолжает регулярно обвинять армянскую сторону в военных провокациях. 

Очередное заявление прозвучало 9 августа из уст главы МИД Азербайджана Байрамова в интервью турецким СМИ.

Российский политик, экс-депутат Госдумы Борис Надеждин в интервью РУСАРМИНФО рассказал о причинах подобных азербайджанских заявлений, а также объяснил логику Байрамова.

Политик также ответил на вопрос агентства о возможных вариантах решения ситуации, отметив причины, по которым Армении невыгодны провокации, о которых заявляет Баку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4204"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uwyE3bbOXoo</id>
  <yt:videoId>uwyE3bbOXoo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне совершили подвиг: вице-президент Шахматной федерации Москвы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uwyE3bbOXoo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-09T18:09:24+00:00</published>
  <updated>2022-08-09T22:41:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне совершили подвиг: вице-президент Шахматной федерации Москвы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uwyE3bbOXoo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uwyE3bbOXoo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армяне совершили подвиг: вице-президент Шахматной федерации Москвы

По итогам завершившейся в индийском городе Ченнаи 44-ой шахматной Олимпиады мужская сборная Армении, набрав одинаковое со сборной Узбекистана количество очков, заняла второе в ранге вице-чемпиона.

Выступление армянских шахматистов в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал международный гроссмейстер, вице-президент шахматной федерации Москвы Сергей Смагин.

Опытный шахматист оценил командную работу армянских гроссмейстеров и назвал причину, по которой сборная Армении не получила золото Олимпиады. 

Сергей Смагин назвал результат армянской команды колоссальным без Ароняна, отдельно прокомментировав выступление самого титулованного армянского шахматиста под флагом США.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="550" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15100"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wzEUuEhPma8</id>
  <yt:videoId>wzEUuEhPma8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Маслов объяснил значение призыва Китая к Армении и Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wzEUuEhPma8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-09T17:16:33+00:00</published>
  <updated>2022-08-09T18:33:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Маслов объяснил значение призыва Китая к Армении и Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wzEUuEhPma8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wzEUuEhPma8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Маслов объяснил значение призыва Китая к Армении и Азербайджану

Директор Института стран Азии и Африки МГУ им. Ломоносова, доктор исторических наук Алексей Маслов прокомментировал заявление официального представителя МИД Китая Вана Вэньбиня по Армении и Азербайджану. 

В интервью РУСАРМИНФО Маслов перечислил интересы Китая в регионе и прокомментировал заинтересованность и вероятность вмешательства Пекина в решение карабахского конфликта. По мнению ученого, позиция Китая обоснована концепцией «Один пояс, один путь», в которой Армении и Азербайджану отведены свои роли. 

Также Алексей Маслов объяснил причину открытия в Ереване большого количества китайских школ и готовности Китая инвестировать в экономику Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="99" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9712"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:psIP6-ESLYo</id>
  <yt:videoId>psIP6-ESLYo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как спасти армянские церкви от варварства азербайджанцев: Шерин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=psIP6-ESLYo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-09T15:57:13+00:00</published>
  <updated>2022-08-09T16:18:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как спасти армянские церкви от варварства азербайджанцев: Шерин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/psIP6-ESLYo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/psIP6-ESLYo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянские церкви Карабаха может постигнуть участь Святой Софии: Шерин

Под контроль Азербайджана после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название – Арцах) перешло множество историко-архитектурных и религиозных армянских памятников, которым сегодня угрожает разрушение или «албанизация».

Последним из наиболее ярких примеров стало активное обсуждение в азербайджанских медиа вопроса церкви Святого Воскресения, которая в составе Лачинского коридора перейдет под контроль Баку после 25 августа 2022 года.

Отмечается, что азербайджанская «Общественная организация охраны памятников» предлагает перестроить церковь в мечеть, но весомая часть участников дискуссии считает, что церковь необходимо снести, чтобы стереть следы проживания армян в этом регионе.

Российский общественно-политический деятель Александр Шерин в интервью РУСАРМИНФО заявил, что примером для Азербайджана стала Турция, а также посоветовал, как спасти христианское наследие от азербайджанского вандализма и помочь Карабаху избежать участи Арарата.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="128" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4251"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Qec9W4RzRJ4</id>
  <yt:videoId>Qec9W4RzRJ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чем угрожает Армении Чавушоглу: мнение Аббаса Джумы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qec9W4RzRJ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-08-08T17:47:33+00:00</published>
  <updated>2022-08-09T15:49:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чем угрожает Армении Чавушоглу: мнение Аббаса Джумы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Qec9W4RzRJ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Qec9W4RzRJ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Международник раскрыл суть требований Турции к Армении

Заявление главы МИД Турции Мевлюта Чавушоглу на фоне эскалации в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) и параллельного процесса налаживания отношений Анкары и Еревана российский журналист-международник Аббас Джума считает примечательным, но предсказуемым.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Джума подчеркнул, что Турция и Азербайджан едины и у них общий противник в лице Армении. 

«Примечательно, что все эти события, в том числе и официальная риторика Турции разворачиваются на фоне продвижения в Ереване концепции эпохи мира. Мира с Турцией и с Азербайджаном в дальнейшем. Без учета целого ряда армянских интересов, этот мир будет на условиях Турции, что сейчас и демонстрируется этим шантажом», - подчеркнул он. 

По мнению эксперта, причиной последнего заявления Чавушоглу может быть неудовлетворенность Баку итогами карабахской войны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="253" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13167"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
