<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:L-ElnvDHSx4</id>
  <yt:videoId>L-ElnvDHSx4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L-ElnvDHSx4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T18:31:36+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T18:31:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L-ElnvDHSx4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L-ElnvDHSx4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов 

Эксперт по изучению геноцидов Сурен Манукян коснулся особенностей 107-й годовщины Геноцида армян.

При этом эксперт выделил тот факт, что в 2022 году армяне впервые отмечают годовщину, не задаваясь вопросом, признают США Геноцид армян или нет.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Манукян сказал, что заявление в апреле 2021 года президента США Джо Байдена о признании Геноцида армян, по сути, завершило процесс признания в США, начавшийся с заявлений, принятых обеими палатами Конгресса в 2019 году. 

Говоря об ожиданиях в связи с признанием США факт Геноцида, Манукян сказал, что, к сожалению, заявление Байдена не привело к тому результату, на который надеялись армяне.

«Мы возлагали большие надежды на то, что признание США повлечет за собой и признание ряда европейских стран. Но такого не произошло. В прошлом году к странам, признавшим Геноцид армян, присоединилась только Латвия», - сказал эксперт.

Манукян также коснулся мотивов заявления Байдена. Он сказал, что президент США пошел на этот шаг, потому что у него были моральные обязательства перед своими армянскими избирателями. И этот шаг, по мнению эксперта, был больше направлен на внутреннюю аудиторию США, армян, граждан Америки.

Помимо внутриполитических причин, Манукян также отметил определенные геополитические противоречия между Вашингтоном и Анкарой. Эксперт убежден, что, признав факт Геноцида армян, США дали понять Турции, что у них есть много рычагов воздействия на нее, в том числе путем признания Геноцида.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="785"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:goecGhDe17M</id>
  <yt:videoId>goecGhDe17M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=goecGhDe17M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T16:38:37+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T16:38:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/goecGhDe17M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/goecGhDe17M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог 

Политолог Тигран Григорян прокомментировал возможность проведения переговоров между Арменией и Азербайджаном в свете последних заявлений Ильхама Алиева в отношении Сюника.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог сказал, что Армения, в первую очередь,  должна понять, чего она хочет. Григорян считает, что если Ереван продолжит отказываться от озвученных им позиций, то Алиеву станет ясно, что силовое давление на Армению дает результаты.

«Именно в этом главная причина того, что Алиев продолжает говорить с Арменией на языке угроз. Конечно,  надо параллельно заниматься усилением вооруженных сил, а не только говорить об этом, как и работать в направлении иных сфер»,- заявил он.

Григорян считает, что старт мирным переговорам между Арменией и Азербайджаном уже дан. По мнению политолога если Армения отказывается от своих позиций, то Азербайджан, напротив, наращивает агрессивную риторику. 

По словам Григоряна, подход Азербайджана более разумен, так как на переговоры следует идти с высокой планкой, чтобы потом можно было достичь компромисса. Политолог напомнил, что премьер-министр Армении еще до начала переговоров заявил, что намерен снизить планку, в то время, как Азербайджан никакую планку снижать не собирается. Баку попробует диктовать Еревану свои условия.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="252"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:x4mLLOBaqAE</id>
  <yt:videoId>x4mLLOBaqAE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=x4mLLOBaqAE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T04:29:51+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T19:05:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/x4mLLOBaqAE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/x4mLLOBaqAE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку 

Военный эксперт Карен Ованнисян прокомментировал итоги визита премьер-министра Никола Пашиняна в Москву. В частности, он коснулся принятого в Москве премьер-министром Армении Николом Пашиняном и президентом России Владимиром Путиным совместного заявления из 30-и пунктов.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт назвал заявление лидеров двух стран меморандумом, закладывающим основы для длительного сотрудничества между двумя странами. 

По мнению эксперта оценить его можно будет в зависимости от дальнейшей политики Армении.

Ованнисян отметил, что в документе есть пункты, не исходящие из интересов Армении. В частности, относительно формата «3+3», который, по мнению эксперта, не жизнеспособен.

«Мы должны не сосредотачиваться на отдельных пунктах документа, а попытаться понять, что скрыто за его содержанием. Как нам двигаться, чтобы суметь маневрировать в нужный момент, руководствуясь этими пунктами»,- отметил Ованнисян.

Военный эксперт сравнил этот документ с декларацией, подписанной между Россией и Азербайджаном. 

«Если документ, подписанный Москвой и Ереваном является партнерским, а я именно так и считаю, то документ, подписанный Москвой с Баку больше напоминает кнут. Этот документ связывает руки Азербайджану. Хотя, там есть 2-3 пункта, которые, на первый взгляд, исходят из интересов Баку, но на самом деле документ таковым не является», -  заявил Ованнисян.

В целом, по оценке эксперта, если сравнивать эти два документа, то подписанный с армянской стороной гораздо более благоприятный, чем с азербайджанской.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4254"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EOmiF_KQfGc</id>
  <yt:videoId>EOmiF_KQfGc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Запад хорошо знает, где ключ к решению карабахского вопроса: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EOmiF_KQfGc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-21T18:26:25+00:00</published>
  <updated>2022-04-21T18:26:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Запад хорошо знает, где ключ к решению карабахского вопроса: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EOmiF_KQfGc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EOmiF_KQfGc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Запад хорошо знает, где ключ к решению карабахского вопроса: эксперт 

Военный аналитик Карен Ованнисян коснулся роли западных стран в урегулировании карабахского конфликта и нормализации армяно-азербайджанских отношений.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт высказал мнение, что Запад очень хорошо осведомлен обо всех нюансах карабахского конфликта и прекрасно знает, где находится ключ к его решению.

«Вообще, следует отметить, что любая страна  в том или ином конфликте преследует свой национальный интерес. Даже будучи посредником или стороной переговоров в конфликте,  эти страны руководствуются интересами своего государства. Мы должны идти в ногу с этим интересом, в то же время стараясь продвигать свои национальные интересы», - сказал Ованнисян.

Эксперт также выразил мнение, что в нынешней ситуации урегулирования армяно-азербайджанского конфликта Запад не видит своего национального интереса в Армении. Ованнисян сказал, что у него складывается впечатление, что Запад посредством этого конфликта пытается оказать давление на Россию.

Такую ориентацию Запада эксперт считает наиболее нежелательной для армянской стороны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1961"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tX9ioFKGjsA</id>
  <yt:videoId>tX9ioFKGjsA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Новый коридор из Армении в Карабах будут контролировать российские миротворцы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tX9ioFKGjsA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-21T16:41:57+00:00</published>
  <updated>2022-04-21T22:35:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Новый коридор из Армении в Карабах будут контролировать российские миротворцы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tX9ioFKGjsA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tX9ioFKGjsA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Новый коридор из Армении в Карабах будут контролировать российские миротворцы 

Защитник прав человека Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Гегам Степанян прокомментировал информацию о строительстве Азербайджаном новой автомагистрали в обход Лачинского коридора.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Степанян сообщил, что власти Карабаха регулярно получают информацию о ходе строительства посредством российского миротворческого контингента.

Отвечая на вопрос о безопасности дороги, Степанян сказал, что Азербайджан не будет иметь контроля над дорогой, она будет полностью находиться под контролем российских миротворцев.

«Как сегодня безопасность Лачинского коридора обеспечивают российские миротворцы, также они будут обеспечивать и безопасность строящейся дороги. Некоторые участки этой новой дороги присоединятся к существующей», - сказал омбудсмен Карабаха.

Он сообщил, что, по его информации, вдоль строящейся дороги будет проложен новый газопровод. Степанян также сообщил, что после ввода в эксплуатацию новой дороги вдоль нее будут размещены российские миротворческие войска.

На уточняющий вопрос Гегам Степанян ответил, что после ввода в эксплуатацию дороги, город Бердзор (Лачин) и окрестные села, где сейчас по-прежнему проживают армяне, перейдет под контроль Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2837"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3Wc5N_Ar6dc</id>
  <yt:videoId>3Wc5N_Ar6dc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Запад смирился с мыслью, что будущее Карабаха в составе Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3Wc5N_Ar6dc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-21T04:26:29+00:00</published>
  <updated>2022-04-21T12:37:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Запад смирился с мыслью, что будущее Карабаха в составе Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3Wc5N_Ar6dc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3Wc5N_Ar6dc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Запад смирился с мыслью, что будущее Карабаха в составе Азербайджана

Аналитик Арег Кочинян прокомментировал нынешний этап процесса урегулирования карабахского конфликта в контексте итогов встреч премьер-министра Армении в Брюсселе и Москве.

Анализируя последние события в процессе урегулирования конфликта, аналитик пришел к выводу, что Запад не хочет заниматься проблемой Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), не хочет брать на себя ответственность по обеспечению физической безопасности проживающих в Карабахе 100 тыс. армян.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном»  Кочинян обосновал свою точку зрения тем, что на последних двух встречах в Брюсселе вопросы, связанные с Карабахом, не обсуждались. Были обсуждены вопросы, связанные с делимитацией, демаркацией границ между Арменией и Азербайджаном, возвращением армянских пленных и мирным соглашением между Ереваном и Баку. 

По мнению аналитика, это означает, что Запад смирился с мыслью, что будущее Нагорного Карабаха – быть в составе Азербайджана.

«Сегодня есть два независимых друг от друга процесса: Брюссельский процесс и Московский. Два этих параллельных процесса пока не наносят вреда друг другу, но если не будут предприняты попытки привести их к общему знаменателю, то они начнут вредить друг другу», - считает аналитик.

По словам Кочиняна, посредством Брюссельского процесса Запад стремится снизить влияние России в регионе, пытаясь при этом обеспечить мир на Южном Кавказе.
В сложившейся ситуации в урегулировании карабахского конфликта «первой скрипкой» аналитик видит Московский процесс, поскольку усилиями России завершилась «горячая фаза» 44-дневной войны, усилиями России она не возобновляется.

Кочинян убежден, что Запад учитывая данный факт, не ведет два этих формата к конфликту, так как понимает, что в этом случае он проиграет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="123" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4764"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Kn2v1Cvg6eY</id>
  <yt:videoId>Kn2v1Cvg6eY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Kn2v1Cvg6eY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-20T04:31:26+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T16:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Kn2v1Cvg6eY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Kn2v1Cvg6eY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5159"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:miuswOk07FM</id>
  <yt:videoId>miuswOk07FM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ереван принуждают к выбору сценария «Карабах без армян»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=miuswOk07FM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-19T18:09:29+00:00</published>
  <updated>2022-04-19T18:09:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ереван принуждают к выбору сценария «Карабах без армян»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/miuswOk07FM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/miuswOk07FM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ереван принуждают к выбору сценария «Карабах без армян»: политолог  

Политолог, преподаватель Лихайского университета в США Арман Григорян прокомментировал заявление премьер-министра Армении Никола Пашиняна о том, что армянская сторона должна снизить планку в вопросе статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян заявил, что статус Карабаха в составе Азербайджана не приемлем и содержит риски. 

«Представить себе, что армяне могут жить там спокойно как граждане Азербайджана после всего того, что случилось, невозможно. При таком сценарии там не останется ни одного армянина», - заявил политолог.

Григорян считает, что армянской стороне необходимо убедить посредников в том, что, если конфликт будет решен путем принуждения Армении к отказу от принципа самоопределения НК, то это приведет к этнической чистке армян в Карабахе.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1797"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_DQJnkdrxu4</id>
  <yt:videoId>_DQJnkdrxu4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>С требованием Москвы по Карабаху Баку будет вынужден согласиться: Александров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_DQJnkdrxu4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-19T17:57:50+00:00</published>
  <updated>2022-04-20T08:49:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>С требованием Москвы по Карабаху Баку будет вынужден согласиться: Александров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_DQJnkdrxu4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_DQJnkdrxu4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

С требованием Москвы по Карабаху Баку будет вынужден согласиться: Александров 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров считает, что российский миротворческий контингент в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) нужно укреплять. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что вопрос статуса Нагорного Карабаха является основным – Азербайджан настаивает на включении Карабаха в его состав, в то время как население НК с этим не согласно․ 

«Гарантом безопасности армянского населения Нагорного Карабаха должны оставаться российские миротворческие силы, которые там должны остаться на очень долгий период. Россия, конечно, не позволит устроить там этническую чистки, но надо искать пути компромиссных решений․ Миротворческие силы России должны там остаться как гарант того, что армянское население не будет подвергаться никаким репрессиям», - отметил он.

Эксперт считает, что после завершения спецоперации на Украине, возможно, Россия с новых позиций потребует увеличить численность миротворческого контингента в Нагорном Карабахе, и азербайджанская сторона будет вынуждена с этим согласиться.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="107" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7784"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:N4Mv-ByzRHU</id>
  <yt:videoId>N4Mv-ByzRHU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Париж и Вашингтон должны ответить на что готовы для восстановления МГ ОБСЕ: Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=N4Mv-ByzRHU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-19T04:36:07+00:00</published>
  <updated>2022-04-19T11:54:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Париж и Вашингтон должны ответить на что готовы для восстановления МГ ОБСЕ: Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/N4Mv-ByzRHU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/N4Mv-ByzRHU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Париж и Вашингтон должны ответить на что готовы для восстановления МГ ОБСЕ: Минасян 

Французский политолог армянского происхождения Кайц Минасян прокомментировал ситуацию вокруг Минской группы ОБСЕ, коснувшись  дальнейшей судьбы этой международной дипломатической структуры.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог коснулся визитов французского и американского сопредседателей МГ Бриса Рокфоя и Эндрю Шофера в Армению. Политолог выразил мнение, что пока деятельность Минской группы не будет восстановлена, на урегулирование карабахской проблемы будут влиять внешние процессы.

«Визиты французского и американского сопредседателей в Армению означают, что Франция и США определенно хотят возобновить деятельность Минской группы. Если процесс восстановления не начнется, то можно сказать, что сущность Минской группы полностью разрушена», - сказал политолог.

Кайц Минасян заявил, что в случаи распада МГ ОБСЕ урегулирование карабахского конфликта полностью останется в руках России. Международное присутствие в этом вопросе ослабнет, что будет означать настоящее поражение Франции и США.

Политолог также задал вопрос: на что готовы Париж и Вашингтон, чтобы возобновить деятельность Минской группы. Он заявил, что если на этот вопрос не будет дан четкий ответ, то ситуация вокруг Карабаха (армянское название Арцах) останется неопределенной и сомнительной для общественности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3083"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XTahr6uQ1rI</id>
  <yt:videoId>XTahr6uQ1rI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Магия армянской тутовки и эйфория Баку не решат вопрос флага Арцаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XTahr6uQ1rI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-17T17:00:16+00:00</published>
  <updated>2022-04-17T19:37:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Магия армянской тутовки и эйфория Баку не решат вопрос флага Арцаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XTahr6uQ1rI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XTahr6uQ1rI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Магия армянской тутовки и эйфория Баку не решат вопрос флага Арцаха

Можно развивать акцию с флагом, но без демонстративности и популизма, если цель - добиться того, чтобы флаг Арцаха вновь занял то место, которое он занимал на столе Минской группы. Да, сложно, тем более, что этого стола больше нет. Но если удастся, то хотя бы получим ответ на мучающий нас столько лет вопрос - почему на этом столе флаг потерял свое место, и почему та же Минская группа на протяжении почти трех десятилетий так и осталась бесплодной? Помните, когда сопредседатели с покрасневшими щеками наслаждались тутовкой в Степанакерте, а потом с таким восхищением говорили об историческом праве Арцаха на самоопределение, что даже угощавший верил в магическую силу тутовки? А война приближалась, и война случилась, как случилась и украинская катастрофа. Не является ли сейчас самообманом то, что судьба Минской группы находится в чьих-то руках, тем более Баку, ослепленного украинскими потрясениями? Разве непонятно, что ее судьба сейчас - прямой заложник славянской катастрофы, в руинах которой и будет решено - могут ли флаги стран-членов Минской группы когда-либо стоять рядом. Как только это будет решено, тогда и решится - где ...

Нвер Мнацаканян

Հայկական թթի օղու մոգական ուժը ու Բաքվի էյֆորիան չեն լուծի Արցախի դրոշի հարցը 

Կարելի է զարգացնել  դրոշի ակցիան, բայց առանց ցուցադրականության ու պոպուլիզմի, եթե նպատակը հասնելն է նրան, որ Արցախի դրոշը նորից գրավի այն տեղը, որն զբաղեցնում էր Մինսկի խմբի սեղանին։ Այո, բարդ է, մանավանդ որ այդ սեղանն այլևս չկա, բայց եթե հաջողվի, կստանանք գոնե այսքան տարի մեզ տանջող հարցի պատասխանը, թե ինչու այդ սեղանին դրոշը կորցրեց իր տեղը, և ինչու նույն Մինսկի խումբը մոտ երեք տասնամյակ մնաց չբեր ու անպտուղ։ Հիշու՞մ եք, երբ համանախագահները Ստեփանակերտում կարմրած թշերով թթի օղի էին վայելում, հետո այնպիսի հիացմունքով խոսում Արցախի ինքնորոշման պատմական իրավունքի մասին, որ անգամ պատվողն էր հավատում թթի օղու մոգական ուժին։ Իսկ պատերազմը մոտենում էր, և պատերազմը եղավ, ինչպես եղավ ուկրաինական աղետը։ Հիմա ինքնախաբեություն չէ՞, թե Մինսկի խմբի ճակատագիրը որևէ մեկի ձեռքին է, էլ ուր մնաց  ուկրաինական ցնցումներով շլացած Բաքվի։ Պարզ չէ՞, որ այդ ճակատագիրն այլևս ուղիղ պատանդ է սլավոնական աղետին, որի ավերակներում էլ կորոշվի՝ Մինսկի խմբի անդամ երկրների դրոշները կարո՞ղ են երբևէ լինել կողք-կողքի։ Հենց դա որոշվի, կորոշվի նաև, թե որտեղ ...

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="997" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="30971"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:z4JNdJyDVmg</id>
  <yt:videoId>z4JNdJyDVmg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Шансы у Карабаха есть и их нужно добиваться: Мартынов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=z4JNdJyDVmg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-17T15:00:34+00:00</published>
  <updated>2022-04-17T15:00:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Шансы у Карабаха есть и их нужно добиваться: Мартынов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/z4JNdJyDVmg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/z4JNdJyDVmg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Шансы у Карабаха есть и их нужно добиваться: Мартынов 

Комментируя активизировавшиеся обсуждения вокруг статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), российский политолог Алексей Мартынов отмечает, что в сложившихся условиях Карабаху необходимо действовать как самостоятельный игрок.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО он отметил, что свой статус Нагорный Карабах должен решать сам, так как это вопрос не армянской и не азербайджанской политики, а именно карабахской.

«Сегодня политика Никола Пашиняна и Нагорно-Карабахской Республики диаметрально разнятся. Во всяком случае, 3,5 года, пока стоят российские миротворцы, с Карабахом ничего не произойдет. Но я хочу сказать, что более чем 30 лет НКР добивается того, чтобы решать свою судьбу самостоятельно. То, что за эти годы ему не позволили стать полноценной стороной в переговорном процессе, привело к обострению конфликта», - сказал политолог.

Мартынов считает, что Карабах должен добиться статуса полноценного переговорщика и представлять себя сам - это единственный надежный способ разрешения конфликта на много десятилетий, а может, и столетий вперед. 

По его убеждению, шансы у Карабаха есть, и их нужно добиваться. Помочь в этом, по мнению эксперта, может Россия. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="139" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5909"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:--JtukKepyM</id>
  <yt:videoId>--JtukKepyM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арцах, загнанный в ловушку, не отступил от армянской мечты</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=--JtukKepyM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-16T14:57:30+00:00</published>
  <updated>2022-04-16T14:57:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах, загнанный в ловушку, не отступил от армянской мечты</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/--JtukKepyM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/--JtukKepyM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арцах, загнанный в ловушку, не отступил от армянской мечты

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о ситуации, сложившейся вокруг нагорно-карабахского урегулирования и проблемы статуса НК на фоне заявлений премьер-министра Армении о «снижении планки» в этом вопросе.

По словам депутата парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арама Арутюняна, карабахские армяне не отказываются от своей мечты – идеи «Миацума» (воссоединения с Арменией), однако на этом пути сейчас появились серьезные преграды. Поэтому среди населения региона иногда звучат мнения о рассмотрении варианта со вхождением в состав России.

«Я хочу, чтобы в Армении тоже поняли это, чтобы не было разговоров о том, что арцахцы не хотят присоединиться к Армении. Нужно оценивать реальность объективно», - сказал Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО. 

По словам директора парижского центра «Кавказ» Хильды Чобоян в Евросоюзе может появиться страна, которая сможет убедить другие страны союза в том, что нужно поддержать Карабах. 

«Также не нужно забывать о Минской группе. Она очень важна для того, чтобы вывести Арцах из той ловушки, в которой он оказался», - сказала она. 

Политолог Роберт Гевондян отметил, что «снижение планки» означает согласие на статус НК в составе Азербайджана. По словам Гевондяна, это, в свою очередь, означает, что с годами население Арцаха может быть выселено со своей родины, как это произошло с армянами в Нахичевани (армянское название Нахиджеван).

Политолог Армен Варданян считает, что проигравшая сторона в переговорах не может предъявлять высокие требования. По его словам, в такой ситуации был и сам Азербайджан после проигрыша в первой карабахской войне, лишь постепенно поднимая планку на переговорах. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="107" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6049"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aw5OCIGGM6M</id>
  <yt:videoId>aw5OCIGGM6M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aw5OCIGGM6M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-16T04:31:48+00:00</published>
  <updated>2022-04-16T06:53:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aw5OCIGGM6M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aw5OCIGGM6M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="125" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6869"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6q_EwCWY18</id>
  <yt:videoId>D6q_EwCWY18</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия дважды не пустила Турцию в Карабах: Сафрастян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6q_EwCWY18"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-15T18:12:18+00:00</published>
  <updated>2022-04-15T18:12:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия дважды не пустила Турцию в Карабах: Сафрастян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6q_EwCWY18?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6q_EwCWY18/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия дважды не пустила Турцию в Карабах: Сафрастян 

Академик-тюрколог Рубен Сафрастян считает Турция осталась недовольна итогами 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Сафрастян заявил, что изначально после войны турки хотели участвовать в миротворческой мисси в самом Карабахе.

«Турецкие руководители хотели создания совместного российско-турецкого миротворческого контингента. И эти миротворцы должны были функционировать по сирийской модели: осуществлять совместное патрулирование на территории Арцаха. Русские этого не допустили», -заявил тюрколог. 

Эксперт отметил, что у турок было еще одно требование - чтобы турецкие офицеры из российско-турецкого мониторингового центра в Агдаме получили доступ на территорию Арцаха, и именно оттуда осуществляли мониторинг. 

Сафрастян подчеркнул, что Москва вновь не согласилась с этим требованием, в результате мониторинг осуществляется с помощью технических средств. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1789"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
