<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:cs5m3-JVpfY</id>
  <yt:videoId>cs5m3-JVpfY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cs5m3-JVpfY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-05T15:00:26+00:00</published>
  <updated>2022-02-05T15:00:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cs5m3-JVpfY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cs5m3-JVpfY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» в эфире РУСАРМИНФО коснулись вопроса нормализации армяно-турецких отношений, предварительных условий и нынешних, а также предшествующих этапов переговоров по нагорно-карабахскому урегулированию.

По мнению аналитика Акопа Бадаляна, раскрытие переговорного наследия может быть полезным для избавления от иллюзий или мифов, так как люди, не зная сути переговорного процесса, зачастую выдвигали каждый свою версию. 

Французский политолог армянского происхождения Кайц Минасян считает, что если переговоры по Украине продолжатся, это положительно повлияет на переговоры между Арменией и Турцией. 

Эксперт по международному экономическому праву Араик Папян отметил, что у Армении есть жизненно важные интересы, от которых армянской стороне в ходе переговоров с Турцией нельзя отказываться ни в коем случае.

«Нельзя идти ни на какие уступки в вопросе Геноцида армян. Нужно защитить армянский рынок, если вырастет импорт из Турции. Также это карабахский вопрос – отношения с Турцией должны быть отделены от проблемы Карабаха», - сказал он. 

Офицер армянской армии Саргис Степанян считает, что противостояние продолжается. По его словам, получившие ранения во время войны солдаты должны восстановить в себе чувство победителя, и всегда быть готовыми к новым вызовам. 

Депутат от партии «Гражданский договор» Ваагн Алексанян, говоря о переговорном процессе по Карабаху в прошлом, отметил, что из рассказов бывших президентов Армении становится ясно, что армянская сторона пыталась добиться на переговорах решения проблемы, в то время как Азербайджан занимался лишь затягиванием времени и подготовкой к войне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1921"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:z4U1RGLehNg</id>
  <yt:videoId>z4U1RGLehNg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=z4U1RGLehNg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-05T04:27:13+00:00</published>
  <updated>2022-02-05T09:02:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/z4U1RGLehNg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/z4U1RGLehNg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="253" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5941"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YXxt8HAcXXE</id>
  <yt:videoId>YXxt8HAcXXE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YXxt8HAcXXE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-04T17:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-02-04T17:58:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YXxt8HAcXXE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YXxt8HAcXXE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» депутат от правящей фракции «Гражданский договор» (ГД) Ваагн Алексанян прокомментировал отказ оппозиции выдвигать кандидата на пост президента Армении.

По словам Алексаняна, сложно говорить о том, что мотивировало оппозицию на этот шаг. По словам депутата, власти не согласились бы «отдать» пост президента оппозиции, если бы оппозиция выдвинула одного из тех кандидатов, которые назывались в СМИ. 

«Называлось имя республиканца, ставшего руководителем аппарата Конституционного суда (Эдгар Казарян – ред.). Если я не ошибаюсь, говорилось о Рубике Акопяне, это позор. Где-то писали имя Роберта Кочаряна, Вазгена Манукяна. Это все смешно», - сказал он.

Алексанян отметил, что у ГД не было контактов с оппозицией по вопросу избрания нового президента Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1538"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5EJSuQcY-fk</id>
  <yt:videoId>5EJSuQcY-fk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5EJSuQcY-fk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-04T04:24:51+00:00</published>
  <updated>2022-02-04T04:41:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5EJSuQcY-fk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5EJSuQcY-fk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» подполковник ВС Армении, разведчик Саргис Степанян рассказал, как получил тяжелые ранения летом 2014 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Степаняна, в июле 2014 года он участвовал в спецоперации по спасению раненого товарища с заминированной территории. Он отметил, что в это время происходили диверсионные атаки азербайджанцев. 

«Получив приказ, я вместе со своей командой хотели вывести нашего товарища. К сожалению, этот парень погиб. В последний момент получил ранение и потерял ноги и руку», - сказал он.

Cтепанян также прокомментировал обострения на линии соприкосновения. По его словам, азербайджанцы периодически нарушали режим прекращения огня, что в итоге вылилось в Апрельскую войну 2016 и 44-дневную войну 2020 года. 

По словам Степаняна, в 2016 году ВС Азербайджана понесли большие потери, и их ожидания от нападения не оправдались.

«К нам поступала информация о том, что что-то надвигается, и это случилось. И перед 44-дневной войной, как мне кажется, была соответствующая информация», - сказал он.

Чемпион мира по армрестлингу подчеркнул, что в 2020 году армянские военные противостояли превосходящим в несколько раз силам в лице ВС Азербайджана, боевиков, Турции, оснащенных самой современной техникой.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="273" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8082"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Hn4C6RMBCz0</id>
  <yt:videoId>Hn4C6RMBCz0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Hn4C6RMBCz0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T17:27:08+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T17:27:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Hn4C6RMBCz0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Hn4C6RMBCz0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян

Олимпийская сборная Армении уже находится в Пекине, но не в полном составе.

В среду стало известно, что член сборной Армении горнолыжник Арутюн Арутюнян, тренер Арсен Нерсисян и президент Федерации лыжного спорта Армении Гагик Саркисян не вылетели в Пекин из-за положительного теста на коронавирус.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО секретарь Национального олимпийского комитета Армении Грачья Ростомян сказал, что теоретически возможность участия Арутюна Арутюняна в Олимпиаде еще есть, так как его соревнования запланированы на более позднее время. Не исключено, что следующий тест Арутюняна будет отрицательным. 

«Ждем ответов следующих тестов. Еще есть время до его соревнований, мы постараемся вложить все усилия, чтобы успеть, если уложимся в протокол о ковиде. Возможно, только отрицательного теста не будет достаточно для его поездки, здесь есть некоторые проблемы, которые нужно решить», - сказал секретарь НОК.

Ростомян коснулся подготовленности армянской команды, отметив, что сделано максимум для того, чтобы на Олимпиаде был достигнут определенный результат. 

Ростомян отметил, что ожидания от летних и зимних Олимпийских игр разные. У Армении шесть участников на зимних играх в Пекине, все они уже имеют рейтинги, чего раньше не было. По словам Ростомяна, это уже прогресс, так как в настоящее время у Армении нет средств и возможностей ожидать других результатов и медалей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="752"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PBfauOoB6uA</id>
  <yt:videoId>PBfauOoB6uA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PBfauOoB6uA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T16:33:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T17:46:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PBfauOoB6uA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PBfauOoB6uA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» специалист по международному экономическому праву Араик Папян прокомментировал риски для армянской экономики в случае открытия границы с Турцией.

По мнению Папяна, у Армении есть свои механизмы и мероприятия по защите внутреннего рынка, которые являются общепризнанными в мировой практике. Специалист отмечает, что при этом сложность состоит в непонимании, как армянская экономика будет вести себя в условиях возможного открытия границы с Турцией.

«В подобных случаях, когда требуется открытие границы, Армения должна быть готовой к увеличению импорта», - сказал он.

Папян считает, что Армения будет готовой к возможному открытию турецкой границы при пересмотре экономических аспектов защиты внутренней экономики и выявлении возможных изменений. 

По мнению специалиста, с этими механизмами защиты, прежде всего, должны ознакомиться армянские производители и компании, которых напрямую коснется возможное открытие границы с Турцией. Также Папян не исключает повышение тарифа на продукцию, произведенную в Армении для защиты армянских производителей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2755"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JYv58-WxvGw</id>
  <yt:videoId>JYv58-WxvGw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JYv58-WxvGw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T04:28:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T06:04:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JYv58-WxvGw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JYv58-WxvGw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал роль Франции во внешней политике Армении.

По словам Минасяна, Армения действительно ожидает помощи от Франции и надеется в будущем выйти на новую модель отношений с ней. Политолог считает, что Франция всегда старается играть роль посредника, который пытается соблюдать равновесие между Ереваном и Баку.

Минасян назвал визит председателя Совета региона Иль-де-Франс, кандидата на пост президента Франции Валери Пекресс в Армению и Нагорный Карабах (армянское название Арцах) смелым шагом. 

«Этот визит сказал французской дипломатии – хватит. Пришло время прекращать соблюдать это равновесие между диктатурой в лице Азербайджана и демократической Арменией», - сказал Минасян. 

Политолог также прокомментировал негативную реакцию азербайджанской власти на визит Пекресс. 

«Баку, как мы увидели, начал общение с Францией на языке угроз, и это понял Макрон, который до сих пор не ответил. Но ожидается, что он ответит в ближайшее время, так как скоро Франция окажется в предвыборной гонке», - сказал он.

По словам Минасяна, довольно интересным будет итог общения президента Франции Эммануэля Макрона и Валери Пекресс в рамках мероприятия, инициированного армянскими общественными организациями, который должен состоятся в ближайшее время.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="135" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5606"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6iBTzPZMSxI</id>
  <yt:videoId>6iBTzPZMSxI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6iBTzPZMSxI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-01T17:53:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T20:21:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6iBTzPZMSxI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6iBTzPZMSxI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал введение в обращение парламентом Нагорного Карабаха проекта закона «Об оккупированных территориях Арцаха». 

По мнению французского политолога, время выбрано неслучайно - Нагорный Карабах на инициирование подобного законопроекта получил соответствующее одобрение от российских партнеров, что стало ответом Москвы на поддержку Анкары и Баку Киева.

«Я думаю, что парламент Арцаха получил зеленый свет со стороны России. Конечно, у них есть собственная воля, но этого недостаточно для принятия такого решения», - сказал эксперт. 

Кайц Минасян добавил, что для международного сообщества становится понятно, что карабахский вопрос не решен и есть необходимость в определении статуса Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="161" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6390"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NVnHU4VLn1s</id>
  <yt:videoId>NVnHU4VLn1s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NVnHU4VLn1s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-01T04:26:00+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T19:31:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NVnHU4VLn1s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NVnHU4VLn1s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="344" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13954"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:N8VFIgWYKE4</id>
  <yt:videoId>N8VFIgWYKE4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=N8VFIgWYKE4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-31T18:13:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T13:57:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/N8VFIgWYKE4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/N8VFIgWYKE4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Акоп Бадалян прокомментировал принятие Парламентской ассамблеей Совета Европы (ПАСЕ) резолюции под названием «Деятельность демократических институтов в Армении».

Бадалян отметил, что среди проголосовавших против принятия этого документа, наряду с депутатами от Турции и Азербайджана, оказался член «Республиканской Партии Армении», секретарь фракции «Честь имею» Айк Мамиджанян, что не могло не вызвать внутриполитический резонанс.

По мнению политолога, несогласие с тезисами резолюции можно было бы выразить двумя способами – либо отказаться от голосования, либо провозгласить свое несогласие с отдельными оценками в резолюции относительно демократических процессов в Армении.

Политолог считает, что поведение депутата от оппозиции объяснить ничем нельзя, а власти, впоследствии, воспользовались этой «осечкой» и использовали ее в качестве аргумента против оппозиции.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="150" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9286"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UUf7HB7h9TE</id>
  <yt:videoId>UUf7HB7h9TE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UUf7HB7h9TE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-31T17:06:42+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T18:49:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UUf7HB7h9TE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UUf7HB7h9TE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна

Политолог Бениамин Матевосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО оценил кандидатуру министра высокотехнологичной промышленности Армении Ваагна Хачатуряна на пост президента республики.

По словам Матевосяна, министр рассматривается с точки зрения своей политической лояльности, а не из учета каких-либо профессиональных навыков и опыта.

«Если раньше он был почетной тенью Тер-Петросяна, то сейчас в качестве президента Армении он будет «почетной тенью» Никола Пашиняна. Будет подписывать все, что принесут», - сказал он. 

Политолог считает, что нельзя согласиться с теми, кто утверждает, что президентом в лице Хачатуряна станет Левон Тер-Петросян, однако, по его словам, Хачатурян является носителем тех же политических взглядов, что и первый президент Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1154"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bPKFpSF9-G8</id>
  <yt:videoId>bPKFpSF9-G8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Конституция Армении давно уже не девственна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bPKFpSF9-G8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-30T16:57:17+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T19:08:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Конституция Армении давно уже не девственна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bPKFpSF9-G8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bPKFpSF9-G8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Конституция Армении давно уже не девственна

Главное сейчас - отставка президента или политическая ставка на эту отставку, особенно сделанная теми, кто во всех своих мыслях напоминает о том, что президент - гарант Конституции, и делает апокалиптические выводы об общенациональном кризисе? Во-первых, наша конституция давно не девственна, и если не забыли, то у нас уже были и десантно назначенный президент, и министр обороны. Так что, гарант Конституции не бывает выборочным: он либо есть, либо его нет. И потом, насколько правильно постоянное обращение к этой кастрированной структуре в качестве гаранта Конституции? Понятно, что формулировки президент республики и гарант Конституции являются каноническими и однородными. Но, скажите, имеем ли мы право жить этим обманом, когда за наш суверенитет была заплачена такая цена. Завтра придет делимитация: убедитесь, кто является гарантом Конституции, этот бутафорный институт или армянская армия, с формирования которой прошло три десятилетия, но мы пока не знаем, какую армию хотим иметь - армию спасения или ужаса врага. Вот когда мы решим это с высшей конституционной гарантией, тогда не представляете, насколько легко и почетно будет назначать и возвеличивать гаранта Конституции․․․


Нвер Мнацаканян

Հայաստանի սահմանադրությունը վաղուց կույս չէ


Հիմա կարևորը նախագահի հրաժարականն էր, թե այդ հրաժարականին դրվող քաղաքական խաղադրույքը, հատկապես նրանց ձեռամբ, ովքեր ամեն մտքի մեջ հիշեցնում են նախագահի սահմանադրության երաշխավոր լինելն ու համազգային ճգնաժամի մասին ապոկալիպտիկ հետևություններ անում։ Նախ մեր սահմանադրությունը վաղուց կույս չէ, և եթե չեք մոռացել, մենք ունեցել ենք դեսանտային նշանակմամբ և նախագահ և պաշտպանության նախարար։ Այնպես որ, սահմանադրության երաշխավորն ընտրանքային չի լինում․ կամ լինում է, կամ՝ ոչ։ Եվ հետո, ինչքանով է ճիշտ այդ ամորձատված կառույցին անընդհատ սահմանադրության երաշխավոր շրջանառելը։ Հասկանալի է, հանրապետության նախագահ և սահմանադրության երաշխավոր ձևակերպումները կանոնիկ են ու համասեռ։ Բայց, ասեք, մենք իրավունք ունենք ապրել այդ խաբկանքով, երբ մեր ինքնիշխանության համար այսպիսի գին է վճարվել։ Վաղը կգա սահմանազատումը, կհամոզվեք, սահմանադրության երաշխավորն այդ բուտաֆորիկ ինստիտուտն է, թե հայկական բանակը, որի ձևավորումից անցել է երեք տասնամյակ, բայց դեռ չգիտենք ինչպիսի բանակ ենք ուզում ունենալ, փրկության, թե՝ թշնամու սարսափի։ Այ, երբ կորոշենք դա սահմանադրական բարձրագույն երաշխիքով, այն ժամանակ չեք պատկերացնի ինչքան հեշտ ու պատվաբեր կլինի սահմանադրության երաշխավորին կարգելն ու մեծարելը․․․


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="616" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13857"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6YrSDTWqt4</id>
  <yt:videoId>D6YrSDTWqt4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6YrSDTWqt4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T16:49:05+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T19:10:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6YrSDTWqt4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6YrSDTWqt4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО спикеры прокомментировали обстановку в регионе, особо отметив в этом контексте роль армяно-турецких и армяно-азербайджанских отношений.

По словам военного эксперта Карена Ованнисяна, позитивные сигналы, исходящие из Турции, адресованы не Армении, а международному сообществу.

«Турция хочет продемонстрировать своим международным партнерам, что пытается установить добрососедские отношения со своим врагом - Арменией, в результате чего международные партнеры в лице Анкары должны увидеть того, кто возьмет под свой контроль весь регион», - сказал Ованнисян.

Политолог Давид Степанян отметил, что Алиев будет как можно больше говорить о так называемом «Зангезурском коридоре», пытаясь таким образом оказать давление на Армению.

По мнению депутата парламента Армении от фракции «Гражданский договор» Армана Егояна, в армяно-турецких переговорах нет красных линий.

«Если нет предварительных условий, то о каких красных линиях идет речь?», - заявил Егоян.

Политолог Александр Искандарян предлагает рассматривать Турцию не только в контексте отношений с Арменией, но и как игрока, претендующего занять доминирующую роль на Южном Кавказе.

По словам политолога, особенно после войны 2020 года, Турция и Азербайджан имеют общие интересы, связанные с двумя армянскими государствами (Арменией и Нагорным Карабахом - ред.).</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2543"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:00M5-CMMFO8</id>
  <yt:videoId>00M5-CMMFO8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=00M5-CMMFO8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T04:25:43+00:00</published>
  <updated>2022-01-29T07:17:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/00M5-CMMFO8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/00M5-CMMFO8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» полковник запаса Арцрун Ованнисян прокомментировал вопросы формирования армянской армии и существующих в Вооруженных Силах проблем.

По словам Арцруна Ованнисяна, сегодня тот день, когда, независимо от результатов последней войны, надо поздравить друг друга, поскольку армянская армия всегда давала больше, чем получала.

«Вооруженные Силы Республики Армения давали больше, чем получали , если учесть, что государство  дало им, какой одеждой одел армию, какой пищей накормил, чем вооружил ...  Ответ на это, который дает армия нашему обществу и нашему государству намного больше», - сказал Ованнисян.

Говоря о 44–дневной войне, Арцрун Ованнисян сказал, что воюет не армия, а государство, просто хребет инструментария войны-регулярная армия, на которой опираются «остальные части тела».

«Регулярное войско более боеспособно, чем пополняющий резерв. Проблема государства в том, чтобы боеспособность этих двух приблизилась друг к другу. Однако мы не вкладывали ресурсы для доведения резерва до этого уровня, были невнимательны к нашему резерву», - сказал Ованнисян.

По его мнению, на исход войны большое влияние оказало то, что Азербайджан правильнее оценил характер ожидаемой войны и приобрел гораздо более точную и дорогую технику на этапе подготовки к войне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="286" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9536"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8y_i54sqnUg</id>
  <yt:videoId>8y_i54sqnUg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8y_i54sqnUg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-28T18:06:07+00:00</published>
  <updated>2022-01-28T18:06:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8y_i54sqnUg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8y_i54sqnUg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт постоянной комиссии НС РА по вопросам обороны и безопасности, полковник запаса Арцрун Ованнисян говорил об исходе 44-дневной войны.

По его словам, пока еще очень трудно и тяжело говорить о войне более открыто, однако чем больше времени пройдет, чем меньше секретов останется, тем более открыто можно будет говорить о войне.

«Я по своей части скажу - все что сегодня не нанесет ущерба нынешней тактической ситуации, я об этом говорил и говорю. Однако, конечно, есть процессы, которые не завершились. Они не начались с войной и не закончились вместе с ней», - сказал Арцрун Ованнисян.

Он также отметил, что серьезные шаги должна предпринять парламентская следовательская комиссия по 44–дневной войне, изучив документы и выслушав разных людей.

«Почему началась война? Нужно начать с определенных политических процессов, охватывающих не все политические слои, а очень конкретные - экономические составляющие обеспечения безопасности», - сказал полковник запаса.

Арцрун Ованнисян уверен, что в первую очередь нужно сравнивать экономики, поскольку для исхода войны очень важно, в каком состоянии находится экономика воюющих государств.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="786"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
