<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:eaL6gdwurNM</id>
  <yt:videoId>eaL6gdwurNM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские журналисты попали под «антироссийский каток»: Соловьев-Затулин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eaL6gdwurNM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T18:29:39+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T23:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские журналисты попали под «антироссийский каток»: Соловьев-Затулин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eaL6gdwurNM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eaL6gdwurNM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армянские журналисты попали под «антироссийский каток»: Соловьев-Затулин 

Председатель Союза журналистов России Владимир Соловьев и первый заместитель председателя комитета Госдумы по делам СНГ Константин Затулин прокомментировали факт остановки выхода в эфир программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства под предлогом проведения Евровидения в Ереване. Соловьев и Затулин предположили вероятную причину блокировки деятельности ереванской редакции. 

Владимир Соловьев также предложил помощь СЖР для поиска выхода из создавшейся ситуации.

Под предлогом ограничений, связанных с проведением Детского Евровидения в Ереване (конкурс пройдет в декабре 2022 года), 7 ноября 2022 года сотрудники службы безопасности запретили творческой группе программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства (RUSARMINFO) входить в здание СКК имени Карена Демирчяна, где уже более полутора лет находится эфирная студия. (изменено)

Запрет доступа к рабочим местам стал причиной прекращения выхода в прямой эфир программы, тем самым частично парализовав работу и московской редакции единственного в России официального российско-армянского СМИ. Показательно, что на фоне запрета на вход в здание СКК журналистам в том же здании продолжает работать известный своими высокопоставленными посетителями ресторан «Ливингстон».

В дирекции СКК на условиях анонимности сообщили, что распоряжение не пропускать сотрудников именно этой организации поступило от руководства Первого канала Армении, а конкретно — от исполнительного директора Первого канала Ованнеса Мовсисяна.

Ранее в поддержку армянских журналистов выступили российский политический деятель Франц Клинцевич, депутат Госдумы России Виталий Милонов, председатель партии «Справедливая Армения», правозащитник Норайр Норикян, экс-депутат парламента Армении, азербайджановед Татевик Айрапетян, политолог Гурген Симонян, председатель Комитета Госдумы России по информационной политике, информационным технологиям и связи Олег Матвейчев и политологи Каринэ Геворгян и Акоп Бадалян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1118"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:r0VgjGbjDv0</id>
  <yt:videoId>r0VgjGbjDv0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Սեւով սպիտակի վրա գրված է՝ Հայաստանով միջանցք չի անցնում</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=r0VgjGbjDv0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T17:57:26+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T17:57:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Սեւով սպիտակի վրա գրված է՝ Հայաստանով միջանցք չի անցնում</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/r0VgjGbjDv0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/r0VgjGbjDv0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Черным по белому написано: через Армению коридор не проходит Видео

В ходе заседания правительства премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил, что Ереван готова предоставить Азербайджану дорогу в Нахичевань на условиях уважения суверенитета Армении, однако Баку хочет получить экстерриториальный коридор. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог из Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Жирайр Азизян заявил, что Азербайджан субъективно трактует трехстороннее заявление от 9 ноября 2022 года, рассчитывая получить коридор через Армению. 

Азизян рассказал об армяно-азербайджанских переговорах по урегулированию, сравнил политико-правовые отличия Лачинского коридора и маршрута, который должен пролегать через территорию Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="3" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="367"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hZ3M0A6Sem4</id>
  <yt:videoId>hZ3M0A6Sem4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Պուտինի այցը Երեւան Հայաստանի և Արցախի համար կբացի հնարավորությունների պատուհան</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hZ3M0A6Sem4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T17:37:59+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T17:37:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Պուտինի այցը Երեւան Հայաստանի և Արցախի համար կբացի հնարավորությունների պատուհան</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hZ3M0A6Sem4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hZ3M0A6Sem4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Визит Путина в Ереван откроет для Армении и Карабаха окно возможностей 

Президент России Владимир Путин 22 ноября с визитом посетит Армению. 23 числа в Ереване пройдет заседание Совета коллективной безопасности ОДКБ.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Ара Погосян заявил, что визит Путина в Армению является хорошей возможностью для армянской стороны обсудить ситуацию в Карабахе (армянское название Арцах) и на армяно-азербайджанской границе. 

Погосян отметил, что с помощью политико-дипломатических механизмов в ходе визита Владимира Путина Армения может добиться приемлемых для себя решений по этим вопросам.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="624"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0pCrVdEDmDQ</id>
  <yt:videoId>0pCrVdEDmDQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ինչու՞ են Եվրատեսիլի անվտանգությանը սպառնում լրագրողները, իսկ ռեստորանը՝ ոչ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0pCrVdEDmDQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T17:20:22+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T17:20:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ինչու՞ են Եվրատեսիլի անվտանգությանը սպառնում լրագրողները, իսկ ռեստորանը՝ ոչ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0pCrVdEDmDQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0pCrVdEDmDQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Почему безопасности Евровидения в Ереване «угрожают» журналисты, а посетители ресторана-нет 

Частый гость программы «День с Нвером Мнацаканяном» армянский политолог Акоп Бадалян поражен отсутствием логики в принуждении прекратить съемки программы под предлогом обеспечения безопасности в здании СКК в Ереване на фоне того, что в том же здании продолжает функционировать заведение общепита, куда может войти любой желающий.

Под предлогом ограничений, связанных с проведением Детского Евровидения в Ереване (конкурс пройдет в декабре 2022 года), 7 ноября 2022 года сотрудники службы безопасности запретили творческой группе программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства (RUSARMINFO) входить в здание СКК имени Карена Демирчяна, где уже более полутора лет находится эфирная студия.

Запрет доступа к рабочим местам стал причиной прекращения выхода в прямой эфир программы, тем самым частично парализовав работу и московской редакции единственного в России официального российско-армянского СМИ. Показательно, что на фоне запрета на вход в здание СКК журналистам в том же здании продолжает работать известный своими высокопоставленными посетителями ресторан «Ливингстон».

В дирекции СКК на условиях анонимности сообщили, что распоряжение не пропускать сотрудников именно этой организации поступило от руководства Первого канала Армении, а конкретно — от исполнительного директора Первого канала Ованнеса Мовсисяна.

Ранее в поддержку армянских журналистов выступили российский политический деятель Франц Клинцевич, депутат Госдумы России Виталий Милонов, председатель партии «Справедливая Армения», правозащитник Норайр Норикян, экс-депутат парламента Армении, азербайджановед Татевик Айрапетян, политолог Гурген Симонян, председатель Комитета Госдумы России по информационной политике, информационным технологиям и связи Олег Матвейчев и политолог, востоковед Каринэ Геворгян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="370"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sJogmjvgZmQ</id>
  <yt:videoId>sJogmjvgZmQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабаху без Армении угрожает медленное удушение Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sJogmjvgZmQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T16:36:55+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T16:36:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабаху без Армении угрожает медленное удушение Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sJogmjvgZmQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sJogmjvgZmQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карабаху без Армении угрожает медленное удушение Азербайджаном 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян 10 ноября на заседании правительства заявил, что президент Азербайджана пытается создать фиктивные основания для перекрытия Лачинского коридора и лишения связи Карабаха с Арменией, что создаст угрозу геноцида для армян НК. 

Президент Фонда поддержки научных исследований и развития гражданских инициатив «Основание», политолог Алексей Анпилогов считает, что опасения премьер-министра Армении обоснованы.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Анпилогов объяснил, с чем связаны угрозы Алиева, и какими последствиями чреват переход Лачинского коридора под контроль Азербайджана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="633"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:O9AFzO5CSrg</id>
  <yt:videoId>O9AFzO5CSrg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган может разругаться с Алиевым в пух и прах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=O9AFzO5CSrg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T16:14:12+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T16:14:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган может разругаться с Алиевым в пух и прах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/O9AFzO5CSrg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/O9AFzO5CSrg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Эрдоган может разругаться с Алиевым в пух и прах

Президент Турции Реджеп Эрдоган заявил, что отношения Турции и Армении будут положительными, если нормализуются отношения Еревана и Баку. 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян, в свою очередь, заявил, что Баку препятствует нормализации отношений Еревана с Анкарой.

Политический обозреватель, эксперт по турецкой политике Роберт Устян рассказал, чем обусловлено высказывание Эрдогана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Устян объяснил, будет ли продолжен процесс нормализации отношений Армении и Турции, несмотря на сохраняющуюся напряженность между Ереваном и Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2159"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k9esX2ZPNuY</id>
  <yt:videoId>k9esX2ZPNuY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Բաքուն Լաչինի միջանցքին սպառնալով շոշափում է Հայաստանի և Ռուսաստանի կարմիր գծերը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k9esX2ZPNuY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T15:12:22+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T15:12:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Բաքուն Լաչինի միջանցքին սպառնալով շոշափում է Հայաստանի և Ռուսաստանի կարմիր գծերը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k9esX2ZPNuY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k9esX2ZPNuY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Угрозами Лачинскому коридору Баку прощупывает красные линии Армении и России 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян во время заседания правительства 10 ноября заявил, что Азербайджана пытается создать почву для перекрытия Лачинского коридора, блокады Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), которая угрожает геноциду армянского населения НК. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Тигран Григорян заявил, что выступление Пашиняна является ответом на заявление президента Азербайджана Ильхама Алиева о Лачинском коридоре. 

Григорян рассказал о попытках Баку осуществить давление на Ереван и Москву, оценил серьезность заявлений о перекрытии Лачинского коридора, соединяющего Армению с Карабахом. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="507"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GONI8mGI2Zk</id>
  <yt:videoId>GONI8mGI2Zk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Индийские гаубицы позволят армянской армии поражать любые цели</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GONI8mGI2Zk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T14:42:24+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T14:42:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Индийские гаубицы позволят армянской армии поражать любые цели</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GONI8mGI2Zk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GONI8mGI2Zk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Индийские гаубицы позволят армянской армии поражать любые цели 
 
Индийские СМИ пишут, что Индия поставит Армении 155-милиметровые гаубицы ATAGS производства компании Bharat Forge.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный аналитик Леонид Нерсисян заявил, что страна-покупатель в публикациях не указана, и авторы материала только предполагают, что речь идет об Армении.

Нерсисян рассказал о том, насколько индийские гаубицы отличаются от тех, которые сейчас находятся на вооружении армянской армии, а также сообщил, какие задачи эти артиллерийские установки смогут решить на поле боя. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2319"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T_7FH23_Xl8</id>
  <yt:videoId>T_7FH23_Xl8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Миротворцы останутся-Россия не допустит геноцида армян в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T_7FH23_Xl8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T12:56:12+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T12:56:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Миротворцы останутся-Россия не допустит геноцида армян в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T_7FH23_Xl8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T_7FH23_Xl8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Миротворцы останутся-Россия не допустит геноцида армян в Карабахе 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян 10 ноября на заседании правительства заявил, что в трехстороннем заявлении от 9 ноября 2020 года указано, что миротворцы дислоцируются в Нагорном Карабахе на пятилетний срок с автоматическим продлением.

По словам Пашиняна, это означает, что миротворцы находятся в Карабахе бессрочно, пока не будут решены все вопросы безопасности. Пашинян подчеркнул, что Азербайджан добивается вывода миротворцев, тем самым армянское население Карабаха (армянское название Арцах) окажется перед угрозой геноцида. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО глава Центра изучения военных и политических конфликтов Андрей Клинцевич объяснил, как будет решаться вопрос сроков пребывания миротворцев. Клинцевич подчеркнул, что Россия не допустит геноцида армян в Карабахе. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1689"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wwI82bpM2Iw</id>
  <yt:videoId>wwI82bpM2Iw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения предложила создать демилитаризованную зону: что на этот раз ответит Алиев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wwI82bpM2Iw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T12:25:48+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T12:25:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения предложила создать демилитаризованную зону: что на этот раз ответит Алиев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wwI82bpM2Iw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wwI82bpM2Iw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения предложила создать демилитаризованную зону: что на этот раз ответит Алиев 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян 10 ноября на заседании правительства заявил, что Ереван предложил Баку отвести войска от границы, установленной в 1991 году, создав по обеим сторонам 3-километровую демилитаризованную зону.

В интервью РУСАРМИНФО генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев спрогнозировал ответ Азербайджана на это предложение. Эксперт объяснил, почему Азербайджан не соглашается на предложения Армении по созданию на границе условий, которые привели бы к снижению напряженности. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="5" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="901"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6YDbQj9vox8</id>
  <yt:videoId>6YDbQj9vox8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Նվեր Մնացականյանը պրոֆեսիոնալ է. քաղաքագետը՝  Ռուսարմինֆոյի եթերները դադարեցնելու փորձի մասին</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6YDbQj9vox8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T09:25:24+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T09:25:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Նվեր Մնացականյանը պրոֆեսիոնալ է. քաղաքագետը՝  Ռուսարմինֆոյի եթերները դադարեցնելու փորձի մասին</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6YDbQj9vox8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6YDbQj9vox8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Нвер Мнацаканян - профессионал: политолог о попытке «прикрыть» Русарминфо

Эксперты и политические деятели в России и Армении продолжают реагировать на попытки приостановить выход в эфир программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО.

Армянский политолог Гурген Симонян в этом контексте поделился личным опытом взаимодействия с агентством и участия в эфирах программы «День с Нвером Мнацаканяном», отметив, что РУСАРМИНФО является той площадкой, где каждый эксперт может свободно выражать свое мнение и слышать мнение коллег из других стран. Симоннян особо подчеркнул высокий профессионализм ведущего программы, прекращение выхода в эфир которой вызвало у него недоумение.

Под предлогом ограничений, связанных с проведением Детского Евровидения в Ереване (конкурс пройдет в декабре 2022 года), 7 ноября 2022 года сотрудники службы безопасности запретили творческой группе программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства (RUSARMINFO) входить в здание СКК имени Карена Демирчяна, где уже более полутора лет находится эфирная студия. 

Запрет доступа к рабочим местам стал причиной прекращения выхода в прямой эфир программы, тем самым частично парализовав работу и московской редакции единственного в России официального российско-армянского СМИ. Показательно, что на фоне запрета на вход в здание СКК журналистам в том же здании продолжает работать известный своими высокопоставленными посетителями ресторан «Ливингстон».

В дирекции СКК на условиях анонимности сообщили, что распоряжение не пропускать сотрудников именно этой организации поступило от руководства Первого канала Армении, а конкретно — от исполнительного директора Первого канала Ованнеса Мовсисяна.

Ранее в поддержку армянских журналистов выступили российский политический деятель Франц Клинцевич, депутат Госдумы России Виталий Милонов, председатель партии «Справедливая Армения», правозащитник Норайр Норикян, экс-депутат парламента Армении, азербайджановед Татевик Айрапетян, председатель Комитета Госдумы России по информационной политике, информационным технологиям и связи Олег Матвейчев и политолог, востоковед Каринэ Геворгян.

Подробнее в видео (на армянском языке)

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="301"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_OSKCSbw7ik</id>
  <yt:videoId>_OSKCSbw7ik</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.11․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_OSKCSbw7ik"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-10T04:46:55+00:00</published>
  <updated>2022-11-10T04:53:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.11․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_OSKCSbw7ik?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_OSKCSbw7ik/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.11․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1262"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7EJtpP1ltBM</id>
  <yt:videoId>7EJtpP1ltBM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Использовать Евровидение в Ереване для остановки вещания-глупый повод: Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7EJtpP1ltBM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-09T18:33:19+00:00</published>
  <updated>2022-11-09T18:33:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Использовать Евровидение в Ереване для остановки вещания-глупый повод: Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7EJtpP1ltBM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7EJtpP1ltBM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Использовать Евровидение в Ереване для остановки вещания-глупый повод: Геворгян 

Политолог, востоковед Каринэ Геворгян считает необоснованной глупостью блокировку работы журналистов под предлогом проведения Евровидения в Ереване. Истинных причин, по ее мнению, и без Евровидения достаточно. 

Под предлогом ограничений, связанных с проведением Детского Евровидения в Ереване (конкурс пройдет в декабре 2022 года), 7 ноября 2022 года сотрудники службы безопасности запретили творческой группе программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства (RUSARMINFO) входить в здание СКК имени Карена Демирчяна, где уже более полутора лет находится эфирная студия.

Недопуск сотрудников на рабочие места стал причиной прекращения выхода в прямой эфир программы, тем самым частично парализовав работу и московской редакции единственного в России официального российско-армянского СМИ. Показательно, что на фоне запрета на вход в здание СКК журналистам в том же здании продолжает работать известный своими высокопоставленными посетителями ресторан «Ливингстон».

В дирекции СКК на условиях анонимности сообщили, что распоряжение не пропускать сотрудников именно этой организации поступило от руководства Первого канала Армении, а конкретно — от исполнительного директора Первого канала Ованнеса Мовсисяна.

Ранее в поддержку армянских журналистов выступили российский политический деятель Франц Клинцевич, депутат Госдумы России Виталий Милонов, председатель партии «Справедливая Армения», правозащитник Норайр Норикян, экс-депутат парламента Армении, азербайджановед Татевик Айрапетян и председатель Комитета Госдумы России по информационной политике, информационным технологиям и связи Олег Матвейчев.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3542"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:I4Iz98roBfM</id>
  <yt:videoId>I4Iz98roBfM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Советникам Пашиняна надо быть профессиональнее со скандалами: депутат Госдумы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=I4Iz98roBfM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-09T18:15:59+00:00</published>
  <updated>2022-11-09T18:15:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Советникам Пашиняна надо быть профессиональнее со скандалами: депутат Госдумы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/I4Iz98roBfM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/I4Iz98roBfM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Советникам Пашиняна надо быть профессиональнее со скандалами: депутат Госдумы 

Председатель Комитета Государственной Думы России по информационной политике, информационным технологиям и связи Олег Матвейчев прокомментировал скандал с блокировкой доступа сотрудников в эфирную студию РУСАРМИНФО в Ереване, указав на противоречия между заявлениями нынешнего руководства Армении о свободе слова и попыткой парализовать деятельность журналистов. Депутат Госдумы также подчеркнул, что такие инфоповоды свидетельствуют о слабости и чреваты серьезными последствиями.

Под предлогом ограничений, связанных с проведением Детского Евровидения в Ереване (конкурс пройдет в декабре 2022 года), 7 ноября 2022 года сотрудники службы безопасности запретили творческой группе программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале Российско-Армянского информационного агентства (RUSARMINFO) входить в здание СКК имени Карена Демирчяна, где уже более полутора лет находится эфирная студия.

Запрет доступа к рабочим местам стал причиной прекращения выхода в прямой эфир программы, тем самым частично парализовав работу и московской редакции единственного в России официального российско-армянского СМИ. Показательно, что на фоне запрета на вход в здание СКК журналистам в том же здании продолжает работать известный своими высокопоставленными посетителями ресторан «Ливингстон».

В дирекции СКК на условиях анонимности сообщили, что распоряжение не пропускать сотрудников именно этой организации поступило от руководства Первого канала Армении, а конкретно — от исполнительного директора Первого канала Ованнеса Мовсисяна.

Ранее в поддержку армянских журналистов выступили российский политический деятель Франц Клинцевич, депутат Государственной Думы России Виталий Милонов, председатель партии «Справедливая Армения», правозащитник Норайр Норикян, экс-депутат парламента Армении, азербайджановед Татевик Айрапетян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="952"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tePz7NoxMyc</id>
  <yt:videoId>tePz7NoxMyc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Белоруссии антиармянское поздравление Баку считают «жестом вежливости»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tePz7NoxMyc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-11-09T17:58:57+00:00</published>
  <updated>2022-11-09T17:58:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Белоруссии антиармянское поздравление Баку считают «жестом вежливости»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tePz7NoxMyc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tePz7NoxMyc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

В Белоруссии антиармянское поздравление Баку считают «жестом вежливости» 

Посольство Белоруссии в Азербайджане накануне поздравило Баку с «днем победы», который в Азербайджане отмечается после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО белорусский политический обозреватель, научный сотрудник Института философии НАН Беларуси Алексей Дзермант заявил, что поздравление является «жестом вежливости» и инициативой диппредставительства. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2179"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
