<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:w7kD3hHbius</id>
  <yt:videoId>w7kD3hHbius</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Mnatsakanyan time 17 12</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w7kD3hHbius"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-19T16:57:56+00:00</published>
  <updated>2021-12-19T16:57:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Mnatsakanyan time 17 12</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w7kD3hHbius?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w7kD3hHbius/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Столица Армении наступила на грабли государства в государстве

С самого начала трудно было назвать случайностью то, что появление новых автобусов в Ереване и бунт их водителей совпали. Потом выяснилось, что имеем дело скорее с политическими симптомами, нежели с претензиями владельцев маршрутных линий, поскольку, обратите на это внимание, - бунтарь, чье требование, говорят, будет удовлетворено, за полмесяца получает чистыми 260 тысяч драмов – больше, чем человек, безропотно защищающий границу. Бунтарь выступает против внедрения прозрачной системы, как это сделано во многих городах мира, и, напротив, грудью защищает действующий теневой оборот. Получается, что требование повышения зарплаты фальшивое. Если это так, то надо было ясно и внятно объяснить, в чем состоит неотложность политической рапсодии в Ереване именно в то время, когда именно Ереван должен быть эталоном стабильности и экспортером доверия на границу. Сейчас понимаете, к чему приводит постоянно висящая над страной угроза города-государства в государстве, когда раздвигается связывающая их тектоническая трещина? А вытаскивание общественного транспорта из каменного века только на первый взгляд кажется мелкой проблемой в стране, погрязшей в последствиях войны. Даже вульгарное бросание окурка из окна своего автобуса тем самым бунтующим водителем не является мелкой проблемой. Такая сложилась реальность рядом с нынешней политической пустотой Совета старейшин Еревана. Поэтому счетчик отстранения очередного градоначальника Еревана постоянно включен, кто бы это не был …

Нвер Мнацаканян

Հայաստանի մայրաքաղաքը ոտք դրեց քաղաք-պետության փոցխին 

Հենց սկզբում դժվար էր պատահականություն որակել Երևանում ավտոբուսների նորամուտն ու վարորդների բունտի համընկնումը: Հետո  պարզվեց, որ ավելի շուտ գործ ունենք քաղաքական, քան գծատիրական ախտորոշման հետ, որովհետև, ուշադրություն դարձրեք. բունտի մասնակիցը, որի պահանջն ասում են կբավարարվի, կես ամսվա համար ստանում է 260 հազար դրամ մաքուր աշխատավարձ՝ սահմանն այսօր անտրտունջ պահողից ավելի: Բունտ անողը դեմ է թափանցիկ համակարգի ներդրմանը, ինչպես աշխարհի շատ քաղաքներում, փոխարենը կրծքով պաշտպանում է գործող ստվերային շրջանառությունը: Ստացվում է, որ աշխատավարձի պահանջը կեղծ է: Եթե այդպես է, պետք էր պարզ ու հոդաբաշխ  ասել՝ ինչ հրատապություն ունի Երևանի քաղաքական ռապսոդիան ճիշտ այն ժամանակ, երբ հենց Երևանը պետք է լինի կայունության էտալոնն ու սահմանին վստահություն արտահանողը: Հիմա տեսնում եք ինչի է բերում երկրի գլխին սարքած մշտական պատուհասը՝ քաղաք-պետությունը պետության մեջ, երբ շարժվում է այդ երկուսին կապող  տեկտոնական ճաքը: Իսկ հանրային տրանսպորտը նախնադարից դուրս բերելը առաջին հայացքից է մանր խնդիր պատերազմի հետևանքների մեջ թաղված երկրում: Անգամ մանր խնդիր չէ բոյկոտող վարորդի իր ավտոբուսի պատուհանից ծխախոտը մայրաքաղաքի փողոցներում գռեհկորեն շաղ տալը: Սա է իրականությունը Երևանի ավագանու ներկայիս քաղաքական դատարկության կողքին: Դրա համար էլ Երևանի հերթական կառավարիչի հեռացման հաշվիչը մշտապես միացված է՝ ով էլ նա լինի…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="621" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8365"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:grDZsrJpZkc</id>
  <yt:videoId>grDZsrJpZkc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто пугает народ Армении страшилкой Алиева под названием «коридор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=grDZsrJpZkc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-18T17:00:22+00:00</published>
  <updated>2021-12-18T17:00:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто пугает народ Армении страшилкой Алиева под названием «коридор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/grDZsrJpZkc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/grDZsrJpZkc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто пугает народ Армении страшилкой Алиева под названием «коридор»

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали вопрос разблокирования коммуникаций в регионе Южного Кавказа и муссируемую в Азербайджане и Турции тему «Зангезурского коридора».

Востоковед Каринэ Геворгян отметила, что для осуществления экономических и торговых коммуникаций нет необходимости открытия «коридора», так как у Турции и Азербайджана уже налажена коммуникация через Грузию. Геворгян подчеркнула, что существует большой риск, что через «коридор» Анкара и Баку планируют осуществлять перевозки незаконных грузов и боевиков. 

Политолог Овсеп Хуршудян в эфире РУСАРМИНФО подчеркнул, что термина «Зангезурский коридор» не существует, а в заявлении от 9 ноября упоминается только один - Лачинский коридор. По его словам, Баку пытается выдать обычную международную трассу за коридор. 

«Параллели между «Зангезурским» и Лачинским коридором, которые проводит Алиев, для международного сообщества непонятны и неприемлемы», - сказал он.
[0:14]
Зампредседателя «Народной партии Армении» Григор Арутюнян отметил, что заявления Алиева о коридоре некоторые круги в Армении преднамеренно используют в качестве «страшилки» для населения в своих политических целях. 

«Как только Алиев что-то «выкинет», тут же у нас находятся 5-6 телеканалов, которые это подхватывают и крутят с утра до вечера», - сказал он. 

Арутюнян отметил, что в прошлом тема «обмена территориям» (Мегри на Карабах) существовала, однако дальше обсуждений дело не дошло.

Председатель партии «Голос» Арусяк Айрапетян отметила, что «коридор» отвечает интересам только Азербайджана, и любые разговоры на эту тему со стороны политических сил в Армении должны быть исключены.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4016"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MQggT6ueoRc</id>
  <yt:videoId>MQggT6ueoRc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Понимает ли руководство Армении, с кем имеет дело: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MQggT6ueoRc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-18T15:00:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-18T15:00:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Понимает ли руководство Армении, с кем имеет дело: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MQggT6ueoRc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MQggT6ueoRc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Понимает ли руководство Армении, с кем имеет дело: Сатановский

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал предпосылки для нормализации армяно-турецких отношений.

По словам Евгения Сатановского, важно понять, на чем будут основываться отношения между Арменией и Турцией. 

«На каких основаниях Турция будет налаживать взаимодействие с Арменией? Есть надежда, что основание в 1915 году. Но тут вопрос, сохранилось ли у руководства в Ереване историческая память, и понимает ли оно вообще, с кем имеет дело?», - сказал он.

По словам Евгения Сатановского, Турция заинтересована в получении доступа к «Зангезурскому коридору» и будет настаивать на том, чтобы маршрут транзита «Трансконтинентальный – Азиатско-европейский» заработал через эту территорию так, как это необходимо ей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4688"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9Uzizf8o4jI</id>
  <yt:videoId>9Uzizf8o4jI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция выставила «тяжеловеса», но у Армении есть чем ответить: Саркисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9Uzizf8o4jI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-17T18:15:08+00:00</published>
  <updated>2021-12-17T18:15:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция выставила «тяжеловеса», но у Армении есть чем ответить: Саркисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9Uzizf8o4jI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9Uzizf8o4jI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция выставила «тяжеловеса», но у Армении есть чем ответить: Саркисян 

Политолог-международник Сурен Саркисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал назначение Сердара Кылыча спецпредставителем от Турции по нормализации отношений с Арменией. 

Саркисян отметил, что Кылыч является карьерным дипломатом, имеет опыт работы в Вашингтоне, в том числе против армянских организаций, и его можно называть «тяжеловесом» в дипломатии. 

Эксперт считает, что Армении нужно серьезно подойти к выбору своего спецпредставителя.

«Я считаю, что мы можем найти противовес, поскольку переговоры будут тяжелыми, будет серьезное давление на армянскую сторону. Очень важным фактором должен стать высокий авторитет назначаемого нами дипломата, его опыт, знание истории и способность продвигать национальные интересы», - сказал политолог. 

По словам Сурена Саркисяна, такие дипломаты есть и в Армении, и в диаспоре, и найти их можно, в том числе среди бывших министров.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3378"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EFn_u5S5Mvo</id>
  <yt:videoId>EFn_u5S5Mvo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Власти Армении каждую пятницу должны рассказывать, что происходит: политик</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EFn_u5S5Mvo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-17T16:30:10+00:00</published>
  <updated>2021-12-17T19:14:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Власти Армении каждую пятницу должны рассказывать, что происходит: политик</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EFn_u5S5Mvo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EFn_u5S5Mvo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Власти Армении каждую пятницу должны рассказывать, что происходит: политик 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Голос» Арусяк Айрапетян заявила, что внешнеполитические события вокруг Армении вошли в самую горячую фазу, однако граждан страны не информируют должным образом, что происходит.

Арусяк Айрапетян отметила, что постоянно происходят встречи на высоком и высшем уровне в разных городах мира с участием представителей Армении, после чего народ не узнает, что на этих встречах обсуждалось. 

«В этой кризисной ситуации, зная, что мы сталкиваемся с серьезными внешними вызовами, было бы хорошо, если бы наше правительство разработало схему коммуникации, которая позволит гражданам получить информацию, так как на данный момент граждане самостоятельно ищут информацию из фейсбука или другими способами», - сказала она. 

В этом контексте политик рассказала, что в скандинавских странах существует практика – каждую пятницу вечером глава государства приходит на общественное телевидение и отвечает на вопросы, которые волнуют граждан, дает разъяснения по событиям, которые происходили на неделе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="83" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3344"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Q7gxmM99rwU</id>
  <yt:videoId>Q7gxmM99rwU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Q7gxmM99rwU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-17T04:32:50+00:00</published>
  <updated>2021-12-17T07:34:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Q7gxmM99rwU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Q7gxmM99rwU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель Мегринского райисполкома в 1987-1990 годах Григор Арутюнян рассказал о состоянии железных дорог на юге Армении - в районе Мегри. 

По словам Арутюняна, железной дороги на этом участке фактически не существует – рельсы были разобраны в 2000-ых.

«Никто не знает, что они сделали с рельсами. По нашей информации, металл был отвезен на комбинаты и использовался в производстве», - сказал он.

Григор Арутюнян добавил, что для восстановления железных дорог потребуется 210 миллионов долларов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="248" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6484"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:asPlJbpvIUc</id>
  <yt:videoId>asPlJbpvIUc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=asPlJbpvIUc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T18:51:10+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T18:51:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/asPlJbpvIUc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/asPlJbpvIUc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог

Академик-тюрколог Рубен Сафрастян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал назначение Сердара Кылыча спецпредставителем от Турции по нормализации отношений с Арменией.

По словам Сафрастяна, Кылыч – человек доверенный руководству Турции, является опытным карьерным дипломатом, также занимал важнейший пост - секретаря Совета национальной безопасности. Тюрколог отметил, что Кылыч принадлежит элитной семье. 

«Отец его из высшего офицерского состава, 20 лет он избирался депутатом. Его брат был известным гастроэнтерологом, он лечил Эрдогана в его бытность мэром Стамбула. Племянник был министром, а сейчас является депутатом»,- сказал специалист.

Рубен Сафрастян добавил, что Сердар Кылыч в Вашингтоне сталкивался с деятельностью армянских организаций, когда был послом в США, поэтому хорошо знаком с армянской тематикой. По словам академика, переговорный процесс с Турцией для Армении будет тяжелым.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3650"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dVmeOs3Cwnk</id>
  <yt:videoId>dVmeOs3Cwnk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dVmeOs3Cwnk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T18:32:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T18:32:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dVmeOs3Cwnk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dVmeOs3Cwnk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Сурен Саркисян прокомментировал визит секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна в Вашингтон.

По словам Саркисяна, во время краткой встречи Армена Григоряна с советником президента США по национальной безопасности Джейком Салливаном обсуждался только вопрос, связанный с нормализацией армяно-турецких отношений.

«Поскольку нормализация армяно-турецких отношений является одним из приоритетов внешней политики США, при наличии активности в регионе по нормализации армяно-турецких отношений Вашингтон начинает активно поддерживать эти процессы», - сказал Саркисян.

По словам эксперта, никаких дискуссий по двусторонним отношениям, урегулированию карабахского вопроса не было.

Сурен Саркисян не исключил возможности встречи президента США и премьер-министра Армении в ближайшее время.

«Я не исключаю, что такая встреча может состояться примерно через год, в рамках очередного саммита демократии. Однако возможно эта встреча состоится гораздо раньше», - сказал Саркисян.

По словам Саркисяна, США оказывают поддержку не только Армении, но и всем сторонам конфликта для поиска окончательного долгосрочного решения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5807"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c3XlVyA_izs</id>
  <yt:videoId>c3XlVyA_izs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c3XlVyA_izs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T04:26:36+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T05:10:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c3XlVyA_izs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c3XlVyA_izs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору

В эфире РУСАРМИНФО политолог Овсеп Хуршудян прокомментировал попытки руководства Азербайджана приравнять планируемую к открытию дорогу в Нахичевань к Лачинскому коридору.

По словам Хуршудяна, аргументы азербайджанской стороны не состоятельны, а у армянской стороны есть свой неопровержимый аргумент.

«В заявлении от 9 ноября есть упоминание только об одном коридоре – Лачинском. Вторая дорога – это не коридор, а всего лишь трасса, по которой можно передвигаться без препятствий. Однако почему-то они восприняли это как дорогу «без контроля»», - сказал эксперт. 

Хуршудян также добавил, что международные партнеры четко заявили, что Армения и Азербайджан должны сохранить суверенитет над дорогами. Что касается Лачинского коридора, то у мирового сообщества есть консенсус о том, что он соединяет Армению с Нагорным Карабахом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="371" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9976"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xxnxj7ATdB4</id>
  <yt:videoId>xxnxj7ATdB4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xxnxj7ATdB4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T18:12:46+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T18:12:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xxnxj7ATdB4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xxnxj7ATdB4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах 

Бывший депутат парламента Армении, специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала брюссельские заявления президента Азербайджана Ильхама Алиева относительно коридоров.

По словам Айрапетян, Алиев не случайно заявил, что в «Зангезурском коридоре» должны действовать такие же условие, как и в Лачинском не в Сочи, а в Брюсселе. 

«В Сочи Алиев вообще ни слова не озвучил о коридоре и не делал сравнений. Все знают, что Лачинский коридор предусмотрен по трехстороннему заявлению от 9 ноября и контролируется российскими миротворцами, которые обеспечивают бесперебойное сообщение Армения-Арцах. Алиев пытается заигрывать с Западом для того, чтобы в будущем поставить задачу вывода российских миротворцев», - сказала она.

Эксперт отметила, что это не первая подобная акция со стороны руководства Азербайджана, направленная на делегитимацию деятельности миротворцев. В частности, в Баку постоянно заявляют, что миротворцы размещены в Нагорном Карабахе временно. 

Айрапетян также добавила, что аппетиты Алиева относительно коридора способны сдержать два государства – Россия и Иран, интересам которых «Зангезурский коридор» не отвечает. По ее словам, именно усилия Москвы и Тегерана до сих пор умеряли аппетиты Баку.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6387"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6bKX0AyqoNQ</id>
  <yt:videoId>6bKX0AyqoNQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6bKX0AyqoNQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T16:51:49+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T16:51:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6bKX0AyqoNQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6bKX0AyqoNQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов 

Пресс-секретарь Республиканской партии Армении, бывший депутат парламента Эдуард Шармазанов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО коснулся вопроса нормализации армяно-турецких отношений. 

По словам Шармазанова, великие державы не могут отстаивать интересы Армении вместо нее самой, в частности в вопросе отношений с Турцией. 

По мнению пресс-секретаря РПА, власти Армении идут на приближение с Турцией, не учитывая, то что эта страна была самым большим союзником и пособником Азербайджана в 44-дневной войне.

«Если Пашинян заявляет, что из Анкары исходят положительные импульсы и пытается установить отношения, не учитывая, что Турция выдвигает предусловия, является сторонником «коридора», всячески поддерживает Азербайджан, это означает, что эта власть предаст забвению наши национальные интересы, процесс международного признания Геноцида», - заявил Шармазанов.

Он также добавил, что каждая из заинтересованных сверхдержав пытается использовать Турцию в качестве инструмента для продвижения своих интересов, делая Анкаре небольшие уступки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1296"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gDfWpYADfRc</id>
  <yt:videoId>gDfWpYADfRc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gDfWpYADfRc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T06:24:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T06:24:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gDfWpYADfRc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gDfWpYADfRc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян заявила, что создание формата «3+3» – это инициатива Турции, за которой «маячит» Великобритания.

«Турция действует достаточно активно на постсоветском пространстве и этот формат был, по большей части, инициативой Эрдогана», - сказала она. 

Геворгян отметила, что не видит перспектив формата, особенно в международной нестабильности, при которой США в последние 30 лет была доминантой мира, а сегодня теряют свою силу, а ее место в евразийском пространстве хочет занять Великобритания.

«Поэтому поддержка Британских островов Турции регулярна. И мы знаем, что именно Британия в свое время заблокировала в свое время решение Совбеза ООН, касающееся нагорно-карабахского конфликта (во время 44-дневной войны в НК – ред.», - сказала она.

По словам эксперта, Анкара согласует свои политические инициативы с Лондоном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="119" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6918"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LeRgom4HZNI</id>
  <yt:videoId>LeRgom4HZNI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LeRgom4HZNI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:11:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LeRgom4HZNI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LeRgom4HZNI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору» 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян прокомментировала тему так называемого «Зангезурского коридора», на открытии которого настаивают Анкара и Баку. 

Она отметила, что для осуществления экономических и торговых коммуникаций Турция и Азербайджан не нуждаются в «Зангезурском коридоре».

«Армянская сторона всегда может задать один простой вопрос. А собственно, о каких торговых и экономических коммуникациях идет речь? Что Турецкая Республика будет возить в Азербайджан по зангезурской коммуникации? Учитывая, что налаженную железнодорожную коммуникацию с Азербайджаном Турция имеет через Грузию. Для чего тогда нужна эта коммуникация?», - сказала она.

Также эксперт отметила, что существует большая опасность, что по этой дороге будут возить, в том числе, боевиков с Ближнего Востока.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="347" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="19963"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:32WmKePlLWg</id>
  <yt:videoId>32WmKePlLWg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=32WmKePlLWg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:02:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:02:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/32WmKePlLWg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/32WmKePlLWg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Тиран Локмагёзян прокомментировал заявления главы МИД Турции о нормализации отношений с Арменией.

По его словам, если Турция заявляет об установлении отношений без предусловий, значит Анкара уже что-то получила.

«Именно на фоне того, что Турция уже что-то получила, она предлагает Армении нормализацию отношений. Но у меня есть серьезные опасения, что Анкара получила что-то очень существенное, раз уж она отказалась от предусловий. Улыбающееся лицо Чавшоглу, когда он об этом объявлял, у меня вызывают еще большие опасения», - сказал эксперт.

Локмагезян также заявил, что нормализация отношений Турции и Армении интересам России не угрожает. По его словам, свои интересы в регионе есть также и у Вашингтона. Тюрколог считает заметил, что в регионе идет не противостояние двух больших геополитических полюсов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2139"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WsgpXwpp0Lo</id>
  <yt:videoId>WsgpXwpp0Lo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WsgpXwpp0Lo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T17:59:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WsgpXwpp0Lo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WsgpXwpp0Lo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян

Востоковед Карине Геворгян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировала отношения между Ираном и Азербайджаном.

Геворгян отметила, что некоторое потепление в отношениях Тегерана и Баку связано с тем, что Азербайджан пытается лавировать, чтобы сохранить свой суверенитет, который активно поглощается Турцией. 

«С другой стороны, в иранских средствах массовой информации мы видим очень серьезную тревогу, связанную с планами Турции, связанными с проектом Туран, публикации карты, на фоне которой сфотографировался Эрдоган. Кроме всего прочего, иранцы очень нервно отслеживают любые инициативы Турецкой республики, которые связаны с иранским Азербайджаном, по отношению к которому в турецких и азербайджанских СМИ появилось выражение «Южный Азербайджан»», - сказала она. 

Востоковед добавила, что на уровне реальной политики в Иране ко всем турецко-азербайджанским совместным инициативам относятся с большим напряжением. К этом добавляется и израильский фактор, присутствующий в Азербайджане.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="230" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9380"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
