<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:l32oVoNHlLg</id>
  <yt:videoId>l32oVoNHlLg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l32oVoNHlLg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T04:28:19+00:00</published>
  <updated>2022-05-05T04:42:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l32oVoNHlLg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l32oVoNHlLg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»

Тюрколог Нелли Минасян прокомментировала ход переговоров спецпредставителей Армении и Турции после третьей встречи, состоявшейся 3 мая в Вене.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Нелли Минасян отметила, что последние две встречи спецпредставителей начали носить предметный характер.

«Уже обсуждаются конкретные вопросы. Я считаю, что Турция хоть и говорит о переговорах без предусловий, но на каком-то этапе она их предъявит»,- сказала тюрколог.

По мнению эксперта, эти предусловия, собственно, уже озвучены президентом Турции Эрдоганом, советующим Армении принять 5 принципов Азербайджана по мирному договору между Ереваном и Баку. 

«Что это, если не предусловие»,- задает вопрос Минасян.

Эксперт отметила, что одним из предусловий также является решение вопроса Карабаха (армянское название Арцах) в пользу Азербайджана, и Анкара до конца будет спекулировать этим. 

«Переговоры с Арменией для Турции – дипломатическая игра. Ее истинная цель – получить Зангезурский коридор»,- считает Минасян.

По мнению тюрколога, отношение Турции и Азербайджана к Армении сводится только к тому, чтобы добиться «Зангезурского коридора».

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1889"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rXLOeFwh4Jc</id>
  <yt:videoId>rXLOeFwh4Jc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rXLOeFwh4Jc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T01:20:47+00:00</published>
  <updated>2022-05-05T08:10:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rXLOeFwh4Jc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rXLOeFwh4Jc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1590"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hHf1uKL7NDs</id>
  <yt:videoId>hHf1uKL7NDs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hHf1uKL7NDs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T18:16:51+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T18:16:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hHf1uKL7NDs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hHf1uKL7NDs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт 

Тюрколог Нелли Минасян прокомментировала заявление Анкары в контексте нормализации армяно-турецких отношений о том, что предметом переговоров может стать вопрос пересмотра международно признанной государственной границы между Арменией и Турцией.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог высказала мнение, что это заявление Турции в какой-то мере направлено и против России.

Эксперт объяснила это тем, что внешняя политика Баку становится все более антироссийской и склоняется в сторону Турции.

«Анкара и Баку согласуют все свои действия – это признал даже Алиев в своем последнем выступлении. Хоть и понемногу, но антироссийская направленность Баку становится все заметнее и яснее», — сказала Минасян.

Говоря о нынешнем уровне российско-турецких отношений, тюрколог отметила, что хоть они и носят определенный добрососедский оттенок, однако Турция и Россия остаются стратегическими региональными конкурентами и эти отношения носят временный характер по всем направлениям.

По мнению тюрколога, Анкара приложит все усилия для усиления ориентации Азербайджана на Турцию, поскольку приоритетным вопросом для обеих стран остается единый фронт против Армении.

Тюрколог объясняет это тем, что Баку и Анкара воспринимают Армению только в образе врага.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="972"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iUI-O4WEIss</id>
  <yt:videoId>iUI-O4WEIss</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iUI-O4WEIss"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T15:41:06+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T15:41:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iUI-O4WEIss?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iUI-O4WEIss/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам 

Специалист по Азербайджану, экс-депутат парламента Армении Татевик Айрапетян прокомментировала заявление премьер-министра Никола Пашиняна о том, что в соответствии с Мадридскими принципами Нагорный Карабах (армянское название Арцах) должен был войти в состав Азербайджана.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Айрапетян заявила, что утверждения премьера Армении не соответствует действительности. 

«В первом пункте Мадридских принципов отмечается, что окончательный статус Нагорного Карабаха будет определен в результате плебисцита, который предоставляет населению НК право полного волеизъявления. Говоря о населении Карабаха, имеется ввиду то этническое соотношение, которое было на момент 1988 года», — сказала эксперт.

Айрапетян подчеркнула, что в Карабахе на тот момент проживало 88% армян, остальную часть населения составляли азербайджанцы. Именно в таком соотношении граждане должны были участвовать в референдуме.

«Есть еще один фактор, который говорит о несоответствии заявления Пашиняна действительности. Если Арцах по Мадридским принципам должен был оказаться в составе Азербайджана, то почему Баку не дал своего согласия на данный вариант? Неужели Азербайджан не хотел, чтобы Карабах «безболезненно» вошел в его состав?», -  спросила эксперт.

Айрапетян также добавила, что это и предыдущие заявления Пашиняна нелогичные и имеют цель «спасти» его самого и политическую силу премьера.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1234"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WEcvvCnwNYk</id>
  <yt:videoId>WEcvvCnwNYk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WEcvvCnwNYk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T04:30:12+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T06:40:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WEcvvCnwNYk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WEcvvCnwNYk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян

Находящийся в эти дни в Армении президент Союза армянских евангелических церквей Евразии, заведующий кафедрой арменоведения Лионского католического университета, доктор Рене Левонян рассказал о своем визите в Нагорный Карабах (армянское название Арцах), а также о проблемах, с которыми он ознакомился во время встреч с официальными лицами Армении и Карабаха, а также с простыми людьми.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном»  доктор Левонян коснулся вопроса, почему во время 44-дневной карабахской войны международное сообщество, страны Запада, в частности Франция, не проявили четкой позиции и не поддержали Армению и Карабах.

«Наш мир - мир зла. Франция может быть и дружественная страна, но есть сложные вопросы, как это произошло во время этой войны. Многие страны затруднились четко сказать, что есть агрессор, и есть жертва. Франция слегка позволила себе это сказать , в какой-то степени об этом говорил президент Макрон», - сказал Левонян.

Он отметил, что сегодня в мире учитываются только сила и деньги. По словам Левоняна, западные страны посчитали и поняли, что находиться рядом с Арменией было невыгодно. Доктор считает, что Армения должна учитывать эту действительность.

Левонян уверен, что это обстоятельство должно стать уроком для Армении, чтобы как страна, как государство она имела такую дипломатию и проводила такую внешнюю политику,  чтобы мир считался с ней.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4000"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ROGFiElPFxw</id>
  <yt:videoId>ROGFiElPFxw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ROGFiElPFxw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-03T16:42:07+00:00</published>
  <updated>2022-05-03T17:03:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ROGFiElPFxw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ROGFiElPFxw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу 

Тюрколог Тиран Локмагезян прокомментировал заявление главы МИД Турции Мевлюта Чавушоглу о том, что граница между Арменией и Турцией может быть «уточнена». 

Корреспондент РУСАРМИНФО спросил эксперта, возможны ли со стороны Турции какие-либо территориальные уступки, в частности передача символичных для армянского народа горы Арарат и города Ани, входивших в состав Первой Республики Армения.

Тиран Локмагезян подчеркнул, что какие-либо территориальные уступки со стороны Турции исключены, а верить в то, что Турция может что-то вернуть – утопия.

«Еще Сталин потребовал территории, которые входили в состав Первой Республики, так как Анкаре они были переданы во временное пользование. Но после этого, отношения Турции и СССР охладели. Турция вошла в состав НАТО, чтобы обезопасить себя и эти территории», - сказал он. 

Эксперт считает, что Анкара, делая заявления об уточнении границы, не намерена требовать от Армении каких-либо территорий, а лишь пытается пресечь возможные подобные требования со стороны Еревана. 

«Все 30 лет Турция пыталась убедить Армению, чтобы она приняла Карсский договор, главным пунктом которого является обозначение границы», - отметил тюрколог.

Локмагезян убежден, что Турция не хочет новой демаркации границы с Арменией, а лишь пытается убедить Армению признать Карсский договор, установивший современную границу между двумя странами.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1697"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mgXk1w5jLno</id>
  <yt:videoId>mgXk1w5jLno</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mgXk1w5jLno"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-03T04:34:31+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T20:30:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mgXk1w5jLno?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mgXk1w5jLno/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян 

Основатель и бывший лидер партии «Жарангутюн» (наследие — арм.ред.), первый глава МИД Армении Раффи Ованнисян прокомментировал протесты, организованные армянской оппозицией, требующей отставки премьер-министра Никола Пашиняна. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Ованнисян заявил, что в обществе присутствует поляризация и не стоит усугублять ситуацию.

«Если действующие власти углубили поляризацию, то оппозиция не должна поступать таким же образом. Дело в том, что в будущем перед нами будет стоять очень серьезная проблема – обеспечить солидарность в нашем обществе»,- подчеркнул он. 

Политик отметил, что новые власти Армении должны будут представлять интересы страны и вести переговоры с Азербайджаном. Он уверен, что действующие власти провалили переговорный процесс. 

Ованнисян отметил, что премьер-министр Пашинян не должен был позволять себе заявление о том, что в Армении есть территории, которые принадлежат Азербайджану, а также последнее заявление касающиеся статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

«Новая власть, которая будет избрана в Армении, должна иметь контакты с Россией, Западом, Ираном и Китаем. После последних заявлений премьера, тот мандат, который власти получили на последних досрочных выборах, больше не действует. Действующая власть должна была сама уйти в отставку»,- подчеркнул политик.

Ованнисян считает, что в результате протестов оппозиции должно быть создано временное правительство национального согласия, состоящее из профессионалов. И только после этого, по его мнению, должны состояться внеочередные выборы и сформироваться новая власть в Армении.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3626"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0vJD4FMBX5M</id>
  <yt:videoId>0vJD4FMBX5M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0vJD4FMBX5M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-02T16:51:03+00:00</published>
  <updated>2022-05-02T17:05:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0vJD4FMBX5M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0vJD4FMBX5M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву 

Кандидат юридических наук, экс-депутат парламента Армении Тарон Симонян считает, что демаркация границы между странами по картам времен, когда одного из двух государств не существовало, в практике отсутствует.

Ответ главы МИД Армении Арарата Мирзояна президенту Азербайджана Ильхаму Алиеву о том, что Армения не против провести делимитацию и по античным картам, так как не имеет проблемы найти себя на этих картах, Симонян объяснил необходимостью показать Алиеву, что он говорит о нелогичных вещах, ссылаясь на удобные для себя карты.

«Например, для нас удобно руководствоваться картами IV века, когда Азербайджана не было, а Пайтакаран (провинция Великой Армении – ред.) был армянским, с выходом к Каспийскому морю․ Если руководствоваться такой логикой, как у руководства Азербайджана, то дело с места не сдвинется», - сказал он в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

Симонян также выразил мнение, что в Азербайджане не совсем хорошо изучили процессы 1918-1920 годах, ссылаясь на карты этого периода. По словам экс-депутата, есть достоверные документы, подтверждающие, что в этот период Нахичевань и Карабах (армянское название Арцах) де-юре входили в состав Первой Республики Армения. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2604"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3H6ndr1pSvg</id>
  <yt:videoId>3H6ndr1pSvg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Просроченная пропаганда Баку опасна для «армянских» целей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3H6ndr1pSvg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-01T16:54:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-01T19:40:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Просроченная пропаганда Баку опасна для «армянских» целей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3H6ndr1pSvg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3H6ndr1pSvg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Просроченная пропаганда Баку опасна для «армянских» целей

А кто остановит информационную анархию, которая в этот раз вошла в оборот сценами бакинского митинга, требующего Зангезур? Ничего, что это митинг 2016 года, главное - паника и ее мазохистский эффект с коварной целью встревожить хотя бы жителя Сюника. На площади Свободы можно каждый день в режиме боев без правил избивать друг друга, можно составить политическую повестку только из подстрекательств к насилию и ненависти. Будет понятно даже, кто кому хочет перегрызть горло, и каков истинный мотив этого. Но что может заставить унизиться до степени ретрансляции вражеского агитпропа в собственной стране, что заставляет смешивать чужой дым с нашим внутренним огнем и становиться бесплатным бакинским агитатором, к тому же в образе бывшего провластного депутата? Пропагандистская клоунада, если хотите, независимо от качества режиссуры простительна, если она местного производства. Импортированная же у врага, как вы знаете, не имеет вероисповедания, а значит, ей нет и оправдания, как нет оправдания и адресованному нам нацистскому жесту турецкого министра. Скажете, что они несопоставимы? Но разве трудно заметить, что оба являются одной и той же миной под ногами армянского этноса, и что сохранение страны для нас является делом выше политики? Посмотрите, как это делает заманивающий нас «миром» духовный отпрыск Гитлера - турок Чавушоглу, и, не удивляйтесь, то же самое делает армянин, распространяющий в качестве армянского шантажа просроченную бакинскую акцию․․․

Нвер Мнацаканян

Բաքվի ժամկետանց քարոզչությունը վտանգավոր է «հայկական» նպատակների համար

Իսկ ո՞վ է կանգնեցնելու տեղեկատվական անարխիան, որ այս անգամ շրջանառություն մտավ Բաքվի՝ Զանգեզուր պահանջող ցույցի տեսարաններով։ Ոչինչ, որ այն 2016 թ-ի վաղեմություն ունի․ կարևորը խուճապն է ու դրա մազոխիկ էֆեկտը, թեկուզ Սյունիքում ապրողին դիվադադար անելու նենգությամբ։ Ազատության հրապարակում կարելի է մարտեր առանց կանոնների պայմանով ամեն օր ծեծել իրար, կարելի է քաղաքական օրակարգերը կազմել միայն բռնության ու ատելության հրովարկակներից, հասկանալի կլինի անգամ, թե ով ում կոկորդն է ուզում կրծել, և որն է դրա իրական դրդապատճառը: Բայց ի՞նչն է ստիպում նվաստանալ թշնամու քարոզչամեքենան քո երկրում շահագործելու աստիճանի․ ի՞նչն է ստիպում մեր ներսի կրակին խառնել օտարի ծուխը և դառնալ Բաքվի անվճար ագիտատորը, այն էլ ժամանակին իշխանական պատգամավորի տեսքով։ Եթե կուզեք, քարոզչական խեղկատակությունն, անկախ ռեժիսուրայի որակից, ներելի է, եթե տեղական արտադրության է, թշնամուց ներմուծածը, ինչպես գիտեք, դավանանք չունի, ուրեմն և չունի  արդարացում, ինչպես չունի արդարացում թուրք նախարարի՝ մեզ ուղղված նացիստական ժեստը։ Հիմա կասեք՝ դրանք համեմատելի չեն, բայց դժվա՞ր է տեսնել, որ երկուսն էլ նույն ականն են հայկական էթնոսի գլխին, որ երկիր պահելը մեզ համար վերքաղաքական գործ է։ Տեսեք՝ ինչպես է դա անում մեզ խաղաղությամբ հրապուրող Հիտլերի հոգեզավակը՝ թուրք Չավուշօղլուն, և, չզարմանաք՝ նույնն անում է Բաքվի ժամկետանց ցույցը որպես հայկական շանտաժ տարածող հայը․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1157" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="27920"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZFqUWwpNKVE</id>
  <yt:videoId>ZFqUWwpNKVE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чавушоглу показал «серого волка» не армянам, а великим державам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZFqUWwpNKVE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-30T16:59:09+00:00</published>
  <updated>2022-04-30T16:59:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чавушоглу показал «серого волка» не армянам, а великим державам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZFqUWwpNKVE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZFqUWwpNKVE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Чавушоглу показал «серого волка» не армянам, а великим державам 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали жест «Серых волков», показанный главой МИД Турции Мевлютом Чавушоглу представителям армянской общины Уругвая, процесс признания Геноцида армян, а также перспективы армяно-турецких отношений.

Политолог Арташес Халатян отметил, что Геноцид армян признан многими странами мира, в том числе великими державами, а для самой Армении эта тема не может быть предметом «торга».

«Мы уже можем даже не обсуждать с Турцией вопрос Геноцида армян, так как державы, делающие погоду в современных международных отношениях, признали Геноцид армян. Теперь Турция должна разбираться с ними», - сказал он.

Эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян считает, что Турция и Азербайджан действуют против Армении единым фронтом. Комментируя жест Чавушоглу, она отметила, что нужно искать пути диалога с соседями, однако терять бдительность нельзя ни в коем случае. 

Экономист Айк Бежанян отмечает, что с учётом политики Турции отрицания Геноцида армян, а также ее непосредственному участию в 44-дневной войне на стороне Азербайджана, Армения пока не может соглашаться на политику «открытых дверей». По его словам, исследования также показали, что от открытия границы экономика Армении больше пострадает, чем выиграет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1298"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DYJvU7IyhrI</id>
  <yt:videoId>DYJvU7IyhrI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тарасов о словах Алиева о «претензиях» Армении к Турции: Я сам удивлен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DYJvU7IyhrI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-30T14:55:36+00:00</published>
  <updated>2022-04-30T14:55:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тарасов о словах Алиева о «претензиях» Армении к Турции: Я сам удивлен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DYJvU7IyhrI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DYJvU7IyhrI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Тарасов о словах Алиева о «претензиях» Армении к Турции: Я сам удивлен 

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов прокомментировал последнее заявление президента Азербайджана Ильхама Алиева о территориальных претензиях Армении к Турции.

По словам эксперта неясно, о каких именно территориальных претензиях говорит Алиева, так как Армения никогда ни о чем подобном не говорила.

«Я сам удивлен, потому что ни в одном документе официального уровня не видел утверждения, что Армения имеет какие-либо территориальные претензии к Турции. Есть рассуждения каких-то политиков, экспертов, аналитиков, но это не более чем рассуждения. Поэтому сложно сказать, о чем идет речь», - отметил эксперт.

Тарасов заявил, что в Турции бытует точка зрения, что Ереван имеет к Анкаре территориальные претензии. В частности, имеются ввиду регионы, которые раньше назывались Западной Арменией – Карс, Эрзрум, Ван, Битлис. Но это все находится на уровне предположений.

Также эксперт отметил, что у Турции проблем с Арменией нет, все вопросы находятся в плоскости армяно-азербайджанских отношений. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3203"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4cKAJMt1-vQ</id>
  <yt:videoId>4cKAJMt1-vQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Возможны обсуждения любого статуса Карабаха, кроме как в составе Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4cKAJMt1-vQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-30T04:24:07+00:00</published>
  <updated>2022-04-30T18:42:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Возможны обсуждения любого статуса Карабаха, кроме как в составе Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4cKAJMt1-vQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4cKAJMt1-vQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Возможны обсуждения любого статуса Карабаха, кроме как в составе Азербайджана

Лидер фракции «Свободная Родина-ОГА» Национального собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Артур Арутюнян прокомментировал итоги встречи премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Карабаха Араика Арутюняна. 

Депутат выразил мнение, что у лидеров Армении и Карабаха одинаковые взгляды на армяно-азербайджанскую мирную повестку.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Артур Арутюнян заявил, что не будет подписан ни один документ и не будет принято ни одно решение о статусе НК без согласия народа Карабаха.  Лидер фракции считает, что позиции официального Еревана и Степанакерта в этом вопросе также совпадают.

«Мы не можем представить единственный статус – быть в составе Азербайджана.  Все остальные статусы, полагаю, подлежат обсуждению в рамках переговорного процесса», - сказал Арутюнян.

Лидер фракции «Свободная Родина-ОГА» НС Карабаха подчеркнул, что, как и в предыдущие 30 лет, сегодня тоже народ Карабаха борется только за реализацию права на самоопределение.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3335"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MRDLyGt2G4Y</id>
  <yt:videoId>MRDLyGt2G4Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MRDLyGt2G4Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-29T04:31:56+00:00</published>
  <updated>2022-04-30T15:53:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MRDLyGt2G4Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MRDLyGt2G4Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3093"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1AC_wpfxfcM</id>
  <yt:videoId>1AC_wpfxfcM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Армении оплата за газ в рублях имеет плюсы и минусы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1AC_wpfxfcM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-28T18:07:54+00:00</published>
  <updated>2022-04-28T18:07:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Армении оплата за газ в рублях имеет плюсы и минусы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1AC_wpfxfcM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1AC_wpfxfcM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Для Армении оплата за газ в рублях имеет плюсы и минусы 

Экономист Айк Бежанян считает, что у перехода Армении на оплату российского газа в рублях есть плюсы и минусы для армянской стороны. 
 
В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Айк Бежанян сказал, что переход на оплату в рублях не скажется на формировании цены на газ.

«Риски перехода на рубли заключаются в более высокой волатильности по сравнению с долларом, что может привести к потерям. С другой стороны, так как Россия наш основной торговый партер, это создает прогнозируемость для расчета расходов на газ производителей, ориентированных на экспорт в Россию», - отметил экономист.

Эксперт также добавил, что чисто технически для Армении мало что поменяется – если раньше оплата производилась напрямую в долларах, то сейчас на доллары будут покупаться рубли, которые будут зачисляться за оплату газа. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="370"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qtJ-D2Sascg</id>
  <yt:videoId>qtJ-D2Sascg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Гаагский суд признал Армению правопреемницей памятников Карабаха: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qtJ-D2Sascg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-28T17:41:06+00:00</published>
  <updated>2022-04-30T03:58:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Гаагский суд признал Армению правопреемницей памятников Карабаха: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qtJ-D2Sascg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qtJ-D2Sascg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Гаагский суд признал Армению правопреемницей памятников Карабаха: эксперт 

Заместитель директора Фонда изучения армянской архитектуры Раффи Кортошян прокомментировал случаи вандализма в отношении армянских культурных и религиозных памятников на территориях, перешедших под контроль Азербайджана в ходе 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что азербайджанские власти никогда не будут пытаться обеспечить права карабахских армян на свое культурно-религиозное наследие. По словам специалиста, подтверждением этому является последний инцидент с церковью в Гадруте, с которой были стерты армянские надписи.

Раффи Кортошян отметил, что ЮНЕСКО кроме заявлений ничего не способно сделать, в том числе не может направить своих специалистов на подконтрольные Азербайджану территории.

При этом эксперт считает решение Международного суда ООН в Гааге по иску Армении против Азербайджана беспрецедентным.

«По этому решению Армения признается правопреемницей и правообладателем памятников, находящихся на территориях, считающихся международно-признанными территориями Азербайджана․ Это беспрецедентное решение, так как в прошлом над памятниками признавалась юрисдикция стран, в пределах которых они находятся», - сказал он. 

Раффи Кортошян подчеркнул, что теперь Армения имеет полное право обратиться в международный суд ООН с доказательствами посягательств Азербайджана на армянские памятники. А если реакции не будет, Армения имеет право обратиться в Совет Безопасности ООН.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="227" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6618"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
