<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:2RDYHd8ykiA</id>
  <yt:videoId>2RDYHd8ykiA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2RDYHd8ykiA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-07T04:25:12+00:00</published>
  <updated>2022-01-07T06:09:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2RDYHd8ykiA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2RDYHd8ykiA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2797"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FEjEYV6EzPA</id>
  <yt:videoId>FEjEYV6EzPA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FEjEYV6EzPA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-06T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-06T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FEjEYV6EzPA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FEjEYV6EzPA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор» 

Одной из самых обсуждаемых в 2021 году стала тема разблокировки коммуникаций в регионе Южного Кавказа. 

Секретарь Совета безопасности Армении Армен Григорян, касаясь вопросов разблокировки, отметил, что речь идет только о восстановлении существующей инфраструктуры.

«О коридоре не может быть и речи. Если мы будем исходить из азербайджанской «коридорной логики», то Армения также должна получить коридор для выхода в Россию и азиатские страны через Азербайджан», - сказал Григорян.

По словам бывшего секретаря Совета безопасности Нагорного Карабаха, генерал-лейтенанта Самвела Бабаяна, Азербайджан под влиянием эйфории от победы считает, что может оказать давление на Армению с целью получения «коридора».

«Этого не будет, забудьте. Речь идет об открытии автомобильных и железных дорог, действующих во времена Советского Союза», - сказал Бабаян.

Депутат от парламентской фракции «Честь имею» Тигран Абрамян отметил, что оппозиция понимает важность разблокирования региональных коммуникаций.

По словам депутата, хотя правительство Армении заявляет, что «коридор» неприемлем, это не означает, что этот вопрос закрыт и исключен из обсуждений.


ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում՝ «Օրը» Նվեր Մնացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում ամենաքննարկվող թեմաներից մեկը հաղորդակցությունների ապաշրջափակումն ու այդ համատեքստում «Զանգեզուրի միջանցքին» վերաբերող թեման է։

ՀՀ Անվտանգության խորհրդի քարտուղար Արմեն Գրիգորյանն անդրադառնալով՝ ապաշրջափակման վերաբերյալ հարցերին՝ նշել է, որ խոսքը գնում է միայն գոյություն ունեցող ենթակառուցվածքների վերականգման մասին։ 

«Միջանցքի մասին խոսք լինել չի կարող։ Եթե շարժվենք ադրբեջանի «միջանց ստանալու» տրամաբանությամբ,ապա Հայաստանը նույնպես պետք է միջանցք ստանա Ադրբեջանի տարածքում Ռուսաստան և ասիական երկրներ գնալու համար»,- ասել է Արմեն Գրիգորյանը։

«Ազատական» կուսակցության նախագահ, գեներալ-լեյտենանտ Սամվել Բաբայանի խոսքով՝ Ադրբեջանը, արցախյան պատերազմում տարած հաղթանակի ոգևորության ազդեցության տակ, կարծում է, որ կարող է ճնշում գործադրել Հայաստանի վրա և «միջանցք» ստանալ։

«Չի լինելու, վերջ, մոռացեք։ Այդ հատվածով պատմության մեջ երևէ  ճանապարհ չի եղել։ Խոսքը գնում է սովետական միության ժամանակ գործող ճանապարհների, երկաթուղու բացման մասին»,- նշել է Բաբայանը։

ԱԺ «Պատիվ ունեմ» խմբակցության պատգամավոր Տիգրան Աբրահամյանը նշել է, որ ընդդիմությունը կարևորում է տարածաշրջանային հաղորդակցությունների ապաշրջափակման գաղափարը։

«Խնդիրն այն է, թե ինչ սկզբունքներով և պայմաններով են գնում այդ գաղափարի իրագործմանը»,- ասել է Աբրահամյանը։

Պատգամավորի խոսքով՝ այս համատեքստում կարևոր նշանակություն ունի «միջանցքի» հարցը։ Չնայած Հայաստանում իշխանությունը հայտարարում է, որ դա ընդունելի չէ, սակայն դա չի նշանակում, որ գործընթացներում դա պետք է բացառել։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2068"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fWENnOBgYtM</id>
  <yt:videoId>fWENnOBgYtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fWENnOBgYtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-06T04:31:05+00:00</published>
  <updated>2022-01-06T07:52:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fWENnOBgYtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fWENnOBgYtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3273"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qpJw6Bnm1ow</id>
  <yt:videoId>qpJw6Bnm1ow</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qpJw6Bnm1ow"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-05T04:24:38+00:00</published>
  <updated>2022-01-05T06:51:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qpJw6Bnm1ow?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qpJw6Bnm1ow/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description></media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="120" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4173"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ADeP1Viwdog</id>
  <yt:videoId>ADeP1Viwdog</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянской армии отступать больше некуда: проблемы и достижения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ADeP1Viwdog"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-04T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-04T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянской армии отступать больше некуда: проблемы и достижения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ADeP1Viwdog?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ADeP1Viwdog/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянской армии отступать больше некуда: проблемы и достижения 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о проблемах, с которыми в течение первого года после 44-дневной войны столкнулась армянская армия.

По словам члена парламентской фракции «Честь имею» Тиграна Абраамяна, сразу после окончания войны нужно было провести радикальные реформы в армии. Однако, по словам депутата, изменений в этом направлении пока нет.

Бывший секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха, генерал-лейтенант Самвел Бабаян считает, что решение проблем в армии должно стартовать с переподготовки офицерского состава.

Председатель постоянной парламентской комиссии по обороне и безопасности Андраник Кочарян отметил, что, несмотря на тяжелые потери в ходе войны, армянская армия сумела преодолеть психологический барьер.

Он подчеркнул, что любой политический процесс, который может разочаровать или ослабить солдата, охраняющего границы, недопустим.

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը» Նվեր ՄՆացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում բանախոսներն անդրադարձել են շրջանում հայկական բանակի խնդիրների և անհրաժեշտ փոփոխությունների մասին։

«Պատիվ ունեմ» խմբակցության պատգամավոր Տիգրան Աբրահամյանի կարծիքով՝ պատերազմի ավարտից անմիջապես հետո կարևոր հարցերից մեկը պետք է լիներ բանակում արմատական փոփոխություններ կատարելը։ 

Սակայն ըստ պատգամավորի՝ դեռևս փոփոխություններ չկան։
«Հնարավոր է իշխանությունը նպատակային տանում է տապալման, որովհետեև փորձում են հարաբերությունները կարգավորել Թուրքիայի ու Ադրբեջանի հետ ու կարծում են,որ մեծ ռեսուրսներ ծախսել բանակի վրա պետք չէ»,- ասել է Աբրահամյանը։

«Ազատական» կուսակցության նախագահ, գեներալ-լեյտենանտ Սամվել Բաբայանի կարծիքով՝ բանակում խնդիրների լուծումը պետք է սկսել սպայական կազմը փոխելուց։

«Սապայական կազմը պետք է վերապատրաստվի՝ թե՛ ռազմական, թե՛ մասնագիտական, թե՛ հոգեբանական ուղղությամբ։ Սակայն իմ գնահատմամբ բանակի համար դեռևս ոչինչ չի արվում»,- ասել է Բաբայանը։

ՀՀ ԱԺ Պաշտպանության և անվտանգության հարցերի մշտական հանձնաժողովի նախագահ Անդրանիկ Քոչարյանի կարծիքով՝ չնայած պատերազմի հետևանքով ունեցած ծանր կորուստներին՝ հայկական բանակը կարողացել է հաղթահարել հոգեբանական արգելքը։ 

«Հաղթահարել ենք,մենք կռվել ենք։ Հիմա այդ կռիվը պետք է հետ նահանջ չունենա։ Եվ մեր սահման պահողներն ու կռվողներն իրենց չպետք է մենակ զգան»,- ասել է Քոչարյանը։

Նա ընդգծել է, որ ցանկացած քաղաքական գործընթաց, որը կարող է հիասթափեցնել կամ թուլացնել մեր սահմանները պահող զինվորի թիկունքը, անընդունելի է։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sZkN2moA0Xc</id>
  <yt:videoId>sZkN2moA0Xc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран решает задачу противостояния пантюркизму и колонизации Баку: Каринэ Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sZkN2moA0Xc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-03T16:45:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-03T16:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран решает задачу противостояния пантюркизму и колонизации Баку: Каринэ Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sZkN2moA0Xc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sZkN2moA0Xc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иран решает задачу противостояния пантюркизму и колонизации Баку: Каринэ Геворгян

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян заявила, что намерения Ирана в отношении Армении заявлены довольно откровенно.

Геворгян отметила, что эти намерения касаются территориальной целостности Армении, а также необходимости провести международные коммуникации через территорию страны.

По ее словам, для Ирана, как для большой страны, которая удачно геостратегически расположена, очень важно диверсифицировать все северные коммуникации. В этом плане любая коммуникация, которая будет проходить через Армению, Грузию и Азербайджан одинаково актуальна.

Она отметила, что в Иране на данный момент существуют пантюркистские настроения, с которыми борется руководство страны.

«Иран будет проводить реформу по разделению страны на разные зоны. И станет понятно, насколько иранскому руководству удается снизить градус пантюркизма в иранском Азербайджане. Это одна из задач, которая стоит перед руководством Ирана», - заявила эксперт.

По ее словам, Иран оценивает азербайджано-турецкие отношения как колонизацию Азербайджана со стороны Турции, что не нравится Тегерану.

«Сейчас Иран делает все возможное, чтобы вернуть Азербайджан в лоно своей шиитской конфессии, развивать отношения и восстановить все позиции Тегерана, которые в Азербайджане были, но затем были минимизированы бакинским руководством», - заявила Геворгян.

По ее словам, возможно, что само бакинское руководство, по ряду причин, а том числе для снижения зависимости от Анкары, пойдет на сближение с Тегераном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2742"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:43YZNvmZSho</id>
  <yt:videoId>43YZNvmZSho</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ждать проармянской политики от США в новом году не приходится: Сасунян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=43YZNvmZSho"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-02T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-02T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ждать проармянской политики от США в новом году не приходится: Сасунян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/43YZNvmZSho?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/43YZNvmZSho/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ждать проармянской политики от США в новом году не приходится: Сасунян 

В интервью РУСАРМИНФО редактор и издатель газеты The California Courier Арут Сасунян рассказал о реакции США на события, произошедшие в послевоенной Армении в прошлом году.

По словам Сасуняна, одним из важных достижений 2021 года является то, что Дональд Трамп не был переизбран президентом США, так как его совершенно не интересовали ни армянский народ, ни вопросы, связанные с Арменией. По словам Сасуняна, президентом Джо Байден является более проармянским политиком, тесно связанным с армянской общиной.

«Год начался для нас очень хорошо. Джо Байден сдержал свое обещание и признал Геноцид армян. Это было весьма положительным фактом, так как мы боролись за это много лет», - сказал он.

Арут Сасунян также рассказал о разочарованиях армянской общины, отметив, что Байден не сдержал свое другое предвыборное обещание.

«Джо Байден заявил, что США прекратят оказывать Азербайджану военную помощь. Но Байден оставил закон в силе, что вызвало большой гнев среди американцев армянского происхождения», - сказал Сасунян. 

По его словам, в ближайшее время со стороны США не стоит ожидать серьезных шагов или изменений, поскольку опыт прошлых лет показывает, что поддержка Армении ограничивается лишь призывами и заявлениями.



«Կալիֆորնիա Կուրիեր» թերթի խմբագիր և հրատարակիչ Հարութ Սասունյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում խոսել է նախորդ տարվա ընթացքում հետպատերազմյան Հայաստանում տեղի ունեցող իրադարձությունների վերավերյալ Միացյալ Նահանգների արձագանքների մասին։

Սասունյանի կարծիքով՝ 2021 թվականի կարևոր ձեռքբերումներից է այն, որ ԱՄՆ նախագահի պաշտոնում չվերընտրվեց Դոնալդ Թրամփը, որը բացարձակապես չէր հետաքրքրվում հայ ժողովրդով և հայաստանյան խնդիրներով։ Փոխարենը նախագահի պաշտոնում ընտրվեց Ջո Բայդենը, ով ավելի հայամետ քաղաքական գործիչ է և սերտ կապեր ունի հայ համայնքի հետ։

«Տարին մեզ համար շատ լավ սկսվեց։ Ջո Բայդենը պահեց իր խոստումն ու ճանաչեց Հայոց ցեղասպանությունը։ Դա շատ լավ էր, քանի որ մենք երկար տարիներ պայքարում էինք դրան հասնելու համար»,- նշել է Սասունյանը։

Հարութ Սասունյանը խոսել է նաև հիասթափությունների մասին՝ նշելով, որ Ջո Բայդենը չի պահել իր նախընտրական խոստումը։

«Ջո Բայդենն ասել էր, որ ԱՄՆ-ը դադարեցնելու է Ադրբեջանին ռազմական օգնություն տրամադրելը։ Սակայն Բայդենն այդ օրենքը թողեց ուժի մեջ, ինչը մեծ զայրույթ առաջացրեց ամերիկահայության շրջանում»,-ասել է Սասունյանը։

Նրա խոսքով՝ առաջիկայում լուրջ քայլեր և փոփոխություններ ակնկալել պետք չէ ԱՄՆ-ից, քանի որ նախորդ տարիների փորձը ցույց է տալիս, որ աջակցությունը Հայաստանին սահմանափակվում է միայն կոչերով և հայտարարություններով։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5586"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ydh5tItSErg</id>
  <yt:videoId>Ydh5tItSErg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ydh5tItSErg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-01T14:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-01T14:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ydh5tItSErg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ydh5tItSErg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал планы Турции по созданию «Великого Турана».

По словам эксперта, Турция пошла по пути, с которого сворачивать ей некуда. Сатановский отметил, что этим проектом будет заниматься и Реджеп Эрдоган и те, кто придет после него, так как Турция восстанавливает империю. 

Эксперт отметил, что Турция видит себя гегемоном всего Закавказья и старается установить контроль над тремя закавказскими республиками.

«В Азербайджане она добилась своих целей полностью, в Грузии - в значительной мере, по крайней мере, в Аджарии Турция доминирует на все 100%. А Арменией руководит правительство, ориентированное на Соединенные Штаты, политика которых направлена на минимизацию влияния России на всем постсоветском пространстве», - сказал он. 

Президент «Института Ближнего Востока» подчеркнул, что в Турции и других странах никого не интересуют интересы Армении, и от того, волнуют ли интересы Армении кого-то в Ереване, зависит, уцелеет ли Армения как государство. 

Отвечая на вопрос, будут ли Россия и Иран противостоять угрозам создания «Великого Турана», Сатановский отметил, что этот вопрос следует задавать первым лицам в Москве и Тегеране.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="148" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9255"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mBVGrCUL6Eo</id>
  <yt:videoId>mBVGrCUL6Eo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mBVGrCUL6Eo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-31T06:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-12-31T06:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mBVGrCUL6Eo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mBVGrCUL6Eo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха

Вопрос статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) является одним из приоритетных в послевоенной Армении и НК.

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» из Нагорного Карабаха - министр иностранных дел Давид Бабаян, спикер Национального собрания Артур Товмасян и министр образования и науки Лусине Караханян рассказали о возникших послевоенных проблемах в Карабахе и путях их преодоления.

Чиновники считают приоритетным вопрос определения статуса Карабаха. Они отметили, что также следует предпринять шаги по предотвращению уничтожения армянского культурного наследия, оставшегося на территориях, перешедших под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны.

Հետպատերազմյան Հայաստանում և Արցախում առաջնային խնդիրների շարքում Արցախի Հանրապետության կարգավիճակի հարցն է։ ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը» Նվեր Մնացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում Արցախի Հանրպետության Արտաքին գործերի նախարարա Դավիթ Բաբայանը, Ազգային Ժողովի նախագահ Արթուր Թովմասյանն ու ԿԳՄՍ նախարար Լուսինե Ղարախանյանն անդրադարձել են պատերազմից հետո ի հայտ եկած խնդիրներին։

Արցախի պաշտոնյաները առաջնահերթ են համարում Արցախի կարգավիճակի լուծման հարցը։ Կարևորվում է նաև Ադրբեջանի վերահսկողության տակ անցած տարածքներում մնացած մշակութային արժեքների ոչնչացումը կանխելու ուղղությամբ քայլեր ձեռնարկելը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1974"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JP3FwIuArOs</id>
  <yt:videoId>JP3FwIuArOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JP3FwIuArOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-31T04:28:13+00:00</published>
  <updated>2021-12-31T07:41:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JP3FwIuArOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JP3FwIuArOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев 

В эфире РУСАРМИНФО экономист, бывший глава «Армэкономбанка» Давид Сукиасян дал оценку экономическому потенциалу Армении и перспективам армянской продукции на зарубежных рынках.

По словам эксперта, главная проблема состоит в том, что продукция Армении и сама страна мало узнаваемы за границей.

«70-80% проживающих в Европе людей не знают, где находится Армения. Пока сама Армения не станет известной миру, армянская продукция не станет популярной на европейском рынке», - сказал он.

Давид Сукиасян отметил, что его личный опыт показывает, что, проходя рядом с армянскими стендами на выставках, люди не обращают внимания и не знают, что это за страна. 

При этом экономист рассказал, что армянская продукция, в основном сельскохозяйственная, постепенно прорывается на европейский рынок. В частности, в уходящем году было импортировано большое количество абрикоса из Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2670"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EbEVdV7WkEA</id>
  <yt:videoId>EbEVdV7WkEA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EbEVdV7WkEA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-30T17:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-12-30T17:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EbEVdV7WkEA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EbEVdV7WkEA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь 

Кинорежиссер, актер Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о том, какие шаги необходимо предпринять для укрепления связи Армения-Диаспора.

По словам Аведикяна, правительство Армении должно изменить свое отношение к диаспоре, так как она играет большую роль в экономической и политической жизни страны.

«Должна быть разработана программа, чтобы существовала правовая связь между правительством Армении и диаспорой, чтобы наши соотечественники, живущие за пределами РА, также могли участвовать в общественной жизни республики. Необходимо создать политическую, социально-экономическую силу между Арменией и диаспорой, которая сможет на законных основаниях участвовать в жизни и событиях в стране», - сказал Аведикян.

Режиссер считает, что в диаспоре много молодых людей, у которых есть огромное желание не только помогать, но и заниматься профессиональной деятельностью на Родине. Они хотят использовать свои возможности, чтобы содействовать Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="859"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wESzb9uS1MU</id>
  <yt:videoId>wESzb9uS1MU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wESzb9uS1MU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-29T17:59:05+00:00</published>
  <updated>2021-12-30T09:24:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wESzb9uS1MU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wESzb9uS1MU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс 

Французский режиссер армянского происхождения Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал декабрьские визиты кандидатов в президенты Франции в Армению.

По мнению Аведикяна, поездка в Армению Эрика Земмура имела сугубо политические цели, с целью добиться расположения избирателей армянского происхождения во Франции. 

«Это игры для того, чтобы решить свои вопросы во Франции, а не в Армении. Что они принесли Армении? Ничего. Только фразы, что мы поможем, мы рядом и мы вас любим, потому что вы христиане. Но какова помощь?», - сказал он.

Режиссер отметил, что визит другого кандидата в президенты Франции – Валери Пекресс принес реальные результаты, так как она не просто кандидат, а действующий политический деятель (глава парижского региона Иль-де-Франс – ред.).

Аведикян считает, что это и есть реальная помощь Армении, тем не менее, Пекресс, так же как и Земмур, разыгрывала «христианскую карту».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1955"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fuCn5_VDS7I</id>
  <yt:videoId>fuCn5_VDS7I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fuCn5_VDS7I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-29T16:27:20+00:00</published>
  <updated>2021-12-29T19:00:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fuCn5_VDS7I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fuCn5_VDS7I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал высказывания руководства Армении и Нагорного Карабаха относительно переговорного процесса и статуса НК.

По его словам, существует необходимость в том, чтобы субъектность Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) возросла, и не было впечатления, что за Степанакерт по-прежнему все решает Ереван. 

«В Арцахе должны не просто высказывать несогласие с формулировками премьер-министра Армении, а предложить свои собственные подходы. Это сложный процесс, но, если мы не пройдем через него, вся тяжесть процесса вновь останется на плечах Армении. Мы уже убедились, к чему это приводит», - сказал политолог. 

Акоп Бадалян добавил, что подобное распределение ролей между Ереваном и Степанакертом позволит Армении чувствовать меньше давления по карабахскому вопросу, быть более мобильным в вопросе участия в платформе «3+3», в переговорах по налаживанию отношений с Турцией и других региональных процессах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="279" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9804"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:45tteNMGLtM</id>
  <yt:videoId>45tteNMGLtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=45tteNMGLtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T16:35:16+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T18:25:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/45tteNMGLtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/45tteNMGLtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе 

Секретарь фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Артур Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал обсуждения в армянском обществе, возникшие после рассказа премьер-министра Никола Пашиняна о переговорном процессе по нагорно-карабахскому урегулированию.

По словам депутата, в прошлом сложилась ситуация, когда коммуникация между властями и народом относительно деталей переговоров полностью отсутствовала. Он отметил, что в прошлом армянскому обществу преподносили совсем не то, что на самом дело обсуждалось за столом переговоров. 

«Сейчас мы должны начать этот тяжелый разговор с нашим обществом, чтобы трезво оценить, в какой ситуации мы находимся. Общество должно знать, какая судьба была у важнейшего вопроса, по какому пути двигался процесс, какие договоренности достигались», - сказал он.

Артур Ованнисян отметил, что сказанная Николом Пашиняном фраза о том, что в ходе переговоров не обсуждался статус Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) вне Азербайджана, должна была стать предметом обсуждений не сейчас, а тогда, когда вопрос статуса НК исчез из переговорного процесса – в 2016 году. По его словам, речь идет о событиях пятилетней давности, поэтому подобная реакция людей сейчас - запоздалая и неуместная.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="167" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6159"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mDOVn3OQZMg</id>
  <yt:videoId>mDOVn3OQZMg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mDOVn3OQZMg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T05:53:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T06:07:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mDOVn3OQZMg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mDOVn3OQZMg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал заявления бывших президентов Армении в вопросе урегулирования нагорно-карабахского конфликта.

Норикян заявил, что бывшие главы Армении для начала должны предоставить сведения о том, что происходило в переговорном процессе во время их правления.

«В противном случае у меня создается впечатление, что в Армении существует 4 правды  - правда Левона Тер-Петросяна, Роберта Кочаряна, Сержа Саркисяна и Никола Пашиняна», - сказал он.

По мнению политика, у всех глав Армении была возможность общими усилиями представить картину переговорного процесса по нагорно-карабахскому конфликту во время 44-дневной войны в 2020 году, однако они не воспользовались этой возможностью.

Норикян видит причину в отсутствии консенсуса между бывшими президентами и нынешним главой, в слабости политических механизмов и гражданского общества в Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
