<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:GczZp2gqFtc</id>
  <yt:videoId>GczZp2gqFtc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку пытается максимально ослабить связи Армении и Ирана: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GczZp2gqFtc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T17:18:32+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T17:19:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку пытается максимально ослабить связи Армении и Ирана: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GczZp2gqFtc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GczZp2gqFtc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку пытается максимально ослабить связи Армении и Ирана: Евсеев 

Накануне стало известно, что на участке трассы Армения-Иран, находящемся под контролем Азербайджана, был установлен азербайджанский полицейский пост, который останавливает и штрафует водителей иранских фур. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев заявил, что Азербайджан таким образом пытается оказать давление на Армению.

«Также цель Азербайджана снизить армяно- иранский товарооборот, пустить грузы по более неудобному участку границы», - подчеркнул Евсеев.

Эксперт отметил, что еще одна цель Баку заключается в том, чтобы максимально ослабить армяно-иранские связи.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="4.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="305"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9ClMmHl-Yxs</id>
  <yt:videoId>9ClMmHl-Yxs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 13/09/21 Дайджест армянских новостей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9ClMmHl-Yxs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T17:09:00+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T17:09:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 13/09/21 Дайджест армянских новостей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9ClMmHl-Yxs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9ClMmHl-Yxs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Հայկական նորությունների դայջեսթ 13/09/21 Дайджест армянских новостей</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="400"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KAeqr_8C8ZA</id>
  <yt:videoId>KAeqr_8C8ZA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>355 проектов от молодых армян: представитель Ташира подвел итоги Buissup Global Forum</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KAeqr_8C8ZA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T16:50:50+00:00</published>
  <updated>2021-09-13T16:51:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>355 проектов от молодых армян: представитель Ташира подвел итоги Buissup Global Forum</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KAeqr_8C8ZA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KAeqr_8C8ZA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

355 проектов от молодых армян: представитель Ташира подвел итоги Buissup Global Forum  

В армянском Дилижане завершил работу Buissup Global Forum, организованный по инициативе «Ассоциации армянских предпринимателей» при поддержке группы компаний «Ташир».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО представитель группы компаний «Ташир» Паруйр Амирджанян сообщил, что на форуме было представлено около 355 проектов.

«Среди них были очень интересные проекты, из которых мы сделали выборку. Эти программы будут представлены на форуме «Ассоциации армянских бизнесменов», таким образом, будет создана возможность для налаживания дальнейшего сотрудничества», - отметил он.

Амирджанян подчеркнул, что программы были очень разнообразные. Они касались сфер информационных технологий, сельского хозяйства, энергетики, промышленности и др. 

Он также сообщил, что некоторые программы не были окончательно готовы, были в виде идей, и на форуме удалось придать им окончательную форму. 

По словам представителя группы компаний «Ташир», результат форума превзошел все ожидания. Амирджанян подчеркнул, что на форуме было очень много подготовленных молодых людей, которые смогли хорошо представить свои идеи и наладить контакты с инвесторами.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="182"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gP8D6ffiNAY</id>
  <yt:videoId>gP8D6ffiNAY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сравните Меркель с главами Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gP8D6ffiNAY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-12T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сравните Меркель с главами Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gP8D6ffiNAY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gP8D6ffiNAY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Сравните Меркель с главами Армении


После 18 лет правления самой самодостаточной страной Европы Меркель уходит под аплодисменты и с завидным уважением, с декларацией рядового гражданина Германии, без особняков, яхт, драгоценностей и автомобилей. Одним словом, без патологического страха потерять власть, перед которым капитулируют почти все правители-шкурники во всем мире, когда в их управление передается собственность страны и стран вместе с искушением, которому, как мы видим на примере Армении, не поддаются лишь немногие. Меркель - одна из тех немногих, чей политический имидж следует сохранить в цивилизационных сводках как уникальный пример отказа от материалистического правления. Тот пример, которым сейчас больше всего недовольны действующие и бывшие лидеры, не прошедшие сложное испытание на благородство, которые вынуждены жить в убийственном водовороте потерявшего кормушку человека. Я уже не говорю о том, с каким трудом они уходят, кто менее болезненно - с огромной дозой инсулина, прибавив к этому непреодолимую пустоту, которая остается на их стене судьбы. Кто теперь прав? Те, кто жил в кармане страны и крал ее бездонную империю, или вызывающая иронию Меркель, ничего не взявшая из казны страны, которая кормит Европу и мир, став соринкой в глазах именно тех, кто ей аплодирует. Нужно найти по крайней мере кого-то, кто будет хранить эту соринку как зеницу ока, потому что следующая «Меркель» может запоздать и не успеть встать в этом смердящем коридоре простого смертного, почти все входы которого осквернены теми, кто не может насытиться опиумом власти...


Нвер Мнацаканян 

Եվրոպայի ամենաինքնաբավ երկիրը 18 տարի ղեկավարելուց հետո Մերկելը հեռանում
է ծափերի ու նախանձելի հարգանքի ուղեկցությամբ, գերմանիայի պարզ քաղաքացու
հայտարարագրով, առանց առանձնատների, զբոսանավերի, թանկարժեք իրերի ու
ավտոմեքենաների. մի խոսքով, առանց իշխանության կորստի պաթոլոգիկ վախի,
որին, ի դեպ, հանձնվում են աշխարհի գրեթե բոլոր մորթապաշտ կառավարիչները,
երբ նրանց տնօրինմանն է հանձնվում երկրի ու երկրների ունեցվածքը այն
անդավանանք գայթակղության հետ միասին, որին, ինչպես հայկական օրինակն է նաև
գուժում, քչերն են դիմանում: Մերկելը բացառիկներից է, որի քաղաքական
կերպարը պետք է պահել նաև քաղաքակրթական ատյանում, որպես նյութապաշտական
իշխանությունը մերժած եզակի օրինակ, որից հիմա ամենաշատը նեղվում են այն
գործող ու էքս ղեկավարները, որոնք ազնվականության այդ բարձրագույն թեստը
չեն հանձնել և ստիպված են ապրել կերակրատաշտը կորցնողի սպանիչ
տեղապտույտում: Չասեմ՝ ինչ դժվար են նրանք հեռանում, ամենամեղմը ինսուլինի
ահռելի չափաբաժնով, գումարած այն ճնշող ամայությունը, որ մնում է իրենց
ճակատագրի պատին: Հիմա ով է ճիշտ. Նրանք, ովքեր ապրել են երկրի գրպանում ու
գողացել իրենց անհատակ կայսրությունը, թե շատերի մոտ հեգնանք առաջացնող
Մերկելը, որը չվերցրեց ոչինչ Եվրոպան ու աշխարհը կերակրող երկրի
դրամարկղից, դառնալով հենց իրեն ծափահարողների աչքի փուշը, որպեսզի գտնվի
գոնե մեկը, որ խնամի այդ փուշը աչքի լույսի պես, որովհետև հաջորդ Մերկելը
կարող է ուշանա, որ կանգնի իշխանության օպիումից չկշտացողի ու մահկանացուի
գրեթե բոլոր մուտքերը հարամված այս գարշահոտ միջանցքում…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="948" average="4.96" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15810"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iJWb5SXPTlI</id>
  <yt:videoId>iJWb5SXPTlI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские политологи о том, почему Баку недоволен «победой» в войне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iJWb5SXPTlI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-12T15:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-12T15:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские политологи о том, почему Баку недоволен «победой» в войне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iJWb5SXPTlI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iJWb5SXPTlI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянские политологи о том, почему Баку недоволен «победой» в войне 

Президент Азербайджана Ильхам Алиев после окончания 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) демонстрирует поведение, которое подчеркивает, что результатами войны и заявленной «победой» он не удовлетворен.

В частности, Алиев постоянно выступает с противоречивыми заявлениями во время частых демонстративных визитов на территории, перешедшие под контроль Баку по итогам войны. 

Он выдвигает все новые претензии на территории Армении, в том числе занимаясь агрессивным «переименованием» армянских топонимов. Также в действиях и заявлениях азербайджанского руководства наблюдается серьезное недовольство миротворческой миссией России.

По мнению политолога Саркиса Цатуряна, неудовлетворенность итогами войны есть не только у Баку, но и Анкары. В эфире РУСАРМИНФО Цатурян подчеркнул, что Турция, руководя действиями Азербайджана, пытается принудить Армению признать границы Армянской ССР, тем самым исключив какие-либо территориальные споры с ней в будущем.

Политолог Степан Григорян считает, что Азербайджан пытается получить больше, чем ту территорию, над которой он установил контроль по итогам войны, в том числе взять под контроль Степанакерт и всю территорию НК.

Специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян подчеркнула, что недовольство Алиева адресовано России и вызвано сильным влиянием Турции на военно-политическое руководство Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="163" average="4.68" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4533"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rnfrtqn54rY</id>
  <yt:videoId>rnfrtqn54rY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан и Турция против Армении и России: Коновалов о раскладе сил в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rnfrtqn54rY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-11T16:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-09-11T16:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан и Турция против Армении и России: Коновалов о раскладе сил в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rnfrtqn54rY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rnfrtqn54rY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан и Турция против Армении и России: Коновалов о раскладе сил в Карабахе 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Иван Коновалов заявил, что Нагорный Карабах (армянское название Арцах) является зоной политического напряжения.

Комментируя создание в Баку спецгруппы турецкого командования и турецко-азербайджанские учения рядом с Лачинским коридором, Коновалов отметил, что таким образом со стороны Анкары и Баку оказывается давление на Россию и ее союзника Армению.

Эксперт подчеркнул, что ситуация решится не сейчас, а позднее. Он подчеркнул, что сейчас сложилось соотношение Турция-Азербайджан и Россия-Армения. 

При этом Иван Коновалов подчеркнул, что, как бы не развивались события, главное то, что РФ взяла на себя ответственность и контролирует все, что происходит в Карабахе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="3.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2916"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jNZw7SB7g1g</id>
  <yt:videoId>jNZw7SB7g1g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как армяне построили два маленьких «Севана» в Ереване</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jNZw7SB7g1g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-11T15:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-11T15:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как армяне построили два маленьких «Севана» в Ереване</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jNZw7SB7g1g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jNZw7SB7g1g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как армяне построили два маленьких «Севана» в Ереване

В столице Армении Ереване расположены два искусственных водоема – озера «Аревик» и «Лебединое озеро», которые по задумке архитекторов по своей форме являются уменьшенной копией армянской «жемчужины» - озера Севан.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1106"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cXhMMgSfEtM</id>
  <yt:videoId>cXhMMgSfEtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан сам доказал, что армяне Карабаха не могут быть в его составе: политологи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cXhMMgSfEtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-11T04:42:45+00:00</published>
  <updated>2021-09-12T12:03:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан сам доказал, что армяне Карабаха не могут быть в его составе: политологи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cXhMMgSfEtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cXhMMgSfEtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан сам доказал, что армяне Карабаха не могут быть в его составе: политологи  

В эфире РУСАРМИНФО политолог Арташес Халатян и тюрколог Мушег Худавердян обсудили региональные процессы, в частности отношения Армении с Турцией и Азербайджаном. 

По словам Халатяна, в долгосрочной перспективе вопрос статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) может стать предметом обсуждения мирового сообщества из-за поведения Азербайджана во время войны и после. 

«Зверства Азербайджана в Арцахе и эта война сделали для международного сообщества и экспертного сообщества очевидным, что безопасность и самоопределение народа НКР не может быть в составе Азербайджана. Это козырь Армении. Азербайджан больше не может говорить об агрессии и территориальных притязаниях к себе», - подчеркнул эксперт. 

Халатян отметил, что у международного сообщества есть консенсусное мнение, согласно которому Нагорный Карабах не может быть в составе Азербайджана. Он подчеркнул также, что сегодня промежуточный статус НК обеспечивают российские миротворцы. 

В свою очередь тюрколог Мушег Худавердян отметил, что перед тем, как идти на нормализацию отношений с Турцией и Азербайджаном, нужно решить с ними вопросы, которых много.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="4.65" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3491"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gW0B0Rh1TnM</id>
  <yt:videoId>gW0B0Rh1TnM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 10/09/21 Дайджест армянских новостей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gW0B0Rh1TnM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T17:40:27+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T17:40:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 10/09/21 Дайджест армянских новостей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gW0B0Rh1TnM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gW0B0Rh1TnM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Հայկական նորությունների դայջեսթ 10/09/21 Дайджест армянских новостей</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="4" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="144"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZJBuL-bElws</id>
  <yt:videoId>ZJBuL-bElws</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В том, что Россия продлит миссию в Карабахе, даже нет сомнений: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZJBuL-bElws"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T17:14:37+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T17:25:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В том, что Россия продлит миссию в Карабахе, даже нет сомнений: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZJBuL-bElws?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZJBuL-bElws/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В том, что Россия продлит миссию в Карабахе, даже нет сомнений: военный эксперт 

Бывший командующий российскими миротворцами в Нагорном Карабахе Рустам Мурадов заявил, что российские миротворцы будут находиться на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в течение пяти лет после конфликта по трехстороннему соглашению.

По словам Мурадова, впоследствии будет принято решение о дальнейшем продлении пребывания российского миротворческого контингента. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Иван Коновалов выразил уверенность в том, что по истечению пяти лет миротворческая миссия России в Нагорном Карабахе будет продлена.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="4.60" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="617"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:J4lBNGKa6tE</id>
  <yt:videoId>J4lBNGKa6tE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Участница из Москвы о форуме Buissup Global в Армении: Я приятно удивлена</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=J4lBNGKa6tE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T14:25:59+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T14:29:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Участница из Москвы о форуме Buissup Global в Армении: Я приятно удивлена</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/J4lBNGKa6tE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/J4lBNGKa6tE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Участница из Москвы о форуме Buissup Global в Армении: Я приятно удивлена 

7 сентября в армянском Дилижане по инициативе «Ассоциации армянских предпринимателей» и при поддержке группы компаний «Ташир» начал работу Buissup Global Forum - образовательно-дискуссионная площадка, целью которой является создание платформы для развития молодежного предпринимательства в Армении. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО участница форума, бизнес-психолог из Москвы, Кристина Петрухнова рассказала о своих впечатлениях. 

По словам Петрухновой, Buissup Global Forum открывает возможности для тех людей, у которых есть идеи, способствуя их развитию. 

«Иногда, когда мы планируем проект, в каких-то вопросах можем не разбираться, а на форуме есть возможность для обучения и поиска инвестора», - подчеркнула она. 

Бизнес-психолог отметила, что участники форума очень увлечены своими идеями и всем процессом, а организаторы очень грамотно и на высшем уровне организовали мероприятие. 

Также участница форума подчеркнула, что ей очень нравятся Армения, проживающие там люди, еда и природа страны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="605"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Fo4lyubiaBY</id>
  <yt:videoId>Fo4lyubiaBY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Вирусы» разрушили армянский культурный иммунитет: Барсег Туманян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Fo4lyubiaBY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-10T04:39:44+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T05:15:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Вирусы» разрушили армянский культурный иммунитет: Барсег Туманян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Fo4lyubiaBY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Fo4lyubiaBY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Вирусы» разрушили армянский культурный иммунитет: Барсег Туманян 

В эфире РУСАРМИНФО оперный певец, Народный артист Армении Барсег Туманян заявил, что у армян есть колоссальное культурное наследие, которое не ценится. 

По словам артиста, армяне смогли сохранить свою идентичность в составе таких крупных империй, как Советский Союз. 

«Живя в разных странах армянский народ смог сохранить свою идентичность и занять свое место среди других народов. Советский союз дал армянам возможность возродить армянского человека», - подчеркнул певец. 

Туманян отметил, что в последнее время армяне стали подражать другим народам, так как потеряли свой культурный иммунитет. По его словам, так же, как и организм человека, вирусы могут поразить его духовные и культурные ценности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="4.75" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2279"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:X79LuwyzLG4</id>
  <yt:videoId>X79LuwyzLG4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Մալթայի եւ Սիցիլիայի «խորհրդավոր» բնակիչները, որոնք կրում են Armenia ազգանունը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=X79LuwyzLG4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-09T18:03:34+00:00</published>
  <updated>2021-09-09T18:17:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Մալթայի եւ Սիցիլիայի «խորհրդավոր» բնակիչները, որոնք կրում են Armenia ազգանունը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/X79LuwyzLG4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/X79LuwyzLG4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Մալթայի եւ Սիցիլիայի «խորհրդավոր» բնակիչները, որոնք կրում են Armenia ազգանունը 

Միջերկրական ծովի կղզիներում `Մալթայում և Սիցիլիայում, հայկական ներկայությունը գալիս է միջնադարից:

Այժմ Մալթայում, որն ինքնիշխան պետություն է և Սիցիլիայում, որը գտնվում է Իտալիայի կազմում, հայկական համայնքները փոքրաթիվ են:

Այնուամենայնիվ, այս տարածաշրջանում կարելի է հանդիպել բազմաթիվ մարդկանց, ովքեր իրենց համարում են տեղացի բնակչություն, սակայն ունեն հայկական ծագում և կրում են Հայաստան (Armenia) ազգանունը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="284"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HJ9ZRELQKYo</id>
  <yt:videoId>HJ9ZRELQKYo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Загадочные» жители Мальты и Сицилии, которые носят фамилию Armenia</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HJ9ZRELQKYo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-09T17:54:59+00:00</published>
  <updated>2021-09-09T18:40:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Загадочные» жители Мальты и Сицилии, которые носят фамилию Armenia</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HJ9ZRELQKYo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HJ9ZRELQKYo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Загадочные» жители Мальты и Сицилии, которые носят фамилию Armenia

Армянское присутствие на островах Средиземного моря – Мальте и Сицилии уходит корнями в средневековье.

Сейчас на Мальте, которая является суверенным государством и Сицилии, входящей в состав Италии, проживают немногочисленные армянские общины.

Однако в этом регионе можно встретить много людей, относящих себя к местному населению, но имеющих армянское происхождение и носящих фамилию Армения (Armenia).</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="832"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Qzp_oli2cW4</id>
  <yt:videoId>Qzp_oli2cW4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Buissup Global Forum собрал на родине 200 молодых армян со всего мира: Гумашян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qzp_oli2cW4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-09T17:24:05+00:00</published>
  <updated>2021-09-09T17:24:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Buissup Global Forum собрал на родине 200 молодых армян со всего мира: Гумашян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Qzp_oli2cW4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Qzp_oli2cW4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Buissup Global Forum собрал на родине 200 молодых армян со всего мира: Гумашян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО исполнительный директор «Ассоциации армянских предпринимателей» Гоар Гумашян рассказала о работе Buissup Global Forum, который проходит в эти дни в армянском Дилижане.

Гумашян отметила, что форум является образовательно-дискуссионной площадкой, целью которой является создание платформы для развития молодежного предпринимательства в Армении.

«Цель форума собрать на одной площадке 200 молодых армян из разных стран. Дать им образование в сфере бизнеса, поговорить с ними о маркетинге и финансах. Молодых людей ждет очень насыщенная неделя», - подчеркнула она. 

Гумашян заявила, что главная цель форума, также заключается в том, чтобы развивать бизнес-мышление, создать связи между бизнесменами с опытом и начинающими. Лучшие проекты, которые будут одобрены комиссией, будут представлены на Армянском бизнес-форуме 2021, который стартует 20 сентября. 

Организатор цикла деловых мероприятий - Ассоциация армянских предпринимателей при поддержке группы компаний «Ташир».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="197"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
