<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:BG_TzI54cUw</id>
  <yt:videoId>BG_TzI54cUw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BG_TzI54cUw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-28T04:32:11+00:00</published>
  <updated>2022-04-28T04:38:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BG_TzI54cUw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BG_TzI54cUw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="213" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5326"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8z09Wvumlj4</id>
  <yt:videoId>8z09Wvumlj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Бадалян: Эти пункты армяно-российского заявления сильно беспокоят Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8z09Wvumlj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-27T18:01:42+00:00</published>
  <updated>2022-04-27T18:01:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Бадалян: Эти пункты армяно-российского заявления сильно беспокоят Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8z09Wvumlj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8z09Wvumlj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Бадалян: Эти пункты армяно-российского заявления сильно беспокоят Баку 

Политолог Акоп Бадалян прокомментировал реакцию Азербайджана на подписанное премьер-министром Армении Николом Пашиняном совместное заявление с президентом России Владимиром Путиным. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Акоп Бадалян сказал, что текст заявления вызвал недовольство в Баку, так как там было зафиксировано, что карабахский конфликт на решен, также отмечалась важность посреднической миссии Минской группы ОБСЕ.

В числе пунктов, которыми в Азербайджане недовольны, политолог отметил упоминание недопустимости одностороннего нарушения баланса безопасности в мире.

«На первый взгляд, этот пункт исходит из интересов российской стороны. Однако, мы также може спроецировать это положение на действия Баку в Карабахе», - подчеркнул политолог. 

Акоп Бадалян добавил, что в Азербайджане пытались представить итоги визита Пашиняна как «преклонение», нарушившее внешнеполитический баланс политики Армении, однако контакты с другими мировыми центрами говорят об обратном. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1159"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1Y1-dkHD79w</id>
  <yt:videoId>1Y1-dkHD79w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Оппозиция Армении «скопировала» методы революции не у Пашиняна: Кочарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1Y1-dkHD79w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-27T17:10:59+00:00</published>
  <updated>2022-04-27T17:11:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Оппозиция Армении «скопировала» методы революции не у Пашиняна: Кочарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1Y1-dkHD79w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1Y1-dkHD79w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Оппозиция Армении «скопировала» методы революции не у Пашиняна: Кочарян 

Политтехнолог Карен Кочарян считает, что митинги и различные акции протеста, проводимые армянской оппозицией в эти дни, действительно напоминают методы борьбы сторонников Никола Пашиняна во время «бархатной революции» в апреле-мае 2018 года.

Кочарян заявил, что эти технологии придумал не Пашинян, они использовалась во многих странах намного раньше «бархатной революции». 

«Почему бы не использовать то, что дает плоды и продуктивно?», - сказал эксперт в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО. 

Политтехнолог отметил, при правильной работе оппозиция сможет мобилизовать достаточное число людей для отстранения от власти Пашиняна. Кочарян подчеркнул, что, если оппозиция мобилизует только своей электорат, то и этого будет достаточно.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="545"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sKjQtSasHtI</id>
  <yt:videoId>sKjQtSasHtI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sKjQtSasHtI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-27T04:31:53+00:00</published>
  <updated>2022-04-27T04:45:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sKjQtSasHtI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sKjQtSasHtI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="86" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2892"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1SanfMQsjPU</id>
  <yt:videoId>1SanfMQsjPU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Промежуточный статус Карабаха станет победой для Армении: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1SanfMQsjPU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-26T18:02:51+00:00</published>
  <updated>2022-04-26T18:02:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Промежуточный статус Карабаха станет победой для Армении: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1SanfMQsjPU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1SanfMQsjPU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Промежуточный статус Карабаха станет победой для Армении: политолог 

Политолог Арташес Халатян считает, что власти Армении должны добиться международного признания промежуточного статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), предусмотренного Мадридскими принципами. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Манацаканяном» политолог отметил, что если промежуточный статус будет обеспечен, это означает кратковременную победу армянской стороны, так как будут признаны избранные власти в Степанакерте. 

Халатян отметил, что Карабах никогда не был в составе, и вопрос демаркации и делимитации границы следует рассматривать с учетом этого факта. 

По словам Халатяна у президента Азербайджана скоро возникнет необходимость «спасать лицо», так как параллельно идут два процесса: идет процесс определения статуса Карабаха, а с другой стороны – готовится демаркация армяно-азербайджанской границы, которая не будет затрагивать Карабах. По мнению политолога, Алиев умалчивает об этом. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1254"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lqbrWcqdZwE</id>
  <yt:videoId>lqbrWcqdZwE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в Брюсселе сделала шаг назад от своих принципов: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lqbrWcqdZwE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-25T18:16:42+00:00</published>
  <updated>2022-04-25T18:16:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в Брюсселе сделала шаг назад от своих принципов: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lqbrWcqdZwE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lqbrWcqdZwE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в Брюсселе сделала шаг назад от своих принципов: эксперт

Эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян прокомментировала телефонный разговор между главами МИД Армении и Азербайджана и проблемы в Минской группы.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Маргарян заявила, что, фактически, сопредседатели Минской группы сейчас работают со сторонами по отдельности. 

Эксперт отметила, что по итогам трехсторонней встречи в Брюсселе можно сделать вывод, что Армения сделала шаг назад. 

«Армения настаивала на зеркальном отводе войск, но отступила от этого требования, так как Азербайджан назвал его предусловием», - сказала она. 

Маргарян полагает, что вероятно, Армения получила в Брюсселе какую-то гарантию безопасности, поэтому дальнейшие переговоры стали возможны.

По мнению эксперта, в условиях когда Армения раз за разом отказывается от своих принципов и интересов, позиции армянской стороны ослабевают и она вынуждена соглашаться на диктуемые условия игры. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1850"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6i-FQzQChok</id>
  <yt:videoId>6i-FQzQChok</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне Стамбула 24 апреля столкнулись с турецким национализмом: Эстукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6i-FQzQChok"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-25T17:50:01+00:00</published>
  <updated>2022-04-25T18:45:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне Стамбула 24 апреля столкнулись с турецким национализмом: Эстукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6i-FQzQChok?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6i-FQzQChok/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне Стамбула 24 апреля столкнулись с турецким национализмом: Эстукян

Редактор Стамбульской газеты «Акос» Баграт Эстукян прокомментировал запрет властей Турции провести памятные мероприятия, посвященные 107-ой годовщине Геноцида армян. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Эстукян отметил, что в Турции нарастают националистические настроения, в рамках которых не допускается упоминание Геноцида армян. 

«Последние 2 года армянская община была вынуждена из-за пандемии коронавируса проводить 24 апреля памятные мероприятия в режиме онлайн. В этом году, с ослаблением ограничений, мы собирались провести массовое мероприятие памяти на площади. Но в последний день губернатор Стамбула отменил мероприятие без объяснения причин», - рассказал Эстукян.

По его словам, если причина будет названа, то, скорее всего, городские власти сошлются на соображения безопасности участников акции, хотя в прошлом безопасность обеспечивалась на высоком уровне, и проблем с этим не было.

Комментируя националистический жест «серых волков», который показал глава МИД Турции Мевлют Чавушоглу представителям армянской общины Уругвая, Эстукян назвал поведение турецкого министра безобразием. 

По словам Эстукяна, использование знака запрещенной во многих странах мира радикальной группировки совершенно недопустимо. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="63" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2008"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lgkB-AiqSis</id>
  <yt:videoId>lgkB-AiqSis</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lgkB-AiqSis"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-25T16:29:41+00:00</published>
  <updated>2022-04-26T17:51:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lgkB-AiqSis?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lgkB-AiqSis/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 25․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="93" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4290"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cmbajAPhsrk</id>
  <yt:videoId>cmbajAPhsrk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему евреям аплодируют за вооружение, а армянам за пацифизм</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cmbajAPhsrk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-24T16:56:04+00:00</published>
  <updated>2022-04-25T00:57:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему евреям аплодируют за вооружение, а армянам за пацифизм</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cmbajAPhsrk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cmbajAPhsrk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему евреям аплодируют за вооружение, а армянам за пацифизм

Расстоянию между живущими сегодня и Мец Егерном уже 107 лет, хотя это расстояние никогда не измерялось годами, как не измерялся Холокост для евреев. Но в случае Холокоста евреи достигли обратного отсчета великого искупления, в то время как Геноцид армян все еще заполняет страницы дневника международного признания. Говорили, что если к французскому признанию прибавится американское, мир очистится от этого тяжелейшего греха. Очистился ли, или наоборот, погряз в новых грехах? Итак, почему еврейские страдания стали международным брендом жизни, а армянские - брендом сострадания? Почему евреи заполнили пространство своей боли жизнью и государством, опирающимся на силу оружия, а мы оставили отведенное нам пространство семисотлетней Арцахской победы непаханым и безоружным? Как так получается, что евреям аплодируют за то, что они вооружаются, а нам - за верность клятве не стрелять? Не настало ли время в паузах, когда вы используете нашу трагическую историю в ваших политических целях, еще раз вспомнить о нашем праве вооружаться, поскольку, живя рядом с вандалами, иного способа защититься от геноцида, кроме как вооружаться, этот мир не знает. Именно поэтому покой ваших стран вы защищаете с помощью оружия, а нам предлагаете защититься смирением, которое заканчивается в Цицернакаберде и Ераблуре․ Как так получается, что демократическая страна, пережившая Холокост, вооружает диктатора, а пережившим Геноцид армянам предлагаете утешительную грамоту за укрепление демократии? И как можно после 107 лет не сделать выводы о том, на каком языке, в конце концов, нужно говорить с предлагающим нам только сострадание и грамоту․․․

Нвер Мнацаканян

Ինչու են հրեաներին ծափահարում զինվելու, իսկ հայերին պացիֆիզմի համար

Այսօր ապրողի ու Մեծ Եղեռնի միջև տարածությունն արդեն 107 տարեկան է, թեև այդ տարածությունը երբեք տարիներով չի չափվել, ինչպես չի չափվել  Հոլոքոստը հրեաների համար։ Բայց Հոլոքոստում հրեաները հասել են մեծ քավության հետհաշվարկին, Հայոց ցեղասպանությունը դեռ լրացնում է միջազգային ճանաչումների օրագիրը։ Ասում էին, որ եթե ֆրանսիականին գումարվի ամերիկյան ճանաչումը, աշխարհը կմաքրվի այդ ծանրագույն մեղքից։ Մաքրվե՞ց, թե հակառակը՝ թաղվում է նոր մեղքի մեջ։ Եվ ուրեմն՝ ինչու՞ հրեական տառապանքը դարձավ ապրելու, հայկականը՝ կարեկցանքի միջազգային բրենդ։ Ինչու՞ հրեաներն իրենց ցավի տարածությունը լցրեցին կյանքով ու զենքի ուժին վստահող պետությամբ, մենք՝ յոթհարյուրամյա արցախյան հաղթանակի մեզ տրված տարածությունը թողեցինք խոպան ու անզեն։ Այդ ինչպես է ստացվում, որ հրեաներին ծափահարում են զինվելու, մեզ չկրակելու երդմանը հավատարիմ մնալու համար։ Ճիշտ ժամանակը չէ՞՝ մեր եղերական պատմությունը ձեր քաղաքական նպատակներում շրջանառելիս մեկ անգամ էլ հիշեք զինվելու մեր իրավունքի մասին, որովհետև վանդալների կողքին ապրելիս, եղեռնից պաշտպանվելու այլ միջոց, քան զինվելն է, այս աշխարհը չի ճանաչում։ Դրա համար էլ ձեր երկրների անդորրը զենքով եք պատնեշում, մեզ առաջարկում պաշտպանվել խոնարհությամբ, որն ավարտվում է Ծիծեռնակաբերդում ու Եռաբլուրում։ Այդ ինչպե՞ս է լինում, որ Հոլոքոստ ապրած ժողովրդավար երկիրը բռնապետի է զինում, Հայոց ցեղասպանություն ապրածին առաջարկում եք ժողովրդավարությունն ամրապնդողի մխիթարական պատվոգիրը։ Բա 107 տարի անցնի ու հետևություն չանե՞լ, թե վերջապես ինչ լեզվով է պետք խոսել մեզ միայն կարեկցանք ու պատվոգիր առաջարկողի հետ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1211" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18103"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1pNLiJX7YHE</id>
  <yt:videoId>1pNLiJX7YHE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении предлагают помириться с Сафаровым и парком трофеев в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1pNLiJX7YHE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-23T17:31:10+00:00</published>
  <updated>2022-04-25T01:04:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении предлагают помириться с Сафаровым и парком трофеев в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1pNLiJX7YHE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1pNLiJX7YHE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении предлагают помириться с Сафаровым и парком трофеев в Баку 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали заявление премьер-министра Армении Никола Пашиняна о том, что международное сообщество призывает Армению «снизить планку» требований в вопросе статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

По словам политолога Кайца Минасяна, Запад периодически поднимает вопрос определения статуса Нагорного Карабаха, чтобы не оказаться за бортом переговорного процесса и участвовать в политических процессах на Южном Кавказе. 

Заявление премьер-министра Армении, по мнению политолога, преподавателя Ливайского Университета в США Армана Григоряна, фактически стало объявлением предложения признать суверенитет Баку над Карабахом. По словам политолога, такой сценарий нужно исключить, так как он приведет к полному исходу армян из Карабаха.

Политолог Арег Кочинян заявил, что коллективный Запад хочет установления мира в регионе, но у него нет желания заниматься карабахским урегулированием и брать на себя ответственность за безопасность населения НК. Кочинян обратил внимание на факт, что в последних заявлениях после брюссельских встреч отсутствуют формулировки об урегулировании карабахского конфликта. 

Военный эксперт Карен Ованнисян считает, что добиться мира между двумя народами не так просто, так как речь не идет о близких или «братских» народах, между которыми не было особой вражды. 

«Вопрос намного более глубокий. На протяжении десятилетий в Азербайджане политика армянофобии была на самом высоком уровне. После войны эта политика получила самые изощренные формы. Можно вспомнить хотя бы парк военных трофеев в Баку или их национальных героев, которыми становились лишь убийцы армян», - сказал он в эфире РУСАРМИНФО. 

Ованнисян отметил, что встречи и переговоры на уровне лидеров Армении и Азербайджана не могут способствовать урегулированию карабахского конфликта, так как в прошлом таких встреч было не мало, и все они носили протокольный характер.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2674"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zPvBvYe9gO4</id>
  <yt:videoId>zPvBvYe9gO4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция будет угрожать армянам, даже если признает Геноцид: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zPvBvYe9gO4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-23T14:57:33+00:00</published>
  <updated>2022-04-23T23:50:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция будет угрожать армянам, даже если признает Геноцид: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zPvBvYe9gO4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zPvBvYe9gO4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция будет угрожать армянам, даже если признает Геноцид: Сатановский 

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский считает, что в современной Турции с ее идеологией нет никаких предпосылок для признания Геноцида армян 1915 года.

Сатановский отмечает, что президент Турции Реджеп Эрдоган строит новую империю, в которой нет места для «раскаяния за прошлое». По словам эксперта, даже если представить, что Анкара признает Геноцид, это никак не застрахует армян от новой угрозы со стороны Турции.

«Наивно предполагать, что если убийца признал, что он убийца, он больше никого не будет убивать. Ну признают они Геноцид, но если нужно будет дорезать остатки армян – дорежут. Никаких проблем с этим не возникнет. В Турции активно ведется антиармянская, антигреческая, антиеврейская пропаганда», - сказал Сатановский в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

Президент «Института Ближнего Востока» подчеркнул, что инициатором войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) 2020 года, в результате которой со своей родины были изгнаны тысячи армян, была именно Турция. 

По его словам, до сих пор гарантию того, что в Карабахе остаются армяне, обеспечивает Россия. Сатановский отметил, что в случае нового обострения международное сообщество не будет вмешиваться.

«У Турции есть мощная армия, у Азербайджана есть нефть. Таким образом, маловероятно, что Армения может кого-то заинтересовать достаточно, чтобы за нее кто-то вступался. Наивно думать, что такого рода вещи могут произойти», - сказал он.

Евгений Сатановский добавил также, что для того, чтобы американцы «отстали», турки могут сделать вид, что готовы к нормализации отношений с Арменией, но только на своих условиях.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="215" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8020"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sIRIXWPr3QQ</id>
  <yt:videoId>sIRIXWPr3QQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция давно бы ударила по Армении, если бы не вопрос признания Геноцида: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sIRIXWPr3QQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-23T04:30:32+00:00</published>
  <updated>2022-04-23T21:07:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция давно бы ударила по Армении, если бы не вопрос признания Геноцида: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sIRIXWPr3QQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sIRIXWPr3QQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция давно бы ударила по Армении, если бы не вопрос признания Геноцида: эксперт 

Эксперт по изучению геноцидов Сурен Манукян прокомментировал значение международного признания Геноцида армян 1915 года в Османской империи. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт подчеркнул, что признание Геноцида армян международным сообществом непосредственно связано с повышением безопасности Армении.

«Еще не одно государство или общество не смогли поднять вопрос Геноцида на международный уровень так, как это удалось Армении. Если бы не это, я думаю, Турция давно бы ударила по Армении. Пример Сирии или Ирака подтверждают подобный стиль поведения Турции»,- заявил эксперт. 

Манукян напомнил, что Армения со второй половины 90-х годов задействовала инструмент признания Геноцида армян на международном уровне. По его мнению в итоге сегодня Армения может пожинать плоды своих усилий. 

Эксперт отметил, что вопрос признания Геноцида армян давно уже стал политическим инструментом для многих стран, и живет своей жизнью не зависимо от армян.

Манукян считает, что если вдруг Армения откажется от вопроса признания Геноцида, то международное сообщество скажет, что это уже не только армянский вопрос, а международный.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3984"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L-ElnvDHSx4</id>
  <yt:videoId>L-ElnvDHSx4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L-ElnvDHSx4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T18:31:36+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T18:31:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L-ElnvDHSx4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L-ElnvDHSx4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Признание Байденом Геноцида армян не дало ожидаемых результатов 

Эксперт по изучению геноцидов Сурен Манукян коснулся особенностей 107-й годовщины Геноцида армян.

При этом эксперт выделил тот факт, что в 2022 году армяне впервые отмечают годовщину, не задаваясь вопросом, признают США Геноцид армян или нет.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Манукян сказал, что заявление в апреле 2021 года президента США Джо Байдена о признании Геноцида армян, по сути, завершило процесс признания в США, начавшийся с заявлений, принятых обеими палатами Конгресса в 2019 году. 

Говоря об ожиданиях в связи с признанием США факт Геноцида, Манукян сказал, что, к сожалению, заявление Байдена не привело к тому результату, на который надеялись армяне.

«Мы возлагали большие надежды на то, что признание США повлечет за собой и признание ряда европейских стран. Но такого не произошло. В прошлом году к странам, признавшим Геноцид армян, присоединилась только Латвия», - сказал эксперт.

Манукян также коснулся мотивов заявления Байдена. Он сказал, что президент США пошел на этот шаг, потому что у него были моральные обязательства перед своими армянскими избирателями. И этот шаг, по мнению эксперта, был больше направлен на внутреннюю аудиторию США, армян, граждан Америки.

Помимо внутриполитических причин, Манукян также отметил определенные геополитические противоречия между Вашингтоном и Анкарой. Эксперт убежден, что, признав факт Геноцида армян, США дали понять Турции, что у них есть много рычагов воздействия на нее, в том числе путем признания Геноцида.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1483"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:goecGhDe17M</id>
  <yt:videoId>goecGhDe17M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=goecGhDe17M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T16:38:37+00:00</published>
  <updated>2022-04-22T16:38:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/goecGhDe17M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/goecGhDe17M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку попробует диктовать Еревану свои условия: политолог 

Политолог Тигран Григорян прокомментировал возможность проведения переговоров между Арменией и Азербайджаном в свете последних заявлений Ильхама Алиева в отношении Сюника.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог сказал, что Армения, в первую очередь,  должна понять, чего она хочет. Григорян считает, что если Ереван продолжит отказываться от озвученных им позиций, то Алиеву станет ясно, что силовое давление на Армению дает результаты.

«Именно в этом главная причина того, что Алиев продолжает говорить с Арменией на языке угроз. Конечно,  надо параллельно заниматься усилением вооруженных сил, а не только говорить об этом, как и работать в направлении иных сфер»,- заявил он.

Григорян считает, что старт мирным переговорам между Арменией и Азербайджаном уже дан. По мнению политолога если Армения отказывается от своих позиций, то Азербайджан, напротив, наращивает агрессивную риторику. 

По словам Григоряна, подход Азербайджана более разумен, так как на переговоры следует идти с высокой планкой, чтобы потом можно было достичь компромисса. Политолог напомнил, что премьер-министр Армении еще до начала переговоров заявил, что намерен снизить планку, в то время, как Азербайджан никакую планку снижать не собирается. Баку попробует диктовать Еревану свои условия.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="485"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:x4mLLOBaqAE</id>
  <yt:videoId>x4mLLOBaqAE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=x4mLLOBaqAE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-22T04:29:51+00:00</published>
  <updated>2022-04-24T16:58:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/x4mLLOBaqAE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/x4mLLOBaqAE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва подписала с Ереваном партнерский документ, в отличие от Баку 

Военный эксперт Карен Ованнисян прокомментировал итоги визита премьер-министра Никола Пашиняна в Москву. В частности, он коснулся принятого в Москве премьер-министром Армении Николом Пашиняном и президентом России Владимиром Путиным совместного заявления из 30-и пунктов.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт назвал заявление лидеров двух стран меморандумом, закладывающим основы для длительного сотрудничества между двумя странами. 

По мнению эксперта оценить его можно будет в зависимости от дальнейшей политики Армении.

Ованнисян отметил, что в документе есть пункты, не исходящие из интересов Армении. В частности, относительно формата «3+3», который, по мнению эксперта, не жизнеспособен.

«Мы должны не сосредотачиваться на отдельных пунктах документа, а попытаться понять, что скрыто за его содержанием. Как нам двигаться, чтобы суметь маневрировать в нужный момент, руководствуясь этими пунктами»,- отметил Ованнисян.

Военный эксперт сравнил этот документ с декларацией, подписанной между Россией и Азербайджаном. 

«Если документ, подписанный Москвой и Ереваном является партнерским, а я именно так и считаю, то документ, подписанный Москвой с Баку больше напоминает кнут. Этот документ связывает руки Азербайджану. Хотя, там есть 2-3 пункта, которые, на первый взгляд, исходят из интересов Баку, но на самом деле документ таковым не является», -  заявил Ованнисян.

В целом, по оценке эксперта, если сравнивать эти два документа, то подписанный с армянской стороной гораздо более благоприятный, чем с азербайджанской.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4660"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
