<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:KFl049nDSdE</id>
  <yt:videoId>KFl049nDSdE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Адресатом заявлений Макрона по Карабаху был не Пашинян и не Алиев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KFl049nDSdE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T18:58:22+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T18:58:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Адресатом заявлений Макрона по Карабаху был не Пашинян и не Алиев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KFl049nDSdE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KFl049nDSdE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Адресатом заявлений Макрона по Карабаху был не Пашинян и не Алиев

Президент Франции Эммануэль Макрон в рамках своего трехдневного визита в Марсель 28 июня провел встречу с лидерами армянской общины, которые призвали французского лидера проявить в вопросе Нагорно-Карабахского конфликта более практическую инициативу, а не только моральную. В ответ Макрон заявил, что он оказывает большее давление на Алиева, чем на Пашиняна, напомнив, что Франция отправила своего военного атташе в свое посольство в Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по Франции, ведущий научный сотрудник Института Европы РАН Сергей Федоров предположил, что это заявление Макрона в первую очередь адресовано армянской общине Франции, отметив, что возможности Франции в одиночку отстоять Нагорный Карабах (армянское название - Арцах) ограничены. 

Федоров считает, что в лучшем случае Макрон может опереться на миссию Евросоюза, который среди посредников, участвующих в регулировании армяно-азербайджанского конфликта – самый слабый. 

Эксперт также предположил, по каким вопросам Макрон может оказывать давление не только на азербайджанскую сторону, но и на армянскую, допустив, что речь может идти о ставших камнем преткновения в одном из последних проектов мирного договора «коридорах и условиях перемещения по ним». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2042"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:51Qu2Un1LQs</id>
  <yt:videoId>51Qu2Un1LQs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанский дипломат показал признак «огромной глупости»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=51Qu2Un1LQs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T18:47:04+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T18:47:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанский дипломат показал признак «огромной глупости»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/51Qu2Un1LQs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/51Qu2Un1LQs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанский дипломат показал признак «огромной глупости»

На минувшей неделе, после установления азербайджанскими ВС тотальной блокады Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), делегация европейских депутатов во главе с руководителем подкомитета безопасности и обороны Европарламента Натали Луазо с целью мониторинга ситуации побывала на границе Армении с Азербайджаном.

Посол Азербайджана в ЕС Вагиф Садыгов отреагировал на визит коллег из Европы публикацией на своей странице в социальной сети фотографии снайперской винтовки c подписью: «Они знают, что делают, чтобы защитить себя. Снайперская винтовка Istigal IST-14.5 азербайджанского производства имеет эффективную дальность стрельбы около 3000 метров. Держитесь подальше от границы Азербайджана…».

В публикации Садыгов отметил аккаунт Европарламента, а также Натали Луазо. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО экс-депутат Бундестага Вальдемар Гердт назвал поведение азербайджанского посла не соответствующим дипломату. 

«Это военные могут бряцать оружием, а работа дипломата – искать компромисс, создавать условия для мира», - отметил политик, указывая, что процесс «разруливания» конфликта зависит не от посла, а от внешних сил, которые вовлечены в его урегулирование. 

Гердт считает, что показные действия посла – признак огромной глупости, не исключая однако, что азербайджанский дипломат мог сделать это, зная, что его прикроют.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="821"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gAgPqwftUEU</id>
  <yt:videoId>gAgPqwftUEU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Дежурная» реакция  России изменится, когда в Азербайджане появятся самолеты НАТО</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gAgPqwftUEU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T18:24:54+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T18:24:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Дежурная» реакция  России изменится, когда в Азербайджане появятся самолеты НАТО</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gAgPqwftUEU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gAgPqwftUEU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Дежурная» реакция  России изменится, когда в Азербайджане появятся самолеты НАТО

МИД России отреагировал на планы Турции и Азербайджана по созданию единой системы управления воздушным пространством.

Официальный представитель российского внешнеполитического ведомства Мария Захарова в ходе очередного брифинга заявила, что  Россия «неоднократно выражала негативное отношение к возможному появлению постоянной или квазипостоянной инфраструктуры НАТО в регионе Южного Кавказа», отметив, что эта позиция осталась неизменной.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владислав Шурыгин назвал ответ Захаровой «дежурным», но назвал условия, при которых ответные действия России будут неизбежны.

Заявлением МИД, по мнению эксперта, Россия пока лишь на дипломатическом языке выразила свое естественное недовольство вероятным переходом систем воздушного управления Азербайджана к НАТО. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2384"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fSjfKGxDHEs</id>
  <yt:videoId>fSjfKGxDHEs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Потерянное наследие армян в Эфиопии: Троя, Комитас, гимн</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fSjfKGxDHEs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T18:12:12+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T18:31:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Потерянное наследие армян в Эфиопии: Троя, Комитас, гимн</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fSjfKGxDHEs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fSjfKGxDHEs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Потерянное наследие армян в Эфиопии: Троя, Комитас, гимн

Первое упоминание об армянах в Эфиопии относится еще к XII веку до нашей эры, о чем свидетельствуют исторические очерки Мовсеса Хоренаци. Армянский историк пишет о Наапете Зармайре, который командовал эфиопским войском в Троянской войне.

По неофициальным данным также считается, что именно армяне вывезли эфиопский кофе и распространили в Европе.

В XIV веке на древнеэфиопский язык геэз были переведены жития армянских святых — Святого Григория, крестителя Армении, и армянских мучениц Рипсимэ и Гаянэ. Эфиопская церковь трижды в год празднует день Святого Григория, один раз в год - день Рипсимэ и Гаянэ.

В XV-XVI веках армянин Геворк (абба Гиоргиос) написал книгу эфиопских гимнов в честь Богородицы. А еще Матевос Армянин – первый эфиопский дипломат в Европе. Его в 1512 году эфиопский император Лебна-Денгель назначил послом в Португалию, где он вел переговоры об оказании помощи эфиопам в борьбе против мусульманских вторжений в страну.

При императоре Иясу I армянин Элияс выполнял дипломатические поручения при дворе султана в Судане. В списке выдающихся деятелей Эфиопии - армянский дипломат Мурад Чедеби.

Армяне внесли значительный вклад и в новейшую историю страны. Армянин, ученик великого Комитаса Геворг Налбандян по поручению императора Хайле Селассие написал музыку к национальному гимну Эфиопии.

Известно, что по приглашению этого императора во время поездки в Иерусалим, 40 армянских сирот, оставшихся без родных после турецкой резни, переехали в Аддис-Абебу и основали под руководством Налбандяна императорский духовой оркестр «Арпа Личоч». Репертуар оркестра стал основой эфиопской поп-музыки, в которой «комитасовский почерк» удивительно сочетался с африканской этникой.

В начала ХХ века в столице Эфиопии Аддис-Абебе открылась армянская церковь, заработала армянская школа.

Эфиопские армяне были активны и в деловой жизни государства. Например, самой крупной обувной фабрикой владели Мартирос Таракчян и Геворг Свачян, Элиас и Джордж Черахяны - самыми крупными типографиями. Эди и Грайру Беснилянам принадлежали крупные мукомольни и макаронные заводы.

После установления власти Хайле Мариам, который национализировал собственность армян, многие вынуждено покинули страну.

В результате, армянская община Эфиопии сейчас составляет около 100 человек. В основном они проживают в столице Аддис-Абебе, где пока действует армянская школа и церковь.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1525"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hZWaybX4pvs</id>
  <yt:videoId>hZWaybX4pvs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Блинкен хочет оставить Пашиняна и Алиева лицом к лицу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hZWaybX4pvs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T17:38:30+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T17:59:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Блинкен хочет оставить Пашиняна и Алиева лицом к лицу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hZWaybX4pvs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hZWaybX4pvs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Блинкен хочет оставить Пашиняна и Алиева лицом к лицу

На проходящих в Вашингтоне переговорах глав МИД Армении и Азербайджана Арарата Мирзояна и Джейхуна Байрамова госсекретарь США Энтони Блинкен призвал стороны к прямому диалогу. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО журналист-международник, издатель и главный редактор газеты «Слово» Виктор Линник прокомментировал призыв американского высокопоставленного чиновника в российской интерпретации. 

По его словам, Москва чувствительна к любым неурядицам по периметру российской границы, и склонность лидеров двух закавказских республик, «еще недавно советских, искать арбитра своих споров за океаном» не может не удручать, поскольку у США нет цели предложить сторонам конфликта решение, работающее на длительный и устойчивый мир.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1577"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xN0Xob4ChRw</id>
  <yt:videoId>xN0Xob4ChRw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения ведет переговоры с Азербайджаном с дулом у виска</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xN0Xob4ChRw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-29T16:49:25+00:00</published>
  <updated>2023-06-29T16:49:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения ведет переговоры с Азербайджаном с дулом у виска</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xN0Xob4ChRw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xN0Xob4ChRw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения ведет переговоры с Азербайджаном с дулом у виска

Депутаты парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) призвали руководство Армении немедленно прекратить проходящие в Вашингтоне переговоры с Азербайджаном на уровне глав МИД Арарата Мирзояна и Джейхуна Байрамова. 

До начала двусторонней встречи при участии госсекретаря США Энтони Блинкена прошли обсуждения в трехстороннем формате, параллельно которым в ночь на 28 июня подразделения ВС Азербайджана с применением артиллерии и БПЛА открыли огонь по армянским позициям в направлении Мартуни и Мартакерта. В результате погибли четверо армянских военнослужащих.

«Обращаемся к армянской делегации, участвующей в переговорах Вашингтоне: немедленно прекратите стартовавшие переговоры, пока на линии соприкосновения в Арцахе и на границах Армении не будет установлено полноценное прекращение огня и будут предоставлены документальные гарантии его соблюдения», - говорится в заявлении парламентариев. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат парламента Арцаха Давид Мелкумян, комментируя коллективное заявление, подчеркнул, что оно обращено к миру и предупреждает о проходящей со стороны Азербайджана «тотальной чистке» армянского населения и геноциде. 

Мелкумян уточнил, что смысл призыва не в том, чтобы отказаться от переговорного процесса, а объяснить, что «переговоры не ведутся с дулом пистолета у виска».

По словам депутата, в Арцахе все уже убедились, что Азербайджан не намерен соблюдать никакие соглашения, резолюции, выполнять требования международных судов, и поэтому нужно переходить от слов к практическим шагам, например, вводить санкции против Баку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2154"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OQCtDXmgIpQ</id>
  <yt:videoId>OQCtDXmgIpQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OQCtDXmgIpQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:45:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OQCtDXmgIpQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OQCtDXmgIpQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан был провозглашен в армянском городе: цель этого государства-захват Еревана

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="182" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5152"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:G1982A0eS5Y</id>
  <yt:videoId>G1982A0eS5Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=G1982A0eS5Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:39:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:39:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/G1982A0eS5Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/G1982A0eS5Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Для защиты интересов Армении давить нужно не на Баку, а Анкару 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2124"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HEgNc9y89cE</id>
  <yt:videoId>HEgNc9y89cE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HEgNc9y89cE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:31:22+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:31:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HEgNc9y89cE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HEgNc9y89cE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Французы могут расквартироваться в Сюнике: следующий Сардарапат будет там

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="270" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6790"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hRI0R3iUhLI</id>
  <yt:videoId>hRI0R3iUhLI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hRI0R3iUhLI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:22:15+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:22:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hRI0R3iUhLI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hRI0R3iUhLI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанцы полетели в США, согласившись обсуждать Карабах

В Вашингтоне состоялась первая встреча главы МИД Армении Арарата Мирзояна, госсекретаря США Энтони Блинкена и министра иностранных дел Азербайджана Джейхуна Байрамова.

В эфире РУСАРМИНФО генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев заявил, что согласие на участие в переговорах со стороны Баку означает, что азербайджанцы также согласились обсуждать вопрос Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Дмитрий Журавлев отметил, что Азербайджану будет сложно игнорировать призывы России и США урегулировать ситуацию вокруг Карабаха. Однако, по словам эксперта, если на Баку не будет оказываться давление, азербайджанское руководство продолжит тактику имитационных обсуждений.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2920"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LIUiWO9l-Do</id>
  <yt:videoId>LIUiWO9l-Do</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Страны, избравшие президентов-армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LIUiWO9l-Do"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:14:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:16:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Страны, избравшие президентов-армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LIUiWO9l-Do?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LIUiWO9l-Do/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Страны, избравшие президентов-армян

«Дружище Карлос»

Президентом Аргентины дважды становился армянин Карлос Менем. Он был противоречивой политической фигурой - его считали «чудотворцем» в аргентинской экономике, но не смогли простить ему участие в крупных скандалах с продажей оружия в Эквадор и Хорватию в момент, когда действовало эмбарго на военные поставки в эти страны. 

Президент питал страсть к автомобилям, женщинам и футболу. Он дружил с Диего Марадоной, который называл его «дружище Карлос». 

Карлос Менем родился в армяно-алавитской семье иммигрантов из Сирии, принял христианство в Армянской Католической Церкви, несмотря на мусульманское влияние матери-алавитки. Армянская община Аргентины стала одной из самых влиятельных сил армянского лобби в мире. 

Ливанский крестоносец

Камиль Шамун с армяно-маронитскими корнями правил Ливаном в 50-е годы.  Шамун придерживался радикальных антиисламских взглядов, за что получил  прозвище «ливанский крестоносец». Камиль Шамун был первым президентом Ливана, при котором десять представителей армянской общины страны получили депутатские мандаты.

Шамун повлиял на политику Ливана еще до своего президентства. Его имя напрямую связано с историей обретения независимости Ливана. Он был арестован 11 ноября 1943 года за призывы к независимости и провел 11 дней в заключении в башне Рашайя. Против его ареста в Ливане прошли массовые общественные протесты – под их давлением Шамуна освободили 22 ноября 1943. Этот день стал главным национальным праздником – днем независимости Ливана. 

Хафез из Сасуна

Амин Хафез – армянин с сасунским происхождением – стал президентом Сирии в 1963 году и был свергнут в 1966-ом сирийским националистом Салахом Джадидом из-за своей открытой прохристианской политики.

Амин Хафез родился в городе Алеппо, куда переселился его отец из Сасуна. Мать Амина — из знатной алавитской семьи.

Горец Саркис

Армянин Элиас Саркис за годы правления Ливаном снискал уважение среди ливанцев, но прослыл «нерешительным» из-за отсутствия волевых действий во время вооружённого противостояния между ливанскими христианами и мусульманскими экстремистами. 

При этом сам Саркис, будучи активным защитником армянских интересов в Ливане, занимал крайне радикальную позицию по отношению к Турции и во время своего президентства ни разу не принял приглашения от турецких высокопоставленных лиц посетить их страну. 

Гордый сын армянки

Еще один президент Ливана с армянским происхождением - Эмиль Джамиль Лахуд – руководил страной с 1998 по 2007 годы. 

Он родился в провинции Горный Ливан в семье араба Джамиля Лахуда, которого прозвали «красным генералом», и армянки Эмилии Адрины Баджакиян, которая спаслась в детстве с матерью от Геноцида армян в Османской империи. 

Эмиль Лахуд считает себя армянином и гордится этим. 

«В Ливане каждый, в ком есть хоть немного армянской крови, гордится этим. И я один из них», - сказал Лахуд в одном из интервью. 

Эмиля Лахуда считают кристально честным, умным, хладнокровным политиком, скромным и не любящим публичность.

При его личном содействии и инициативе отца Лахуда Ливан официально признал Геноцид армян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2650"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rjlCrvISRXM</id>
  <yt:videoId>rjlCrvISRXM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rjlCrvISRXM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T18:00:39+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T18:00:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rjlCrvISRXM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rjlCrvISRXM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пора созывать экстренное заседание Совбеза ООН: армян Карабаха защитить можно так

Вовлечение в миротворческий процесс в Нагорном Карабахе международного контингента поможет обеспечить безопасность местного армянского населения на более высоком уровне, считает политолог Саркис Цатурян.

В эфире РУСАРМИНФО Цатурян заявил, что для этого нужно созвать экстренное заседание Совета безопасности ООН и поднять на нем вопрос отправки международных миротворцев в Карабах (армянское название Арцах).

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог подчеркнул, что тактика армянского руководства по самоустранению от карабахского вопроса неэффективна. По его словам, для организации заседания Совбеза ООН Ереван может обратиться к Парижу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="371" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9404"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7Hh25Pen078</id>
  <yt:videoId>7Hh25Pen078</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7Hh25Pen078"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:49:38+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T17:49:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7Hh25Pen078?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7Hh25Pen078/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян созвонился с Эрдоганом: Алиев пошел по другому пути

Премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент Турции Реджеп Эрдоган обменялись в телефонной беседе 28 июня поздравлениями. Как сообщает пресс-служба армянского правительства, Пашинян поздравил Эрдогана с праздником Курбан Байрам, а тот в ответ - с Вардаваром, который Армения отметит 16 июля. 

Собеседники обсудили процесс урегулирования двусторонних отношений между странами и затронули ход реализации соглашения об открытии сухопутной границы для владельцев дипломатических паспортов и граждан третьих стран.

Процесс нормализации армяно-турецких отношений был запущен в декабре 2021 года, когда Армения и Турция назначили своих эмиссаров для диалога - вице-спикера НС Рубена Рубиняна и бывшего посла Турции в США Сердара Кылыча.

В 2022 году они договорились открыть сухопутную границу для граждан третьих стран, посещающих Армению и Турцию. А в январе этого года открылись грузовые авиаперевозки между странами.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян, комментируя обмен поздравлениями, отметила, что «процессы идут», но, учитывая период общемировой турбулентности, их результаты невозможно предсказать. 

Эксперт указала на фактор армянской общины в Турции, которая очень заинтересована в нормализации армяно-турецких отношений и расширении контактов.

Что касается поддержки Турции военной эскалации в Закавказье, то по мнению Геворгян, Эрдоган, учитывающий непоколебимую позицию Ирана по «зангезурскому коридору», не готов ввязываться в конфликт с этой республикой, хотя и союзники по НАТО толкают его на этот шаг. 

Востоковед считает, что в этом вопросе «два брата» Алиев и Эрдоган разминулись. Алиев, по ее словам, несмотря на запущенный переговорный процесс, пошел по другому пути, но Тегеран пока терпеливо в очередной раз подтверждает для Баку, что любые попытки захвата территории Армении неприемлемы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7139"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Y5EIt8_l64A</id>
  <yt:videoId>Y5EIt8_l64A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y5EIt8_l64A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:31:33+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T17:31:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y5EIt8_l64A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y5EIt8_l64A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

У США есть тяжелый план для Армении и Азербайджана: усиления Баку Вашингтон не хочет

Участие госсекретаря США Энтони Блинкена в переговорах глав МИД Армении и Азербайджана в Вашингтоне свидетельствует об огромных усилиях американской стороны для достижения результата, считает генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что Блинкен будет направлять участников переговоров к предложениям, которые подготовил Вашингтон. По словам Журавлева, американцы не заинтересованы в однозначной победе Азербайджана и его усилении. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Дмитрий Журавлев заявил, что американские предложения могут быть интересны армянской стороне, однако подготовленный США план урегулирования будет тяжелым для обеих сторон переговоров.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="63" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5998"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kGXfDB7UQOA</id>
  <yt:videoId>kGXfDB7UQOA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kGXfDB7UQOA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-28T17:02:13+00:00</published>
  <updated>2023-06-28T21:51:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kGXfDB7UQOA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kGXfDB7UQOA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». 28 июня с 01:30 подразделения ВС Азербайджана из артиллерийских средств, применяя также БПЛА, открыли огонь по армянским позициям в направлении Мартуни и Мартакерта в Нагорном Карабахе. В результате погибли четверо военнослужащих Армии обороны НК. Парламент Карабаха призвал находящуюся в Вашингтоне делегацию МИД Армении немедленно прекратить начатые переговоры до установления полного прекращения огня на линии соприкосновения и предоставления документальных гарантий его соблюдения. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев и политолог Саркис Цатурян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="146" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5477"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
