<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:DiRT1xl0MkQ</id>
  <yt:videoId>DiRT1xl0MkQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Его поддержал Нжде: потерянная могила героя Сардарапата</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DiRT1xl0MkQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-27T18:00:05+00:00</published>
  <updated>2023-05-27T18:00:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Его поддержал Нжде: потерянная могила героя Сардарапата</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DiRT1xl0MkQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DiRT1xl0MkQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Его поддержал Нжде: потерянная могила героя Сардарапата

В череде майских праздников 28 мая для армянского народа имеет особую значимость, поскольку именно в этот майский день 1918 года армянская армия одержала победу в Сардарапатской битве, благодаря которой после долгих лет потери независимости была провозглашена Первая Республика Армения. 
 
Помимо Сардарапата армянские вооруженные силы в эти дни разгромили турок в сражениях при Баш-Апаране и Каракилисе, информация об участниках которых в исторической литературе зачастую была цензурирована уже в период советизации Армении. 
 
Одним из таких малоизвестных широкой аудитории, но имевших ключевую роль в победе над турецкими силами, армянских военнослужащих был уроженец Карабаха капитан Мосесов - Гурген Тер-Мовсисян, подвиг которого воспринимается неоднозначно, поскольку он фактически отказался выполнить приказ, но во многом именно благодаря его решению в 1918 было остановлено продвижение турецкой армии вглубь Армении.

Согласно историческим изысканиям публициста Арцруна Пепаняна, в мае 1918 году опытный, но не слишком решительный генерал Товмас Назарбекян, командующий отдельным армянским армейским корпусом, отчаявшись остановить армию врага, решил объявить срочный мир с Турцией. 
 
Был отдан приказ — расформировать часть войска, а другую — реорганизовать в небольшие партизанские отряды, артиллерию перебросить на озеро Севан и спрятать в одном из сел. Одним из участников совещания, на котором был озвучен этот приказ, и был капитан Мосесов, отказавшийся подчиниться ему. 
 
«Я не подчинюсь этому решению. Это предательство. Никто не имеет права так играть судьбой армян. Я со своими орудиями в эту же минуту отправляюсь на фронт — умирать. Тот, кто считает себя мужчиной и у кого в жилах течет армянская кровь, пусть следует за мной», — цитирует слова Мосесова армянский публицист. 
 
Отмечается, что «мятежного» капитана поддержал тогда поручик Гарегин Тер-Арутюнян — Нжде. 
 
Артиллеристы во главе с Гургеном Тер-Мовсисяном подвергли обстрелу позиции противника, а затем, вдохновив своим примером однополчан, приняли участие в кавалерийской атаке, в которой капитан Мосесов и получил смертельное ранение. 
 
По некоторым данным, могила Гургена Тер-Мовсисяна находилась во дворе Дилижанской церкви, но на месте церкви в Советской Армении действовал кинотеатр, а в конце 70-х годов постройка была снесена, а на этом месте было возведено новое здание кинотеатра. О том, куда были перенесены останки армянского героя, достоверных сведений не сохранилось.

#Rusarminfo #Armeniannews #Важно #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1211"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PGsfaJZSGIY</id>
  <yt:videoId>PGsfaJZSGIY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В борьбе Еревана и Баку за Карабах есть вариант пойти на «хитрость»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PGsfaJZSGIY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-27T16:57:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-27T16:57:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В борьбе Еревана и Баку за Карабах есть вариант пойти на «хитрость»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PGsfaJZSGIY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PGsfaJZSGIY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
В борьбе Еревана и Баку за Карабах есть вариант пойти на «хитрость» 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали переговоры между Арменией и Азербайджаном в контексте последних заявлений премьер-министра Армении Никола Пашиняна.

Эксперты проанализировали заявления Пашиняна о взаимном признании территориальной целостности Арменией и Азербайджаном вместе с Нагорным Карабахом (армянское название Арцах), итоги марафона переговоров в Вашингтоне, Брюсселе и Москве, варианты развития армяно-турецких отношений в зависимости от результатов выборов в Турции, а также возможность подписания мирного договора между Ереваном и Баку после встречи Пашинян-Алиев в Кишиневе с участием канцлера Германии Олафа Шольца и президента Франции Эммануэля Макрона.

Об этом в эфире РУСАРМИНФО свое мнение высказали политологи Роберт Гевондян, Грант Микаелян, Владимир Киреев, Микаел Золян, Рафаэль Ордуханян, генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев, президент «Фонда изучения исторической перспективы» Наталия Нарочницкая, политический обозреватель Акоп Бадалян, тюркологи Рубен Мелконян и Роберт Устян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2345"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vSiBJ_xB-ls</id>
  <yt:videoId>vSiBJ_xB-ls</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения получит бумажный мир: очередная уступка Пашиняна Алиеву</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vSiBJ_xB-ls"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-27T15:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-27T15:58:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения получит бумажный мир: очередная уступка Пашиняна Алиеву</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vSiBJ_xB-ls?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vSiBJ_xB-ls/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Армения получит бумажный мир: очередная уступка Пашиняна Алиеву 


На московской переговорной площадке 25 мая премьер-министр Армении Никол Пашинян еще раз подтвердил готовность признать территориальную целостность Азербайджана, включая Нагорный Карабах (армянское название Арцах) при условии, что и Азербайджан признает территориальную целостность Армении, а также в случае, если для армян Нагорного Карабаха будет создан международный механизм соблюдения и защиты прав и безопасности. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО директор Института Кавказа в Ереване Александр Искандарян, анализируя логику переговорного процесса, выразил сомнение в том, что взаимное признание территориальной целостности Армении и Азербайджана может стать основой мира в регионе.

Эксперт не без скепсиса относится к перспективам создания международного механизма защиты прав армян Нагорного Карабаха. По его словам, никто в международном сообществе не готов стать таким гарантом. Да и в диалог между Степанакертом и Баку политолог не верит. 

По его мнению, сценарий, по которому сейчас развиваются события, тупиковый, и армянская власть должна была убедиться за все послевоенное время, как Азербайджан относится к любым соглашениям. Мирный договор, на который так надеется Пашинян, не остановит Алиева. Не стоит также ждать, что Баку выведет войска с занятых им после войны армянских территорий, убежден Искандарян. 

Политолог напомнил, что в Нагорно-Карабахском конфликте акторы и посредники не ищут окончательного решения. Для них актуальным остается только один вопрос – как управлять этим конфликтом, как в нем жить. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2743"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PAiLsuTIIqk</id>
  <yt:videoId>PAiLsuTIIqk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тайна Немезиса: у Армении есть серьезное «оружие» против Турции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PAiLsuTIIqk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:55:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T18:55:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тайна Немезиса: у Армении есть серьезное «оружие» против Турции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PAiLsuTIIqk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PAiLsuTIIqk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Тайна Немезиса: у Армении есть серьезное «оружие» против Турции

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3501"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wMdJUNNd_-A</id>
  <yt:videoId>wMdJUNNd_-A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Планы Ирана и армянский вопрос для тройки Алиев-Эрдоган-Кылычдароглу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wMdJUNNd_-A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:50:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T22:29:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Планы Ирана и армянский вопрос для тройки Алиев-Эрдоган-Кылычдароглу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wMdJUNNd_-A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wMdJUNNd_-A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Планы Ирана и армянский вопрос для тройки Алиев-Эрдоган-Кылычдароглу

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4008"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zB8-qJ0xlMA</id>
  <yt:videoId>zB8-qJ0xlMA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения столкнется с непредсказуемой Турцией: зачем Эрдоган переизбирается?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zB8-qJ0xlMA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:45:01+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T19:19:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения столкнется с непредсказуемой Турцией: зачем Эрдоган переизбирается?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zB8-qJ0xlMA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zB8-qJ0xlMA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения столкнется с непредсказуемой Турцией: зачем Эрдоган переизбирается?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="921"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AOsEZxjGHgU</id>
  <yt:videoId>AOsEZxjGHgU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>От открытия границы с Арменией Турция ничего не потеряет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AOsEZxjGHgU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:36:57+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T18:36:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>От открытия границы с Арменией Турция ничего не потеряет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AOsEZxjGHgU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AOsEZxjGHgU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

От открытия границы с Арменией Турция ничего не потеряет

Глава МИД Турции Мевлют Чавушоглу 26 мая заявил, что Анкара готова к положительным шагам с Ереваном в случае подписания мирного соглашения между Арменией и Азербайджаном. 

Эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян проанализировал развитие процесса нормализации армяно-турецких отношений после возможного переизбрания Эрдогана президентом Турции.

В эфире РУСАРМИНФО Устян предположил, что Эрдоган пойдет «искренне» на нормализацию отношений с Арменией, если учесть обещания турецкого лидера, что он идет на выборы в последний раз.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Устян дал также оценку армяно-иранским отношениям и назвал недооцененной перспективу углубления экономических связей Тегерана с Ереваном.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1535"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uFk_b52L7QI</id>
  <yt:videoId>uFk_b52L7QI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев нарушил правила этикета: встречу с Пашиняном в Баку трактуют по-своему</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uFk_b52L7QI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:30:27+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T18:30:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев нарушил правила этикета: встречу с Пашиняном в Баку трактуют по-своему</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uFk_b52L7QI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uFk_b52L7QI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев нарушил правила этикета: встречу с Пашиняном в Баку трактуют по-своему
 
Тюрколог, доктор исторических наук, профессор Рубен Мелконян объяснил, с чем связан отказ от подписания итогового документа после встречи лидеров Армении, России и Азербайджана в Москве 25 мая. По его мнению, первоначальные договоренности не были соблюдены, и об этом свидетельствуют публичные дебаты Никола Пашиняна и Ильхама Алиева.

В эфире РУСАРМИНФО, комментируя использование Алиевым термина «Зангезурский коридор», тюрколог отметил, что азербайджанский лидер попытался играть словами и показать, что термин коридор не предполагает территориальных претензии к Армении.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мелконян проанализировал также предвыборную кампанию в Турции перед вторым туром, в том числе заявления кандидатов в президенты по «Зангезурскому коридору».

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1761"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rpKLgEXhljc</id>
  <yt:videoId>rpKLgEXhljc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе после переговоров Пашинян-Алиев-Путин озвучили свой вариант «мира»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rpKLgEXhljc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T18:00:07+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T18:04:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе после переговоров Пашинян-Алиев-Путин озвучили свой вариант «мира»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rpKLgEXhljc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rpKLgEXhljc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В Карабахе после переговоров Пашинян-Алиев-Путин озвучили свой вариант «мира»

В Москве премьер-министр Армении Никол Пашинян на трехсторонних переговорах с Ильхамом Алиевым и Владимиром Путиным 25 мая еще раз подтвердил готовность признать территориальную целостность Азербайджана, включая Нагорный Карабах (армянское название Арцах), озвучив условие - создание международного механизма защиты прав армян Нагорного Карабаха. 

Владимир Путин по итогам обсуждений заявил, что ключевые вопросы решены, а возникающие по ходу вопросы и противоречия носят, скорее, технический характер. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат Национального собрания Арцаха Артур Арутюнян прокомментировал итоги переговоров на московской площадке, указав на акценты, которые расставила российская сторона по Лачинскому коридору. 

Депутат подчеркнул, что в Арцахе по-прежнему считают, что Лачинский коридор должен работать на основе документа от 9 ноября 2020 года с сохранением контроля на этом участке российских миротворцев. 

Арутюнян обратил внимание также на риторику России по вопросу территориальной целостности Азербайджана с учетом последних заявлений премьер-министра Армении. 

По его мнению, признание территориальной целостности без учета прав народов на самоопределение, нарушает международное право и не принесет мира в регион.

Арутюнян отметил, что заявления Никола Пашиняна по признанию территориальной целостности Азербайджана со стороны Армении неприемлемы и ничего не значат, так как противоречат внутригосударственному законодательству, а также декларации независимости Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1795"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hwJ1DrB0pUQ</id>
  <yt:videoId>hwJ1DrB0pUQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Отдать Армении «Зангезурский коридор»: трюки Алиева до выборов Эрдогана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hwJ1DrB0pUQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T17:28:47+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T20:24:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Отдать Армении «Зангезурский коридор»: трюки Алиева до выборов Эрдогана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hwJ1DrB0pUQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hwJ1DrB0pUQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Отдать Армении «Зангезурский коридор»: трюки Алиева до выборов Эрдогана

Российский эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян в  эфире РУСАРМИНФО заявил, что в Турции стало постыдным публично заявлять о своей поддержке нынешнему президенту Реджепу Эрдогану. 

В программе «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог рассказал об ожиданиях от второго тура президентских выборов в Турции, намеченных на 28 мая, о причинах возникших расхождений в цифрах соцопросов и реальных результатов на избирательных участках в первом туре, а также о том, победа какого кандидата ожидается в воскресенье и почему нынешние выборы в Турции напоминают расцвет расизма в США.

Комментируя полемику, вспыхнувшую между лидерами Армении и Азербайджана, Роберт Устян отметил, что сделав провокационное заявление в начале своего спича, Алиев в заключении другой фразой признал, что фактически и юридически прав Пашинян.

Устян отметил, что заявление Алиева о поддержке «проекта Зангезурского коридора» Москвой, является одним из трюков азербайджанского президента, на который президент России Владимир Путин никак не отреагировал.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="151" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10345"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LCyp_DXN-VI</id>
  <yt:videoId>LCyp_DXN-VI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LCyp_DXN-VI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T17:05:39+00:00</published>
  <updated>2023-05-27T09:04:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LCyp_DXN-VI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LCyp_DXN-VI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Переговоры лидеров Армении, России и Азербайджана в Москве 25 мая продлились всего 20 минут. По итогам трехсторонних обсуждений, было решено провести встречу вице-премьеров трех стран через неделю для решения вопроса разблокировки коммуникаций. В Турции, где 28 мая намечен второй тур президентских выборов, глава МИД заявил, что  Анкара готова к «положительным шагам» с Ереваном в случае подписания мирного соглашения между Арменией и Азербайджаном. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян и тюрколог, доктор исторических наук, профессор Рубен Мелконян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2899"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L1NLn0yCk5A</id>
  <yt:videoId>L1NLn0yCk5A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев «передернул» договоренности с Путиным и Пашиняном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L1NLn0yCk5A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-26T14:50:26+00:00</published>
  <updated>2023-05-26T14:50:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев «передернул» договоренности с Путиным и Пашиняном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L1NLn0yCk5A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L1NLn0yCk5A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев «передернул» договоренности с Путиным и Пашиняном

На саммите Высшего Евразийского экономического совета в Москве на уровне 25 мая премьер-министр Армении Никол Пашинян и участвовавший с согласия армянской стороны в статусе гостя президент Азербайджана Ильхам Алиев вступили в полемику, в ходе которой азербайджанский лидер в присутствии президента России Владимира Путина заявил, что российская сторона поддерживает идею открытия «Зангезурского коридора» по территории Армении.

Откровение Алиева вызвало удивление Пашиняна, который заявил, что впервые слышит о такой позиции российской стороны, и напомнил, что в подписанном Ереваном, Москвой и Баку соглашении от 9 ноября 2020 года зафиксировано существование лишь одного коридора – Лачинского, который должен находиться под контролем российских миротворцев, но в нарушение договоренности заблокирован Азербайджаном. 

В интервью РУСАРМИНФО первый заместитель председателя думского комитета по делам СНГ Константин Затулин заявил, что высказывания азербайджанского лидера от имени российского лежат на совести самого Алиева. 

«Вопрос существования или несуществования какого-либо коридора по территории Армении всецело находится в полномочиях армянской стороны», - подчеркнул российский депутат.

Затулин также напомнил о нарушениях Азербайджаном договоренностей по Лачинскому коридору и объяснил, что «развязывает руки» Алиеву. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="365" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="22217"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8ynpLry0qSY</id>
  <yt:videoId>8ynpLry0qSY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главная проблема Алиева с Арменией – Арцах, которую он не сможет решить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8ynpLry0qSY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-25T19:00:06+00:00</published>
  <updated>2023-05-25T19:07:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главная проблема Алиева с Арменией – Арцах, которую он не сможет решить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8ynpLry0qSY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8ynpLry0qSY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Главная проблема Алиева с Арменией – Арцах, которую он не сможет решить

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2258"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EMhiJAd7WTI</id>
  <yt:videoId>EMhiJAd7WTI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне Карабаха 30 лет на вулкане: посредники хотят закрыть вопрос без учета их мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EMhiJAd7WTI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-25T18:55:36+00:00</published>
  <updated>2023-05-25T18:55:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне Карабаха 30 лет на вулкане: посредники хотят закрыть вопрос без учета их мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EMhiJAd7WTI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EMhiJAd7WTI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне Карабаха 30 лет на вулкане: посредники хотят закрыть вопрос без учета их мнения

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4170"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2RyXDeKM7L0</id>
  <yt:videoId>2RyXDeKM7L0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения показывает, что является самостоятельным игроком, перекладывая ответственность на Запад</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2RyXDeKM7L0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-25T18:51:40+00:00</published>
  <updated>2023-05-25T18:51:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения показывает, что является самостоятельным игроком, перекладывая ответственность на Запад</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2RyXDeKM7L0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2RyXDeKM7L0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения показывает, что является самостоятельным игроком, перекладывая ответственность на Запад

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1093"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
