<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:BsOPpFDNPLs</id>
  <yt:videoId>BsOPpFDNPLs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BsOPpFDNPLs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T18:27:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T19:15:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BsOPpFDNPLs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BsOPpFDNPLs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт 

Военный эксперт, директор российского Музея войск ПВО Юрий Кнутов прокомментировал вопрос, почему турецкие «Байрактары» смогли нанести большие потери армянской стороне во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), а во время спецоперации на Украине эффективность этих же БПЛА оказалась крайне низкой.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт назвал две причины безуспешной борьбы армянской противовоздушной обороны с «Байрактарами».

Первой из причин, по мнению эксперта, является то, что военное руководство Армении отнеслось к подбору ЗРК и системы ПВО поверхностно.

Кнутов сказал, что у армянской стороны было всего 4 единицы единственного комплекса, который мог бороться с БПЛА. Остальные средства ПВО были не предназначены для этого. Они были созданы в советские времена, когда БПЛА только разрабатывались.

Второй причиной провала эксперт считает отсутствие системы ПВО, когда одно средство защиты должно взаимодействовать в паре с другим.

Эксперт также отметил, что в первые дни войны Азербайджан в качестве приманки использовал, так называемые «кукурузники» с бомбами на борту, на уничтожение которых армянская сторона израсходовала почти весь запас ракет системы ПВО. А когда в небе появились турецкие «Байрактары», уже нечем было их сбить.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1646"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oQGdnAo8hic</id>
  <yt:videoId>oQGdnAo8hic</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oQGdnAo8hic"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T17:58:46+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T18:30:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oQGdnAo8hic?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oQGdnAo8hic/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле 

Экс-вице спикер парламента Армении, историк Эдуард Шармазанов прокомментировал очередные территориальные претензии Ильхама Алиева в отношении Сюникской области Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Шармазанов отметил, что международное сообщество не только исторически, но и юридически зафиксировало, что Азербайджан – искусственное государство.

«История Азербайджана, как государства, начинается в мае 1918 года. В декабре 1920 года Лига наций отклонила обращение признать его независимым. В заявлении Лиги наций отмечается, что Азербайджан – искусственное государство, созданное на территориях Персидской и Российской империй», - отметил он.

Пресс-секретарь РПА подчеркнул, что Лига наций зафиксировала, что название Азербайджан или Атрпатакан относится к территориям Ирана, расположенным к югу от реки Аракс.
«Я не раз отмечал, что не только Кола-Кола, но и Манчестер Юнайтед, Барселона, Опера Ла Скала старше Азербайджана. До 1936 года они назывались кавказскими татарами или кавказскими турками. И только в 1936 году, чтобы отделить анатолийских турок от кавказских, их назвали азербайджанцами», - отметил Шармазанов.

Он также сообщил, что в мае 1918 года в декларации Азербайджанской демократической Республики не было понятия «народ Азербайджана», есть только «народы Азербайджана», куда входят талыши, авары, русские, армяне, лезгины, греки, татары и другие. И даже тогда татары были в меньшинстве. По словам экс-вице-спикера, дядя Ильхама Алиева в графе национальность указал «курд». 

Шармазанов также напомнил, что 30 ноября 1920 года глава азербайджанских большевиков Нариманов заявил, что Зангезур, Карабах и Нахичевань являются частью Армении. 

12 июня 1921 года Национальный Совет Азербайджана принял решение, что Нагорный Карабах, Нахичевань и Зангезур - неотъемлемая часть Армении. Этому последовал указ главы правительства Армении Мясникяна о том, что эти территории являются неотъемлемой частью Армении, который был опубликован в газете Бакинский рабочий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="149" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3499"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0g64-M_fcgE</id>
  <yt:videoId>0g64-M_fcgE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0g64-M_fcgE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T17:39:03+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T17:39:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0g64-M_fcgE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0g64-M_fcgE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян 

Директор фонда «Демократическая платформа» Гарегин Мискарян считает, что внутриполитическая жизнь в Армении вошла в стадию летнего тайм-аута. Он уверен, что политические процессы, особенно действия оппозиции, активизируются в сентябре.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мискарян выразил мнение, что оппозиция вновь попытается достичь своей цели -  отставки премьер-министра Никола Пашиняна, несмотря на то, что сроки достижения этой цели уже несколько раз откладывались. 

По мнению Мискаряна, оппозиция поняла, что на данном этапе борьбы невозможно достичь ощутимых результатов и решила выиграть время.

Говоря об отношениях власть-оппозиция, Мискарян отказался считать их политическими, поскольку, по его мнению, политическая деятельность и отношения должны быть направлены на улучшение качества государства.

 В этих отношениях он видит только борьбу личностей,  борьбу за власть, которая была в Армении в последние 30 лет.

«Я все это оцениваю положительно, поскольку мы, как народ, должны пройти эти этапы развития, что является одним из проявлений этого перехода. Вся наша 30-летняя история - это эволюционная цепь, которую мы прошли и которую должны пройти, если у нас есть желание стать политической нацией»,-сказал Мискарян.

Гарегин Мискарян считает, что от всего этого народ Армении, тем не менее, выиграл, поскольку начал отличать фальшивку от настоящего.
[20:33]
Он заявил, что нынешняя правящая сила, в своей основе, больше не идеологическая, а парламентские силы также не поддерживают те ценности, о которых заявляли на бумаге.

Поэтому, по мнению Мискаряна, народ должен суметь сформировать политические силы и гражданское общество, которые придут к переосмыслению государства и установлению реальной демократии.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="429"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f8t9WgSwYH0</id>
  <yt:videoId>f8t9WgSwYH0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f8t9WgSwYH0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T16:53:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T18:55:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f8t9WgSwYH0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f8t9WgSwYH0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2600"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RdQmZt3KTKU</id>
  <yt:videoId>RdQmZt3KTKU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RdQmZt3KTKU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T04:28:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T13:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RdQmZt3KTKU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RdQmZt3KTKU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="137" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3458"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BdyXnZaP_5E</id>
  <yt:videoId>BdyXnZaP_5E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BdyXnZaP_5E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T18:27:04+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T18:42:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BdyXnZaP_5E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BdyXnZaP_5E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию 

Эксперт по вопросам национальной безопасности Грачья Арзуманян прокомментировал нынешнюю внутриполитическую ситуацию в Армении, связанную с последними действиями оппозиции.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арзуманян высказал мнение, что действия оппозиции логичны: осознав, что у нее не получается, она взяла тактическую паузу, хотя, по мнению эксперта, ей давно следовало это понять и изменить стратегию. 

«Основная проблема именно в стратегии. Ты остаешься оппозицией, говорящей о проблемах прошлых лет. Но если хочешь стать настоящей оппозицией, ты должен говорить о будущем»,- заявил Арзуманян. 

Оппозиция, которая будет говорить и думать о будущем, на взгляд эксперта, еще не сформировалась в Армении. Он отметил, что и власти, и те, кто покинул площадь Франции и площадь Свободы в Ереване, действуют по единой логике. И те, и другие остались в прошлом, в дискуссиях о былых достижениях и потерях. 

По убеждению Арзуманяна, обе стороны виноваты в том, что произошло в 2020 году, и говорить все время об этом, обвиняя друг друга, не имеет смысла. 

 «Конечно, надо дать оценку, проанализировать то, что уже случилось, но пришло время думать о будущем, пытаясь понять, что может стать угрозой для Армении, и как можно правильно ответить на это»,- считает эксперт.

По его мнению,  не имеет смысла говорить о том, вернется ли оппозиция в парламент, потому что она остается верна прежним принципам, прежней парадигме. Никто в парламенте не говорит о будущем, и это проблема.

Эксперт считает, что политическая жизнь в Армении еще не сформировалась. По его словам, политическая жизнь – это не только борьба за власть, а гораздо более сложное явление, и в Армении очень мало, кто это понял. 

По убеждению Арзуманяна, в стране есть отдельные представители, но нет политических сил, партий, групп, которые хотели бы заняться политикой, а не вопросами власти.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1982"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QeM-EnFy2gA</id>
  <yt:videoId>QeM-EnFy2gA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QeM-EnFy2gA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T18:26:42+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T21:19:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QeM-EnFy2gA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QeM-EnFy2gA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт 

Эксперт по вопросам военной и национальной безопасности Грачья Арзуманян считает, что Армения должна коренным образом изменить систему безопасности. 

По его мнению, нынешние геополитические развития и опыт 44-дневной войны 2020 года показывают, что Армения находится под постоянной угрозой враждебных силовых центров.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Арзуманян сказал, что с нынешней системой безопасности можно воевать против 10-миллионного Азербайджана, однако невозможно нейтрализовать опасность, исходящую из такого силового центра, как, например, Турция. 

По его мнению, это возможно, если будет сформирована такая система, в которой ответственность за безопасность страны несет все общество, а в случае армян - вся нация, как в Армении, так и в Диаспоре.

«Это полностью меняет концепцию. Ты не перекладываешь вопрос безопасности на плечи государства, что мы делали 30 лет. После войны 1994 года мы говорили: Ну хорошо, дорогое государство, ты берешь на себя безопасность, а мы переходим к нашим делам. Мы возложили эти задачи на государство, которое было молодым, только что сформировалось, не имело опыта», - сказал Арзуманян. 

Эксперт представил идею комплексной системы безопасности, сформировавшейся еще в 60-х годах в ряде стран, которая позволила нейтрализовать угрозу крупных силовых центров.

Согласно этой идее, каждый член общества в возрасте от 14 до 75 лет должен четко знать свое место и обязанности в случае внешней опасности. Но это не означает, что все должны иметь оружие и носить военную форму.
В этой системе, по мнению эксперта, важно то, что каждый должен осознавать, что страна нуждается в нем, и он готов участвовать в решении вопросов безопасности на своем месте.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1332"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lS5qsDNv2zM</id>
  <yt:videoId>lS5qsDNv2zM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lS5qsDNv2zM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T17:11:55+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T17:11:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lS5qsDNv2zM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lS5qsDNv2zM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников

Министр иностранных дел Азербайджана Джейхун Байрамов, комментируя годовщину подписания Шушинской декларации о союзнических отношениях с Турцией, заявил, что продолжается претворение в жизнь концепции «одна нация – два государства».

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников считает, что в Азербайджане вновь вспомнили об этом лозунге с учетом геополитической ситуации. 

«У части азербайджанских элит появляется желание еще раз сыграть на том, что Россия занята событиями на Украине, и попытаться договориться с Турцией и с Британией, которая работает в регионе через Турцию, воспользоваться ситуацией, чтобы продавить идею коридора через Армению в Нахичевань и далее, соответственно, в Турцию, и усилить свои позиции», — сказал эксперт в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО. 

Школьников заявил, что в Азербайджане элита понимает, что глубокие интеграционные процессы с Турцией - не лучший вариант, поскольку и Россия и Иран в свое время объясняли, какие последствия могут быть.

Эксперт отметил, что азербайджанцы этнически близки к туркам, по религии – к шиитскому Ирану, а с точки зрения культуры, ментальных взглядов, после нескольких столетий в составе Российской империи и СССР, близки к русским.

Школьников заявил, что Азербайджану нельзя идти на поводу у Турции и пытаться объединиться, так как после этого Азербайджан может перестать существовать.

«Если Азербайджан будет становиться все более и более турецким, Россия и Иран в какой-то момент примут решение о том, что Азербайджана не должно быть», — сказал эксперт.

Андрей Школьников добавил, что, если Россия и Иран в этом вопросе объединятся, то Азербайджана просто не будет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="102" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6813"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ohvN6QljGsY</id>
  <yt:videoId>ohvN6QljGsY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Музей Востока пояснил, почему изменил армянское название выставки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ohvN6QljGsY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-14T19:16:52+00:00</published>
  <updated>2022-06-14T19:49:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Музей Востока пояснил, почему изменил армянское название выставки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ohvN6QljGsY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ohvN6QljGsY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Музей Востока пояснил, почему изменил армянское название выставки 

В «Музее Востока» в Москве проходит выставка армянского художника Эдмонда Петросяна – в эти дни там представлены 60 его полотен. Мастер родился в Шуши, жил в Степанакерте и по праву считается карабахским художником. С этим у «Музея Востока» и возникли проблемы. Изначально выставка называлась «Мистерии из Нагорного Карабаха». 

Свидетельства тому – многочисленные сохранившиеся ссылки на выставку в интернете. Однако за несколько часов до открытия название выставки изменилось –  Нагорный Карабах из названия убрали и осталось только «Мистерии».  Более того во всех текстах, которые сопровождают выставку, рядом с названием города, где жил и творил мастер, - Степанакертом - появилось еще одно – азербайджанское Ханкенди. Тем самым изменив в принципе и биографию Эдмонда Петросяна, который никогда не жил и не работал в Ханкенди. 

Корреспондент РУСАРМИНФО обратился к руководству музея с вопросом - куда делся Нагорный Карабах и почему Степанакерт назвали Ханкенди, и узнал, что на смену названия повлияли азербайджанцы.



#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="933"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nDNf_75TfCc</id>
  <yt:videoId>nDNf_75TfCc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахской повесткой в Армении всегда манипулировали: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nDNf_75TfCc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-14T19:00:29+00:00</published>
  <updated>2022-06-14T19:09:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахской повесткой в Армении всегда манипулировали: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nDNf_75TfCc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nDNf_75TfCc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карабахской повесткой в Армении всегда манипулировали: политолог 

Политолог Сурен Петросян прокомментировал армянскую внутриполитическую повестку, в свете того, насколько она опирается на проблематику Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что карабахской повесткой в Армении всегда манипулировали. Но в действительности, истинной ценностью, после 1994 года, по убеждению Петросяна, она не представлялась.

«Мы сегодня имеем такие проблемы, в том числе, и из-за этого. Как вы считаете, возможно ли, чтобы только за последние 2 года широкая общественность, условно говоря, отказалась от Арцаха? Это результат проводимой политики»,- сказал Петросян.

 По словам политолога, насколько он помнит, вся политическая элита Армении для того, чтобы оправдать неудачное управление, или для обслуживания групповых интересов, постоянно призывала народ потерпеть, объясняя, что люди тяжело живут, потому что есть проблема Карабаха. Говорилось, что в Армении социальный кризис из-за того, что существует вопрос Карабаха. 

И в результате этой политики, по мнению Петросяна, в обществе сформировалось мнение, что Карабах – это проблема, а не гарантия безопасности.

По его словам,  сейчас, когда открыто говорят и даже с трибуны Национального Собрания озвучивается мысль, что Карабах не нужен, там гибнут ваши сыновья, что он может быть в составе Азербайджана, люди воспринимают это очень легко оттого, что изначально, на протяжении 30 лет Карабах представлялся не как ценность, а как обуза.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2676"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rX45l_p4I7g</id>
  <yt:videoId>rX45l_p4I7g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Так много документов Армения и Катар еще не подписывали: арабист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rX45l_p4I7g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-14T18:47:08+00:00</published>
  <updated>2022-06-14T19:12:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Так много документов Армения и Катар еще не подписывали: арабист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rX45l_p4I7g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rX45l_p4I7g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Так много документов Армения и Катар еще не подписывали: арабист 

Арабист Айк Кочарян прокомментировал официальный визит премьер-министра Армении Никола Пашиняна в Катар.

По словам Айка Кочаряна, отношения Армении с арабскими странами всегда были нормальными, и на разных этапах развивались на разном уровне интенсивности.

«В свете геополитической ситуации необходимость установления хороших отношений растет, и здесь мы наблюдаем визит премьера в Катар, также имеются коммуникации довольно высокого уровня с ОАЭ», — в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказал арабист.

По его словам, визиты в прежние времена тоже были - Катар посещали бывшие президенты Армении в свое время, однако нынешняя поездка выделяется по своим результатам - официальные документы и меморандумы о сотрудничестве такого объема ранее не подписывались.

«Инвестиционный фонд Катара реализует различные проекты и осуществляет инвестиции в разных сферах. Тут вопрос не в привлекательности определенной сферы в Армении, а в том, насколько будет возможно правильно презентовать арабской стране пакеты проектов», — подчеркнул эксперт.

По словам Айка Кочаряна, основная деятельность Катара направлена на увеличение своих инвестиционных возможностей, и осуществление вложений в экономику Армении или в армянские проекты Катару также интересно.

Кочарян также отметил саудовское направление арабской внешней политики Армении – есть попытки установления контактов, однако, пока без заметных результатов.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1525"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:e4yWaHwZCqw</id>
  <yt:videoId>e4yWaHwZCqw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские болельщики спросят с украинцев за красный унитаз: Горсков-Губерниев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=e4yWaHwZCqw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-14T17:25:16+00:00</published>
  <updated>2022-06-14T17:25:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские болельщики спросят с украинцев за красный унитаз: Горсков-Губерниев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/e4yWaHwZCqw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/e4yWaHwZCqw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянские болельщики спросят с украинцев за красный унитаз: Горсков-Губерниев 

11 июня в ходе пресс-конференции после матча Украина-Армения в Польше украинская журналистка Ирина Козюпа задала главному тренеру сборной Армении Хоакину Капарросу вопрос о том, почему сборная Армении в ходе матча «не проявила солидарности с Украиной?». 

Армянская сторона заявила, что вопрос политический и отвечать не стала. Одно из украинских спортивных изданий после этого выступило с оскорблениями в адрес армянской сборной. На своей странице в соцсети издание разместило фотографию красного унитаза с эмблемой Федерации футбола Армении и подписью «Сборная Армении в одном фото». 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский футбольный эксперт Анатолий Горсков назвал публикацию украинского портала оскорблением армянских болельщиков. По его словам, спорт должен быть вне политики. 

«К сожалению, в последние несколько лет все смешалось в одну кучу. В любом случае, оскорбления, которые проявляются в одном действии, будут рождать противодействие другой стороны», - подчеркнул Горсков.

Он отметил, что тренер сборной Армении поступил абсолютно верно, стараясь держать нейтралитет и не поддаваться на политические вопросы, тем самым заработав к себе уважение.

В свою очередь, спортивный комментатор Дмитрий Губерниев заявил, что не понимает, почему украинцы оскорбляли Армению. 

«Ушел (Хоакин Капаррос – ред.) и молодец», - сказал Губерниев, комментируя реакцию украинцев на поведение главного тренера сборной Армении на пресс-конференции. 

Губерниев добавил также, что Армения - прекрасная страна, где живут замечательные люди, однако пока ни разу он в республике не бывал.

 #Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3987"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:m9bUHWMwOcw</id>
  <yt:videoId>m9bUHWMwOcw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог рассказал, почему не верит в примирение с Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=m9bUHWMwOcw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-14T16:34:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T06:05:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог рассказал, почему не верит в примирение с Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/m9bUHWMwOcw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/m9bUHWMwOcw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог рассказал, почему не верит в примирение с Азербайджаном 

Председатель партии «Демократическая консолидация», политолог Сурен Петросян прокомментировал процесс урегулирования армяно-азербайджанских отношений. 

Говоря о возобновлении коммуникаций, политолог сказал, что в основе этого вопроса преобладает не экономический, а геополитический компонент.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог выразил уверенность, что коридора, как такового, через Армению никогда не будет, коммуникации не откроются, и не будет заключен мирный договор.

Петросян обосновал свое убеждение тем, что экономический фактор, хоть и необходимый, но не достаточный аргумент в основе процессов, происходящих в нынешнем мировом порядке.

«Как вы думаете, Турцию интересует экономический компонент в нашем регионе? Естественно, нет. Америку интересует экономический компонент, когда в списке своих 197 партнеров Армения всего лишь на 193-м месте? Армения интересует Россию в торговой логике? Естественно, нет», - заявил политолог.

 По словам Петросяна, Армения всего лишь легитимное звено для этих стран, посредством которого они пытаются постоянно расширять свое влияние в регионе.

Он подчеркнул, что сейчас для Армении важно понять, чего она хочет, нужно ли армянскому обществу примирение с Азербайджаном, или нет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2454"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tSPHAa3tZj4</id>
  <yt:videoId>tSPHAa3tZj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tSPHAa3tZj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T18:20:09+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T18:34:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tSPHAa3tZj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tSPHAa3tZj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист

Экономист Атом Маргарян прокомментировал тенденцию повышения курса армянского драма и его влияние на экономику страны. 

Экономист сказал, что в условиях повышения курса драма рынок  саморегулируется, создает локальные пропорции, в результате чего на макроуровне уже сформировалась 9% - ая инфляция, а на продовольственном рынке, по словам Маргаряна, инфляция в два раза выше -15-20%.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» экономист сказал, что ответственным за эту ситуацию является не только Центральный банк, но и правительство страны, которое не проводит соответствующую политику по предотвращению инфляции.

«То, что это создало в Армении серьезные социальные проблемы, видно даже невооруженным глазом. Что это за проблема: идет процесс катастрофической девальвации реальных доходов людей. Структурная политика, как таковая не осуществляется. Это проблема правительства», - заявил экономист.

Он также выразил мнение, что в каком-то смысле инфляция выгодна правительству, поскольку высокие цены обеспечивают большие налоговые поступления.

Экономист также напомнил, что внешний долг Армении вырос, а этот долг также нужно обслуживать. 

В этом плане, повышение курса драма Маргарян считает положительным явлением, однако утверждает, что не видит шагов по обслуживанию внешнего долга со стороны руководства страны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="450"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:26NBmjGxELg</id>
  <yt:videoId>26NBmjGxELg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва встретила Дни культуры Армении овациями</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=26NBmjGxELg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T18:10:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T18:43:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва встретила Дни культуры Армении овациями</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/26NBmjGxELg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/26NBmjGxELg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва встретила Дни культуры Армении овациями 

В Москве 10 июня состоялось торжественное открытие «Дней культуры Армении в России», приуроченных к 30-летию установления дипломатических отношений между двумя странами.

После официальной церемонии открытия в концертном зала имени Чайковского выступил Национальный филармонический оркестр под руководством Эдуарда Топчяна.

С приветственными речами выступили заместители министров культуры России и Армении Алла Манилова и Араик Хзмалян.

#Rusarminfo #Armeniannews #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="118" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3736"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
