<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:xgnnxZ1DDZI</id>
  <yt:videoId>xgnnxZ1DDZI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вердикт Суда ООН по коридору в силе: решению вопроса мешает политика</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xgnnxZ1DDZI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T18:30:44+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T19:06:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вердикт Суда ООН по коридору в силе: решению вопроса мешает политика</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xgnnxZ1DDZI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xgnnxZ1DDZI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Вердикт Суда ООН по коридору в силе: решению вопроса мешает политика

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="909"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sB8xThu6oR8</id>
  <yt:videoId>sB8xThu6oR8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экскурсии в последнюю армянскую деревню Карабаха: проглотит ли мир план Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sB8xThu6oR8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T18:14:19+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T18:19:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экскурсии в последнюю армянскую деревню Карабаха: проглотит ли мир план Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sB8xThu6oR8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sB8xThu6oR8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Экскурсии в последнюю армянскую деревню Карабаха: проглотит ли мир план Баку 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1339"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hNI9JTgjvSw</id>
  <yt:videoId>hNI9JTgjvSw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку воюет даже с покойниками: почему не разрешают перевозку тела Элен Дадаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hNI9JTgjvSw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T18:08:52+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T18:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку воюет даже с покойниками: почему не разрешают перевозку тела Элен Дадаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hNI9JTgjvSw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hNI9JTgjvSw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку воюет даже с покойниками: почему не разрешают перевозку тела Элен Дадаян

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="3" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="519"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TsvakgfICGg</id>
  <yt:videoId>TsvakgfICGg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война против Армении и Карабаха: как отреагирует Москва на фоне «разрыва» с Ереваном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TsvakgfICGg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T17:51:31+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T17:51:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война против Армении и Карабаха: как отреагирует Москва на фоне «разрыва» с Ереваном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TsvakgfICGg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TsvakgfICGg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Война против Армении и Карабаха: как отреагирует Москва на фоне «разрыва» с Ереваном  

В случае начала военных действий Азербайджана против Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) у российских миротворцев будет мало механизмов для противодействия, отмечает политический аналитик Андрей Никулин.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что мандат миротворцев ограничен и не предусматривает права применения силы. По его словам, если конфликт вспыхнет, миротворцы могут стать простыми наблюдателями, как это происходило с аналогичными миссиями в других точках мира. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Андрей Никулин отметил, что процессы на Южном Кавказе не находятся в приоритете у российского руководства, поэтому предсказать поведение Москвы в случае нападения Азербайджана на Армению и Карабах, с учетом проблем в отношениях с Ереваном, трудно.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4052"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kq1h71_gfR8</id>
  <yt:videoId>kq1h71_gfR8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Фокусы Азербайджана: для устрашения армян Карабаха в ход идут любые методы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kq1h71_gfR8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T17:43:37+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T17:43:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Фокусы Азербайджана: для устрашения армян Карабаха в ход идут любые методы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kq1h71_gfR8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kq1h71_gfR8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Фокусы Азербайджана: для устрашения армян Карабаха в ход идут любые методы 

Азербайджан использует любые методы для претворения в жизнь политики устрашения населения Нагорного Карабаха, в том числе путем похищения людей с КПП в Лачинском коридоре, отмечает представитель интересов армянских военнопленных в международных структурах, глава Центра международного и сравнительного права Сирануш Саакян.

В эфире РУСАРМИНФО Саакян рассказала, что Баку обозначает разные причины задержания армян: в случае с Вагифом Хачатряном – это обвинения в совершении преступлений и даже геноцида, а трех молодых футболистов из Карабаха (армянское название Арцах) обвиняют в посягательствах на азербайджанский флаг. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Саакян отметила, что азербайджанское «правосудие» не последовательно в своих действиях и подчиняется политической логике – сначала против молодых армян были возбуждены уголовные дела, а потом их «простили» и выпустили на свободу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="871"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VhQu6UWEDNo</id>
  <yt:videoId>VhQu6UWEDNo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Приближается самый опасный для Армении период: за что собирается воевать Алиев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VhQu6UWEDNo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T17:14:16+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T17:26:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Приближается самый опасный для Армении период: за что собирается воевать Алиев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VhQu6UWEDNo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VhQu6UWEDNo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Приближается самый опасный для Армении период: за что собирается воевать Алиев 

Маневры азербайджанских вооруженных сил вблизи границы с Арменией свидетельствуют о планах Баку инициировать еще одну эскалацию, отмечает политический аналитик Андрей Никулин.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что новые военные действия могут вспыхнуть текущей осенью, ближе к зиме. По его словам, перед Арменией и Нагорным Карабахом (армянское название Арцах) поставлен ультиматум – либо принять капитуляцию, либо войну.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Андрей Никулин рассказал, какие территории могут стать основным центром возможных военных действий, какие военно-политические задачи будет решать Азербайджан, и как поведет себя руководство Армении в этих условиях. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="130" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11418"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4asydPkel-c</id>
  <yt:videoId>4asydPkel-c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4asydPkel-c"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-11T16:56:27+00:00</published>
  <updated>2023-09-11T22:07:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4asydPkel-c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4asydPkel-c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Премьер-министр Армении и президент Турции Никол Пашинян и Реджеп Эрдоган провели телефонный разговор. Ранее Эрдоган, комментируя на саммите G 20 президентские выборы в Нагорном Карабахе, заявил, что после разговора с Алиевым по телефону выразит свое негативное отношение к данным процессам премьеру Армении. Глава МИД России Сергей Лавров заявил, что нет ничего хорошего в том, что агрессивные страны НАТО пытаются проникнуть в Закавказье, а также отметил, что некорректным являются обвинения Еревана в «сдаче» Карабаха, учитывая признание Ереваном и Баку Алма-атинской декларации. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политический аналитик Андрей Никулин и представитель интересов армянских военнопленных в международных структурах, глава Центра международного и сравнительного права Сирануш Саакян.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4713"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rTuszutq_Eg</id>
  <yt:videoId>rTuszutq_Eg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армяне» Владимира Высоцкого: мама Женя из Баку и тайна крещения в Севанаванке</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rTuszutq_Eg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-10T18:02:01+00:00</published>
  <updated>2023-09-10T18:02:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армяне» Владимира Высоцкого: мама Женя из Баку и тайна крещения в Севанаванке</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rTuszutq_Eg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rTuszutq_Eg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Армяне» Владимира Высоцкого: мама Женя из Баку и тайна крещения в Севанаванке

Культовый советский поэт, актер и музыкант Владимир Высоцкий вырос в армянской среде, тесно дружил со многими известными армянами, что во многом определило его творческое будущее.

Самая главная армянка в жизни Владимира Высоцкого – «мама Женя», его мачеха Евгения Лихалатова (в девичестве Мартиросова), родившаяся в Баку.

«Вторая жена отца — для меня вторая мама, а ведь она — армянка. К середине 19 века армянское население все еще доминировало в Баку, хотя в памяти свежи были воспоминания о недавней резне. Сама Евгения Лихалатова чудом избежала смерти во время погромов 1918 года, когда только в ночь на 16 сентября было вырезано более 20 тысяч армян. Она с матерью смогла переехать в Астрахань», - писал потом Владимир Высоцкий. 

По воспоминаниям отца Высоцкого, мама Женя «отдала себя воспитанию Вовы». Семен Высоцкий признавался, что рад, что «они с первых дней нашли общий язык, полюбили друг друга». Евгения исполняла все прихоти мальчика, поддерживала его во всех начинаниях, в том числе и занятия в драмкружке. Первая гитара Высоцкого – именно ее подарок. 

«В чем-то она как мать и потакала ему. Например, загорелось Володе заиметь «костюм, как у папы» и чтоб обязательно сапоги хромовые с тупым носком... Жена обегала несколько ателье, пока нашла мастера, обувщика. Наконец форма была готова. Володя взял свои сапоги, поставил рядом с моими, сравнил. И когда увидел, что они совершенно одинаковые, радости не было предела. Он и фотографироваться пошел с охотой» - вспоминал Семен Высоцкий.

Высоцкий стал популярен, и  его узнал и полюбил Советский Союз благодаря армянскому кинорежиссеру Левону Кочаряну. Они познакомились и подружились в квартире, которую Высоцкий снимал вместе с Василием Шукшиным. Кочарян записывал на магнитофонные катушки песни, которые Высоцкий писал и исполнял для обитателей и гостей съемной квартиры на Большом Каретном. Песню на «Большом Каретном» Высоцкий посвятил своему самому лучшему близкому другу Левону Кочаряну. 

Высоцкий дружил с Леонидом Енгибаровым, армянским артистом-мимом. 

«Среди моих любимых артистов есть один, нежность к которому безгранична. Его зовут Енгибаров», - признался однажды бард. Он так и не смирился с неожиданно ранней смертью «грустного клоуна».

Еще один большой армянский друг Высоцкого – кинорежиссер Сергей Параджанов. Они познакомились во время гастролей «Таганки» в Киеве. Высоцкий с супругой Мариной Влади часто гостили у Параджанова в Тбилиси. 

В первую поездку в Армению Высоцкий вместе с другим своим армянским товарищем, переводчиком Давидом Карапетяном попал в серьезную аварию, чудом остался жив и, по разным версиям, после этого тайно крестился в армянской церкви. По слухам, обряд крещения проходил в Севанаванке. 

Во время этой поездки он впервые выступил перед ереванским зрителем. Зал был забит битком.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="194" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6165"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6GtET0awrjg</id>
  <yt:videoId>6GtET0awrjg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Лачинский экзамен в войне нервов: армяне вооружаются с конкретной целью</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6GtET0awrjg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-10T17:12:17+00:00</published>
  <updated>2023-09-10T17:12:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Лачинский экзамен в войне нервов: армяне вооружаются с конкретной целью</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6GtET0awrjg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6GtET0awrjg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Лачинский экзамен в войне нервов: армяне вооружаются с конкретной целью 

Здравствуйте! Вопрос Арцаха отныне находится в международной повестке дня, даже если снова прольется кровь. Алиев лучше всех знает, что Лачин – это не пункт доставки хлеба, а кость, обернутая вокруг мины, и от этого у кого-то пострадает горло. Вся проблема в том, чтобы не отступиться в этой войне нервов и интересов, даже когда в заговоре демонстрируют военную технику. Ведь, чтобы удержаться на кавказских позициях, в любому случае надо будет сначала сдать лачинский экзамен, или, что одно и то же, признать неприкосновенность Зангезура, и это не имеет никакого отношения к признанию территориальной целостности Азербайджана, не говоря уже о численности армян, проживающих в России. Напоминать нам об этом – это что-то вроде совершения греха, а не политическое алиби для того, чтобы не видеть выстрелы в сторону Армении. Так что, лачинская легенда не закончится даже агдамской договоренностью. Это к сведению тем, кто в Арцахе решает проблему хлеба, чтобы они не гнались сразу за Нобелевской премией. Вы думаете, пропагандистская машина Баку просто так целыми днями ноет о том, что армяне вооружаются? Да, армяне вооружаются, проводят военные учения не для того, чтобы подтвердить истерию Баку, а для того, чтобы как можно раньше разоблачить тех, кто наворачивает украинский сценарий нам на шею... Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Արցախի հարցն այլևս միջազգային օրակարգում է, թեկուզ էլի արյուն թափվի։ Ալիևը բոլորից լավ գիտի, որ Լաչինը հացի առաքման կետ չէ, այլ ականին փաթաթած ոսկոր, և որևէ մեկի կոկորդը տուժելու է դրանից․ ամբողջ խնդիրը նյարդերի ու շահերի այս պատերազմում անգամ զինտեխնիկայի դավադիր ցուցադրությամբ տեղի չտալն է, որովհետև կովկասյան դիրքերում մնալու համար, միևնույնն է՝ հարկ կլինի հանձնել նախևառաջ Լաչինի քննությունը, կամ որ նույնն է՝ խոստովանել Զանգեզուրի անձեռնմխելիությունը, և դա բնավ կապ չունի Ադրբեջանի տարածքային ամբողջականությունը ճանաչելու, էլ չեմ ասում, Ռուսաստանում ապրող հայերի թվաքանակի հետ։ Մեզ դա հիշեցնելը մեղանչելու նման մի բան է, այլ ոչ թե քաղաքական ալիբի Հայաստանի ուղղությամբ կրակոցները չտեսնելու համար։ Այնպես որ, Լաչինի առասպելն անգամ Աղդամի համաձայնությամբ չի ավարտվելու․ դա էլ ի գիտություն Արցախում հացի խնդիրը լուծողներին, որ միանգամից չվազեն նոբելյան մրցանակի ետևից։ Կարծում եք Բաքվի քարոզչամեքենան իզուր է օրնիբուն նվնվում, թե հայերը զինվում են։ Այո, հայերը զինվում են, զորավարժություններ անցկացնում ոչ թե Բաքվի հիստերիան հաստատելու, այլ ուկրաինական սցենարը մեր վզին փաթաթողներին օր առաջ բացահայտելու համար․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="213" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8422"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Yz07OJ7jyDI</id>
  <yt:videoId>Yz07OJ7jyDI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Боррель «разрешил» Алиеву дальше морить армян Карабаха голодом</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Yz07OJ7jyDI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-10T16:00:23+00:00</published>
  <updated>2023-09-10T16:00:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Боррель «разрешил» Алиеву дальше морить армян Карабаха голодом</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Yz07OJ7jyDI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Yz07OJ7jyDI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Боррель «разрешил» Алиеву дальше морить армян Карабаха голодом

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5522"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WnXQ2id4JD8</id>
  <yt:videoId>WnXQ2id4JD8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Диалога между Арменией и Россией не получается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WnXQ2id4JD8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-09T18:00:18+00:00</published>
  <updated>2023-09-09T18:00:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Диалога между Арменией и Россией не получается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WnXQ2id4JD8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WnXQ2id4JD8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Диалога между Арменией и Россией не получается

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7780"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c47Gaw8Ev8A</id>
  <yt:videoId>c47Gaw8Ev8A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне в блокаде выберут нового президента: разойдутся ли пути Еревана и Степанакерта</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c47Gaw8Ev8A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-09T17:00:22+00:00</published>
  <updated>2023-09-09T17:00:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне в блокаде выберут нового президента: разойдутся ли пути Еревана и Степанакерта</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c47Gaw8Ev8A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c47Gaw8Ev8A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Армяне в блокаде выберут нового президента: разойдутся ли пути Еревана и Степанакерта

Президент Нагорного Карабаха, жители которого продолжают жить в условиях полной блокады со стороны Азербайджана, объявил о своей отставке. После ухода Араика Арутюняна в Карабахе (армянское название Арцах) идет подготовка к выборам нового президента, которого изберет Национальное Собрание. Основным кандидатом на должность считается госминистр Самвел Шахраманян.

В эфире РУСАРМИНФО депутат парламента НК Метаксе Акопян отметила, что политические силы Карабаха придут к консенсусу и новый президент будет избран. По ее словам, это историческое событие, политические перемены назрели.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» ситуацию вокруг блокады Нагорного Карабаха, переговоры президентов России и Турции, армяно-азербайджанские переговоры прокомментировали: военный эксперт Мгер Акопян, тюрколог Мушег Худавердян, советник президента НК Давид Бабаян, политологи Давид Степанян, Рафаэль Ордуханян, Александр Цинкер, Сергей Маркедонов, кавказовед Станислав Тарасов, генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлёв.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3846"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FiG7Bpr1Rwo</id>
  <yt:videoId>FiG7Bpr1Rwo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран готовится к нападению Азербайджана на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FiG7Bpr1Rwo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-09T16:00:08+00:00</published>
  <updated>2023-09-09T16:00:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран готовится к нападению Азербайджана на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FiG7Bpr1Rwo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FiG7Bpr1Rwo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Иран готовится к нападению Азербайджана на Армению

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="278" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="30068"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AAxaiBN1hB0</id>
  <yt:videoId>AAxaiBN1hB0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AAxaiBN1hB0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-09T04:48:27+00:00</published>
  <updated>2023-09-09T15:19:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AAxaiBN1hB0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AAxaiBN1hB0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Выборы нового президента Нагорного Карабаха состоятся 9 сентября в 11.00 по местному времени. Были выдвинуты кандидатуры госминистра Самвела Шахраманяна и экс-командующего Армией обороны Самвела Бабаяна, однако документы последнего впоследствии отозвали из-за несоответствия законодательству. И.о заместителя госсекретаря США по делам Европы и Евразии Юри Ким созвонилась с главами МИД Армении и Азербайджана и заявила о необходимости одновременно открыть Лачинский и другие маршруты для доставки гуманитарных грузов в Нагорный Карабах. В поисках развязок клубка противоречий между Москвой и Ереваном актуальные события последних дней в прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) проанализируют политолог-американист Рафаэль Ордуханян и политолог Давид Степанян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="153" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5931"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AIBo0WnoMlE</id>
  <yt:videoId>AIBo0WnoMlE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия была или остается союзником Армении: будут ли учитывать интересы Еревана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AIBo0WnoMlE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-08T18:27:12+00:00</published>
  <updated>2023-09-08T18:27:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия была или остается союзником Армении: будут ли учитывать интересы Еревана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AIBo0WnoMlE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AIBo0WnoMlE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Россия была или остается союзником Армении: будут ли учитывать интересы Еревана

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2608"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
