<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Q04s8mGtG7o</id>
  <yt:videoId>Q04s8mGtG7o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пригласите Алиева в Армению бесплатно посмотреть на Нобелевскую премию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Q04s8mGtG7o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-19T16:55:57+00:00</published>
  <updated>2022-06-19T20:57:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пригласите Алиева в Армению бесплатно посмотреть на Нобелевскую премию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Q04s8mGtG7o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Q04s8mGtG7o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пригласите Алиева в Армению бесплатно посмотреть на Нобелевскую премию

После полутора месяцев борьбы парламентская оппозиция покинула площадь Франции, и в этом, действительно, невозможно не увидеть демонстрацию капитуляции в сопровождении того же пронзительного крика, который охватил не только ереванские, но и бакинские новостные ленты. Этот крик так и не стал способом захвата власти без мандата избирателя, кстати, уже во второй раз после войны. Конечно, оппозиция заслужила то угнетение, которое получает сейчас по закону бумеранга. Но угнетать оппозицию – это ничто, если отсутствует вывод из «урока» о том, когда Армения, наконец, выйдет из разъедающего ее с жестокостью русской рулетки замкнутого круга, входы и выходы из которого вот уже три десятилетия контролируют одни и те же люди. Что ж, допустим, они защищаются от надвигающегося политического дефолта, а что защищали в это время мочившиеся на памятники и в брендовых парках Еревана невменяемые люди, требующие Армению без турка, чем, как оказалось, больше всего восторгались в Баку и Анкаре. Если так, то передайте Баку приводящую в настоящий восторг и более характерную для армянского этноса новость, согласно которой первый армянин-лауреат Нобелевской премии Ардем Патапутян передал награду Ереванскому музею истории, вход в который бесплатен для всех осознающих Нобелевскую высоту граждан мира, даже для Алиева - фальсификатора 2800-летней истории Еревана номер один …

Нвер Мнацаканян 

Ալիևին հրավիրեք Հայաստան՝ Նոբելյան մրցանակը անվճար տեսնելու

Ամիս ու կես պայքարից հետո, խորհրդարանական ընդդիմությունը ազատեց ֆրանսիայի հրապարակը, և դա, իսկապես, անհնար է չդիտել որպես  կապիտուլյացիայի ներկայացում, այո, այն նույն ականջ ծակող բղավոցի ուղեկցությամբ, որը գրավել էր ոչ միայն Երևանի, այլև Բաքվի լրահոսը, և որն այդպես էլ չդարձավ իշխանությունն առանց քվեի վերցնելու միջոց, ի դեպ, պատերազմից հետո արդեն երկրորդ անգամ։ Իհարկե, ընդդիմությունը վաստակել է այն հալածանքը, որը ստանում է հիմա բումերանգի օրենքով, բայց ընդդիմությանը հալածելը ոչինչ է, եթե չկա դաս-հետևությունը, թե երբ է ի վերջո Հայաստանը դուրս գալու ռուսական ռուլետկայի դաժանությամբ երկիրը մաշող  փակ շրջանից, որի ելումուտը՝ այս էլ երեք տասնամյակ տնօրինում են նույն մարդիկ։ Լավ, ընդունենք նրանք պաշտպանվում են վերահաս քաղաքական դեֆոլտից, իսկ ինչն էին պաշտպանում այս ընթացքում Երևանի բրենդային այգիներում ու արձաններին միզողները՝ առանց թուրքի Հայաստան պահանջող անմեղսունակները, որից, ինչպես պարզվեց, ամենաշատը հրճվում էին Բաքվում ու Անկարայում։ Եթե այդպես է, փոխանցեք Բաքվին իրական հրճվանք բերող ու հայկական էթնոսին ավելի բնորոշ նորություն, ըստ որի հայազգի առաջին Նոբելյան մրցանակակիր Արտեմ Փաթափությանը մրցանակը նվիրել է Երևանի պատմության թանգարանին, որի մուտքն ազատ է նոբելյան բարձունքը գիտակցող աշխարհի բոլոր քաղաքացիների համար, անգամ 2800-ամյա Երևանի պատմության թիվ մեկ կեղծողի՝ Ալիևի համար․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1165" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="26753"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JmipdodXKF4</id>
  <yt:videoId>JmipdodXKF4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах существует исторически, и Азербайджан с этим должен считаться</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JmipdodXKF4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-18T16:52:29+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T16:52:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах существует исторически, и Азербайджан с этим должен считаться</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JmipdodXKF4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JmipdodXKF4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карабах существует исторически, и Азербайджан с этим должен считаться 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» затронули проблемы региональной безопасности, а также вопрос статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Политолог, председатель партии «Демократический союз» Сурен Петросян считает, что Россия не собирается уходить из региона ни при каких обстоятельствах, и на данный момент, исходя из сложившейся ситуации вокруг Карабаха, интересы Армении и России совпадают. По мнению политолога, Армения должна сделать все, чтобы воспользоваться сложившейся ситуацией.

По словам российского военного эксперта Юрия Кнутова, если бы для России не существовало вопроса статуса Карабаха, там не было бы миротворцев. Эксперт отметил, что Россия заинтересована в добрососедских отношениях между странами региона, и ей не нужна напряженность у своих границ.

«У Армении есть свое понимание Карабаха, Азербайджан, к сожалению, не признает Карабах вообще. Я считаю, что это неправильно, на мой взгляд, это исторически сложившаяся область, и эта область существовала не одно десятилетие. И признание ее должно быть не только со стороны Армении, но и Азербайджан должен с уважением относиться к выбору народа Нагорного Карабаха», — сказал Кнутов в эфире РУСАРМИНФО. 

Эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян убежден, что вопросы безопасности и обороны Армении и Арцаха не должны возлагаться только на плечи государства, для решения этих проблем необходимо сосредоточить потенциал всего армянского народа. По его словам, нужно, чтобы каждый армянин участвовал в процессе обеспечения обороны и безопасности своей страны.

По словам эксперта по региональным вопросам Армена Петросяна, в регионе накопилось несколько блоков проблем, в частности, вопрос определения статуса Нагорного Карабаха, а также проблема «Зангезурского коридора», которую инициируют Турция и Азербайджан. 

Петросян отметил, что ведущие акторы начинают активно обозначать свою позицию по этим вопросам. В частности, визиты разных международных делегаций в Сюник дают понять, что эта территория не подлежит какому-либо спору, и считается неоспоримой частью Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3254"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cS_uXLvnbqA</id>
  <yt:videoId>cS_uXLvnbqA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Европейцы везут в Армению «бонусы» за отказ от Карабаха: Алавердян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cS_uXLvnbqA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-18T15:00:45+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T15:00:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Европейцы везут в Армению «бонусы» за отказ от Карабаха: Алавердян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cS_uXLvnbqA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cS_uXLvnbqA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Европейцы везут в Армению «бонусы» за отказ от Карабаха: Алавердян 

Первый омбудсмен Армении, правозащитница Лариса Алавердян прокомментировала частые визиты представителей европейских структур в Армению.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Алавердян заявила, что европейцы считают, что Армения согласилась с позицией глобалистских центров в том, что все бывшие республики СССР, ставшие независимыми, должны оставаться в границах советских республик.

Правозащитница подчеркнула, что нет документов, в которых было бы прописано, в каких границах признавались бывшие советские республики. По ее словам, европейцы не рассматривают даже вопрос предоставления статуса автономии Нагорному Карабаху (армянское название Арцах). 

«Европейские государства, имея внутри себя, как они полагают, свои «Карабахи», «Южные Осетии» или «Абхазии», то есть такие территориальные единицы, которые стремятся отделиться, не разобравшись в сути того, что происходит вокруг Нагорного Карабаха, будут настаивать на «мертвой схеме», чтобы все оставались в советских границах», - сказала она. 

По мнению Ларисы Алавердян, видя, что в Армении происходят протестные движения, и нет единогласия в армянском народе по поводу политики «оставить Карабах в составе Азербайджана», европейцы посещают Армению с тем, чтобы пообещать властной команде какие-то «бонусы» для того, чтобы они вдруг не передумали.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4439"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wLFe0b-B63I</id>
  <yt:videoId>wLFe0b-B63I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев пытается повлиять на внутриармянскую повестку: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wLFe0b-B63I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-18T04:27:10+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T22:08:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев пытается повлиять на внутриармянскую повестку: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wLFe0b-B63I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wLFe0b-B63I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев пытается повлиять на внутриармянскую повестку: эксперт 

Востоковед, эксперт по региональным вопросам Армен Петросян прокомментировал последние заявления президента Азербайджана Ильхама Алиева, направленные против территориальной целостности Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт сказал, что периодически рассматривает выступления Алиева и зафиксировал в них определенные особенности.

В соответствии с этим, по наблюдениям Петросяна, президент Азербайджана делает более воинственные и эмоциональные заявления в отношении Армении на территориях Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), перешедших под контроль Баку. Послания этих выступлений направлены, в основном, внутренней аудитории его страны.

В отличие от этого, Алиев выступает в более дипломатической плоскости на международных площадках или во время встреч с иностранными чиновниками.

Другая особенность, которую отмечает эксперт, заключается в том, что для президента Азербайджана важной аудиторией является армянская сторона. Своими посланиями он пытается воздействовать на внутриармянские процессы и проводимую Арменией политику.

«Критика словесности Алиева на международных площадках должна стать одним из важных ориентиров нашего внешнеполитического курса. Это заявления, содержащие угрозу применения силы, которые однозначно против норм международного права», - сказал Петросян.

Эксперт уверен, что риторика Алиева согласована с властями Турции, поскольку Баку и Анкара, по словам Петросяна, играют пасами. Он сказал, что во всех тех вопросах, где у Баку есть определенные проблемы, в игру вступает Анкара.

В качестве примера Петросян привел развития вокруг, так называемого «Зангезурского коридора». Он напомнил, что в этом вопросе в начале текущего года Турция никак не отреагировала, однако после первой брюссельской встречи 2022 года, когда стало ясно, что региональные игроки высказываются в пользу разблокирования дорог, сохраняя юрисдикцию стран, по которым они проходят, тогда изменилось поведение Азербайджана и снова в игру вступила Турция.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="75" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3348"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xBg_6hVmYMQ</id>
  <yt:videoId>xBg_6hVmYMQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему россияне все больше отдают предпочтение отдыху в Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xBg_6hVmYMQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-17T18:02:38+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T04:42:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему россияне все больше отдают предпочтение отдыху в Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xBg_6hVmYMQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xBg_6hVmYMQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Лазурный берег меняем на Севанский: почему россияне выбирают Армению 

Когда россиянам не доступен Лазурный берег они едут на берег Севанский. Отпуск в Армении пользуется большой популярностью. За него платить нужно меньше, чем за другие туристические направления. Вместе с тем Российский турист в Армении видит, что ему там рады. Это то, что нужно в такое непростое время. Цены на перелёты, туры и мнение экспертов. Отклики желающих посетить родину вина, абрикоса и туты в репортаже корреспондента РУСАРМИНФО.

#Rusarminfo #Armeniannews #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="647" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13822"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W-fK7e5xay8</id>
  <yt:videoId>W-fK7e5xay8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку всегда держит дверь войны с Арменией открытой: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W-fK7e5xay8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-17T16:39:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-17T20:29:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку всегда держит дверь войны с Арменией открытой: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W-fK7e5xay8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W-fK7e5xay8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку всегда держит дверь войны с Арменией открытой: эксперт

Минобороны Азербайджана продолжает распространять ложные слухи о том, что армянская сторона, якобы, обстреляла азербайджанские пограничные позиции. Министерство обороны Армении периодически опровергает эти слухи, считая их дезинформацией.

Какова цель, ставшей в последнее время более интенсивной, азербайджанской дезинформации? Этот вопрос прокомментировал военно-политический эксперт Мгер Акопян. 

 По мнению эксперта, эта один из старых методов бакинских властей, с помощью которого азербайджанская сторона пытается решить несколько вопросов.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Акопян отметил три такие цели. Первая цель, по мнению эксперта, состоит в том, чтобы армянская сторона всегда представлялась в образе агрессора. В качестве второй цели Акопян отметил, что Баку, понимая, что проблема Карабаха (армянское название Арцах) не решена, хочет всегда держать дверь войны открытой, чтобы при удобном случае обострить ситуацию. 

В качестве третьей цели эксперт подчеркивает, что, представляя армян агрессивными, Баку может представить свои возможные военные действия в ответ на армянскую агрессию.

Он коснулся агрессивных заявлений президента Азербайджана относительно территориальной целостности Армении, сказав, что в экспертных кругах это квалифицируется, как ультиматум армянской стороне.

«Если предоставляешь ультиматум, но ясно, что по большому счету мы этого не примем, это означает, что следующим шагом будет обострение ситуации. И вину за это должны возложить на нас. Это обычная логика,  чего не понимают только сторонники так называемой «повестки мира», которые не понимают, что мир не просят, мир не отказывается от требований, нужно вкладывать реальные силы для достижения реального мира», - сказал эксперт. 

Акопян уверен, что Азербайджан не говорит о мире. По его мнению, представляемый Баку мир - это окончательная капитуляция Армении, закрепленная на бумаге.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3773"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zZzDcBKirLI</id>
  <yt:videoId>zZzDcBKirLI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Азербайджана есть угроза стать новой Аджарией Турции: Кнутов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zZzDcBKirLI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-17T07:34:57+00:00</published>
  <updated>2022-06-17T07:34:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Азербайджана есть угроза стать новой Аджарией Турции: Кнутов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zZzDcBKirLI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zZzDcBKirLI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для Азербайджана есть угроза стать новой Аджарией Турции: Кнутов 

Военный эксперт, директор российского Музея войск ПВО Юрий Кнутов прокомментировал территориальные претензии президента Азербайджана Ильхама Алиева к Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» военный эксперт отметил, что роль России в решении армяно-азербайджанского конфликта и карабахского вопроса остается значимой, но Россия отвлечена украинскими событиями, и частично, операцией в Сирии, поэтому Азербайджан пытается разговаривать с позиции силы.

«За Азербайджаном сегодня стоит Турция, которая проводит достаточно специфическую политику в отношении России. С одной стороны, она, в соответствии с Конвенцией Монтре закрывает доступ кораблей НАТО в Черное море, а с другой стороны – проводит пронатовскую политику. И этот целый ряд противоречий позволяет Азербайджану разговаривать с соседями, в частности, с Арменией, с позиции силы», - заявил эксперт.
[10:29]
По словам Кнутова, Алиев, забыв о международном праве, говорит с позиции силы, используя при этом поддержку Турции, которая пытается выиграть от конфликта Армении с Азербайджаном. Он напомнил о ситуации в грузинской Аджарии, которую Турция практически «превратила в свой анклав», и такая угроза, по мнению Кнутова, существует и в отношении Азербайджана.

Эксперт подчеркнул, что у России есть серьезные дипломатические и экономические рычаги, которые можно использовать, чтобы попытаться идти по пути переговоров, не доводя до эскалации, и до разговоров с позиции силы.

Юрий Кнутов добавил, что Россия, посредством миротворцев, делает все возможное, чтобы сохранить мир в Карабахе (армянское название Арцах), и процесс двигался по пути урегулирования.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="105" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6251"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BsOPpFDNPLs</id>
  <yt:videoId>BsOPpFDNPLs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BsOPpFDNPLs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T18:27:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T07:51:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BsOPpFDNPLs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BsOPpFDNPLs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На «Байрактары» у армянской стороны не хватило ракет: эксперт 

Военный эксперт, директор российского Музея войск ПВО Юрий Кнутов прокомментировал вопрос, почему турецкие «Байрактары» смогли нанести большие потери армянской стороне во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), а во время спецоперации на Украине эффективность этих же БПЛА оказалась крайне низкой.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт назвал две причины безуспешной борьбы армянской противовоздушной обороны с «Байрактарами».

Первой из причин, по мнению эксперта, является то, что военное руководство Армении отнеслось к подбору ЗРК и системы ПВО поверхностно.

Кнутов сказал, что у армянской стороны было всего 4 единицы единственного комплекса, который мог бороться с БПЛА. Остальные средства ПВО были не предназначены для этого. Они были созданы в советские времена, когда БПЛА только разрабатывались.

Второй причиной провала эксперт считает отсутствие системы ПВО, когда одно средство защиты должно взаимодействовать в паре с другим.

Эксперт также отметил, что в первые дни войны Азербайджан в качестве приманки использовал, так называемые «кукурузники» с бомбами на борту, на уничтожение которых армянская сторона израсходовала почти весь запас ракет системы ПВО. А когда в небе появились турецкие «Байрактары», уже нечем было их сбить.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="179" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7856"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oQGdnAo8hic</id>
  <yt:videoId>oQGdnAo8hic</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oQGdnAo8hic"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T17:58:46+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T18:30:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oQGdnAo8hic?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oQGdnAo8hic/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Дядя Алиева называл себя курдом: в Армении напомнили Азербайджану о Кока-Коле 

Экс-вице спикер парламента Армении, историк Эдуард Шармазанов прокомментировал очередные территориальные претензии Ильхама Алиева в отношении Сюникской области Армении.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Шармазанов отметил, что международное сообщество не только исторически, но и юридически зафиксировало, что Азербайджан – искусственное государство.

«История Азербайджана, как государства, начинается в мае 1918 года. В декабре 1920 года Лига наций отклонила обращение признать его независимым. В заявлении Лиги наций отмечается, что Азербайджан – искусственное государство, созданное на территориях Персидской и Российской империй», - отметил он.

Пресс-секретарь РПА подчеркнул, что Лига наций зафиксировала, что название Азербайджан или Атрпатакан относится к территориям Ирана, расположенным к югу от реки Аракс.
«Я не раз отмечал, что не только Кола-Кола, но и Манчестер Юнайтед, Барселона, Опера Ла Скала старше Азербайджана. До 1936 года они назывались кавказскими татарами или кавказскими турками. И только в 1936 году, чтобы отделить анатолийских турок от кавказских, их назвали азербайджанцами», - отметил Шармазанов.

Он также сообщил, что в мае 1918 года в декларации Азербайджанской демократической Республики не было понятия «народ Азербайджана», есть только «народы Азербайджана», куда входят талыши, авары, русские, армяне, лезгины, греки, татары и другие. И даже тогда татары были в меньшинстве. По словам экс-вице-спикера, дядя Ильхама Алиева в графе национальность указал «курд». 

Шармазанов также напомнил, что 30 ноября 1920 года глава азербайджанских большевиков Нариманов заявил, что Зангезур, Карабах и Нахичевань являются частью Армении. 

12 июня 1921 года Национальный Совет Азербайджана принял решение, что Нагорный Карабах, Нахичевань и Зангезур - неотъемлемая часть Армении. Этому последовал указ главы правительства Армении Мясникяна о том, что эти территории являются неотъемлемой частью Армении, который был опубликован в газете Бакинский рабочий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="329" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13816"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0g64-M_fcgE</id>
  <yt:videoId>0g64-M_fcgE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0g64-M_fcgE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T17:39:03+00:00</published>
  <updated>2022-06-16T17:39:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0g64-M_fcgE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0g64-M_fcgE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении нет политической борьбы, и так было 30 лет: Мискарян 

Директор фонда «Демократическая платформа» Гарегин Мискарян считает, что внутриполитическая жизнь в Армении вошла в стадию летнего тайм-аута. Он уверен, что политические процессы, особенно действия оппозиции, активизируются в сентябре.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мискарян выразил мнение, что оппозиция вновь попытается достичь своей цели -  отставки премьер-министра Никола Пашиняна, несмотря на то, что сроки достижения этой цели уже несколько раз откладывались. 

По мнению Мискаряна, оппозиция поняла, что на данном этапе борьбы невозможно достичь ощутимых результатов и решила выиграть время.

Говоря об отношениях власть-оппозиция, Мискарян отказался считать их политическими, поскольку, по его мнению, политическая деятельность и отношения должны быть направлены на улучшение качества государства.

 В этих отношениях он видит только борьбу личностей,  борьбу за власть, которая была в Армении в последние 30 лет.

«Я все это оцениваю положительно, поскольку мы, как народ, должны пройти эти этапы развития, что является одним из проявлений этого перехода. Вся наша 30-летняя история - это эволюционная цепь, которую мы прошли и которую должны пройти, если у нас есть желание стать политической нацией»,-сказал Мискарян.

Гарегин Мискарян считает, что от всего этого народ Армении, тем не менее, выиграл, поскольку начал отличать фальшивку от настоящего.
[20:33]
Он заявил, что нынешняя правящая сила, в своей основе, больше не идеологическая, а парламентские силы также не поддерживают те ценности, о которых заявляли на бумаге.

Поэтому, по мнению Мискаряна, народ должен суметь сформировать политические силы и гражданское общество, которые придут к переосмыслению государства и установлению реальной демократии.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="961"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f8t9WgSwYH0</id>
  <yt:videoId>f8t9WgSwYH0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f8t9WgSwYH0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T16:53:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-18T16:18:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f8t9WgSwYH0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f8t9WgSwYH0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3144"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RdQmZt3KTKU</id>
  <yt:videoId>RdQmZt3KTKU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RdQmZt3KTKU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-16T04:28:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-17T23:26:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RdQmZt3KTKU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RdQmZt3KTKU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="154" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3851"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BdyXnZaP_5E</id>
  <yt:videoId>BdyXnZaP_5E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BdyXnZaP_5E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T18:27:04+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T18:42:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BdyXnZaP_5E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BdyXnZaP_5E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему оппозиция покинула улицы Еревана: Арзуманян объяснил ситуацию 

Эксперт по вопросам национальной безопасности Грачья Арзуманян прокомментировал нынешнюю внутриполитическую ситуацию в Армении, связанную с последними действиями оппозиции.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арзуманян высказал мнение, что действия оппозиции логичны: осознав, что у нее не получается, она взяла тактическую паузу, хотя, по мнению эксперта, ей давно следовало это понять и изменить стратегию. 

«Основная проблема именно в стратегии. Ты остаешься оппозицией, говорящей о проблемах прошлых лет. Но если хочешь стать настоящей оппозицией, ты должен говорить о будущем»,- заявил Арзуманян. 

Оппозиция, которая будет говорить и думать о будущем, на взгляд эксперта, еще не сформировалась в Армении. Он отметил, что и власти, и те, кто покинул площадь Франции и площадь Свободы в Ереване, действуют по единой логике. И те, и другие остались в прошлом, в дискуссиях о былых достижениях и потерях. 

По убеждению Арзуманяна, обе стороны виноваты в том, что произошло в 2020 году, и говорить все время об этом, обвиняя друг друга, не имеет смысла. 

 «Конечно, надо дать оценку, проанализировать то, что уже случилось, но пришло время думать о будущем, пытаясь понять, что может стать угрозой для Армении, и как можно правильно ответить на это»,- считает эксперт.

По его мнению,  не имеет смысла говорить о том, вернется ли оппозиция в парламент, потому что она остается верна прежним принципам, прежней парадигме. Никто в парламенте не говорит о будущем, и это проблема.

Эксперт считает, что политическая жизнь в Армении еще не сформировалась. По его словам, политическая жизнь – это не только борьба за власть, а гораздо более сложное явление, и в Армении очень мало, кто это понял. 

По убеждению Арзуманяна, в стране есть отдельные представители, но нет политических сил, партий, групп, которые хотели бы заняться политикой, а не вопросами власти.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2484"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QeM-EnFy2gA</id>
  <yt:videoId>QeM-EnFy2gA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QeM-EnFy2gA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T18:26:42+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T21:19:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QeM-EnFy2gA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QeM-EnFy2gA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нельзя возложить вопросы безопасности Армении только на плечи государства: эксперт 

Эксперт по вопросам военной и национальной безопасности Грачья Арзуманян считает, что Армения должна коренным образом изменить систему безопасности. 

По его мнению, нынешние геополитические развития и опыт 44-дневной войны 2020 года показывают, что Армения находится под постоянной угрозой враждебных силовых центров.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Арзуманян сказал, что с нынешней системой безопасности можно воевать против 10-миллионного Азербайджана, однако невозможно нейтрализовать опасность, исходящую из такого силового центра, как, например, Турция. 

По его мнению, это возможно, если будет сформирована такая система, в которой ответственность за безопасность страны несет все общество, а в случае армян - вся нация, как в Армении, так и в Диаспоре.

«Это полностью меняет концепцию. Ты не перекладываешь вопрос безопасности на плечи государства, что мы делали 30 лет. После войны 1994 года мы говорили: Ну хорошо, дорогое государство, ты берешь на себя безопасность, а мы переходим к нашим делам. Мы возложили эти задачи на государство, которое было молодым, только что сформировалось, не имело опыта», - сказал Арзуманян. 

Эксперт представил идею комплексной системы безопасности, сформировавшейся еще в 60-х годах в ряде стран, которая позволила нейтрализовать угрозу крупных силовых центров.

Согласно этой идее, каждый член общества в возрасте от 14 до 75 лет должен четко знать свое место и обязанности в случае внешней опасности. Но это не означает, что все должны иметь оружие и носить военную форму.
В этой системе, по мнению эксперта, важно то, что каждый должен осознавать, что страна нуждается в нем, и он готов участвовать в решении вопросов безопасности на своем месте.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1463"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:lS5qsDNv2zM</id>
  <yt:videoId>lS5qsDNv2zM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=lS5qsDNv2zM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-15T17:11:55+00:00</published>
  <updated>2022-06-15T17:11:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/lS5qsDNv2zM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/lS5qsDNv2zM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия и Иран могут решить - турецкого Азербайджана не будет: Школьников

Министр иностранных дел Азербайджана Джейхун Байрамов, комментируя годовщину подписания Шушинской декларации о союзнических отношениях с Турцией, заявил, что продолжается претворение в жизнь концепции «одна нация – два государства».

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников считает, что в Азербайджане вновь вспомнили об этом лозунге с учетом геополитической ситуации. 

«У части азербайджанских элит появляется желание еще раз сыграть на том, что Россия занята событиями на Украине, и попытаться договориться с Турцией и с Британией, которая работает в регионе через Турцию, воспользоваться ситуацией, чтобы продавить идею коридора через Армению в Нахичевань и далее, соответственно, в Турцию, и усилить свои позиции», — сказал эксперт в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО. 

Школьников заявил, что в Азербайджане элита понимает, что глубокие интеграционные процессы с Турцией - не лучший вариант, поскольку и Россия и Иран в свое время объясняли, какие последствия могут быть.

Эксперт отметил, что азербайджанцы этнически близки к туркам, по религии – к шиитскому Ирану, а с точки зрения культуры, ментальных взглядов, после нескольких столетий в составе Российской империи и СССР, близки к русским.

Школьников заявил, что Азербайджану нельзя идти на поводу у Турции и пытаться объединиться, так как после этого Азербайджан может перестать существовать.

«Если Азербайджан будет становиться все более и более турецким, Россия и Иран в какой-то момент примут решение о том, что Азербайджана не должно быть», — сказал эксперт.

Андрей Школьников добавил, что, если Россия и Иран в этом вопросе объединятся, то Азербайджана просто не будет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="154" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10888"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
