<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:y4sAPJaSii0</id>
  <yt:videoId>y4sAPJaSii0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=y4sAPJaSii0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T19:02:40+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T02:20:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/y4sAPJaSii0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/y4sAPJaSii0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Армении и Израиля появились возможности для улучшения отношений: эксперт 

Востоковед, эксперт по региональным вопросам Армен Петросян прокомментировал возможность улучшения армяно-израильских отношений на фоне назначения нового посла Израиля в Армении.

Петросян заявил, что существует большой потенциал для развития отношений, который не был реализован со дня независимости Армении. 

По словам эксперта, причинами являются двусторонняя осторожность и приверженность государственным интересам.

«После независимости, одним из ресурсов внешней политики Армении было налаживание связей с мусульманскими странами региона, это Иран и арабские страны. Учитывая палестино-израильское противостояние, армянская сторона не проявляла предприимчивость в вопросе развития отношений с Израилем», - отметил Армен Петросян.

Востоковед сказал, что для Израиля также было очень важно укрепление отношений с мусульманскими странами, соседствующих с Ираном, а Азербайджан очень явный пример в этой плоскости. 

«Во-первых, Азербайджан может, например, использоваться в разведочных и логистических целях, направленных против Ирана. Азербайджан являлся подходящим направлением для Израиля для продажи своего оружия. Также Азербайджан играет большую роль в повестке Израиля иметь друзей среди мусульманских стран», - сказал эксперт.

По мнению Петросяна, для Армении создались возможности попробовать улучшить отношения с Израилем параллельно дипломатическому диалогу с Ираном.

Петросян считает, что на нынешнем этапе для Израиля нет прежнего препятствия, в виде карабахского вопроса, для того, чтобы не создавать проблем с Азербайджаном , так-как Баку и Анкара считают, что вопрос Карабаха (армвнское название Арцах) решен.

По мнению эксперта, в свете этих позиций Израиль уже имеет больше пространства для фонового улучшения отношений с Арменией.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="893"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DFapO1w_xsQ</id>
  <yt:videoId>DFapO1w_xsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DFapO1w_xsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T18:10:25+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T18:31:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DFapO1w_xsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DFapO1w_xsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог рассказал о проблемах, связанных с передачей Лачинского коридора Азербайджану 

Политолог из Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Жирайр Азизян прокомментировал нынешний и возможный дальнейший ход событий вокруг Карабаха в контексте передачи азербайджанской стороне Лачинского коридора, после строительства новой дороги, связующей НК с Арменией.

Политолог сказал, что от этого Карабах, естественно, пострадает, как в экономическом, так и в территориальном плане. Однако этот процесс является одним из положений трехстороннего соглашения, заключенного лидерами Армении, России и Азербайджана 9 ноября 2020 года, а не действием вне этого соглашения.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог, касаясь заявления президента НК Араика Арутюняна о том, что власти Карабаха борются, чтобы не передать населенный пункт Агавно под контроль Азербайджана, сказал, что он не считает это реалистичным, поскольку этот населенный пункт находится вне той пятикилометровой зоны, которая предусмотрена условиями строительства нового коридора, связывающего Армению и Карабах.

«Если даже останется Агавно, как мы будем обеспечивать безопасность наших граждан, если там не будут размещены подразделения российского миротворческого контингента? Потому что мы знаем, что российский контингент будет размещаться вдоль коридора»,- заявил Азизян.

Касаясь звучащих в различных кругах заявлений о том, что даже после строительства нового коридора нужно держать город Бердзор (Лачин) и село Агавно, Азизян призвал не спекулировать этим вопросом и реально оценить возможности армянской стороны. 

В качестве обоснования сказанного, Азизян задал вопрос: что будет делать армянское население, оставаясь в Бердзоре после ухода российских миротворцев?</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="617"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0FZ9uU2QKdA</id>
  <yt:videoId>0FZ9uU2QKdA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0FZ9uU2QKdA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T17:11:11+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T03:31:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0FZ9uU2QKdA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0FZ9uU2QKdA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиеву нужна только земля Карабаха. Армян он хотел бы уничтожить или депортировать

Формат Минской группы ОБСЕ по урегулированию карабахского вопроса за последние три месяца многократно объявлялся то «мертвым», то «живым». В последний раз торжественно эту группу похоронил 30 июня президент Азербайджана на конференции Парламентской сети Движения неприсоединения. Ильхам Алиев заявил, что она только отвлекает от возможного мира в регионе. Единственная цель Минской группы, по мнению азербайджанского лидера, - заморозка нагорно-карабахского конфликта. Ереван с такой постановкой категорически не согласен. Премьер-министр Никол Пашинян уверен, что МГ ОБСЕ необходима для решения послевоенных вопросов. Хуже обстоят дела между сопредседателями. И Москва, и Вашингтон обвиняют друг друга в развале этой группы. 

Армянский политолог, директор Института Кавказа Александр Искандарян в интервью РУСАРМИНФО спрогнозировал будущее Минской группы и объяснил, почему Азербайджан так пытается от нее избавиться.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1502"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Wtc_PHS8EBc</id>
  <yt:videoId>Wtc_PHS8EBc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Wtc_PHS8EBc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T16:57:02+00:00</published>
  <updated>2022-07-01T02:11:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Wtc_PHS8EBc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Wtc_PHS8EBc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1943"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iOqgBBNgGNY</id>
  <yt:videoId>iOqgBBNgGNY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iOqgBBNgGNY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T09:10:03+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T09:10:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iOqgBBNgGNY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iOqgBBNgGNY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Решит ли проблему армянских пленных один звонок из Москвы: Казанин 

Преподаватель военного университета министерства обороны России Максим Казанин прокомментировал невыполнение Азербайджаном положений трехстороннего соглашения. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Максим Казанин, говоря о том, что Азербайджан не выполняет пункты трехстороннего соглашения от 9 ноября 2020 года, отметил, что ситуация достаточно сложная, решить ее в чью-то пользу сразу и мгновенно не получится.

«Необходима консультационная работа. Должны действовать дипломаты. Если одна из сторон, прямых участников конфликта, а их две, не принимает решения или консультации третьей стороны, России, то можно говорить, что кто-то движет сознательно на замораживание ситуации или на ее усугубление»,- считает Казанин.

Казанин отметил, что Россия является посредником в миротворческом процессе. Передача военнопленных с точки зрения международного гуманитарного права возможна только между сторонами-участниками конфликта, а не сторонами соглашений или договоренностей. Может иметь место только прямая передача из Армении в Азербайджан и из Азербайджана в Армению. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="605"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Mv3I0yAiw7s</id>
  <yt:videoId>Mv3I0yAiw7s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Mv3I0yAiw7s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-30T04:42:05+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T22:18:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Mv3I0yAiw7s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Mv3I0yAiw7s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1922"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uLPDGFvrSes</id>
  <yt:videoId>uLPDGFvrSes</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uLPDGFvrSes"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-29T17:52:34+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T01:42:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uLPDGFvrSes?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uLPDGFvrSes/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения будет зависеть от Ларса, пока не найдет другого пути к внешнему миру: эксперт

Экономист Айк Бежанян коснулся проблем, стоящих перед экономикой Армении и возможностей их решения.

Бежанян, в частности, прокомментировал трудности, связанные с экспортом, которые обусловлены ситуацией на КПП «Верхний Ларс» и изменениями на валютном рынке страны.

В эфире РУСАРМИНФО, в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» экономист сказал, что проблемы, связанные с Ларсом, не новы. На протяжении многих лет они представляли собой  риск для экономики Армении, поскольку около 25% внешнего оборота страны связано с Россией, а КПП «Верхний Ларс» остается единственным путем, связывающим Армению с Россией.

«Армения - не единственная страна, которая сталкивается с подобными проблемами. В мире есть много стран, которые находятся в подобной ситуации. Есть даже такой союз стран, не имеющих выхода к морю, и все эти страны пытаются найти выход из такой ситуации. Мы , к сожалению, пока не нашли этого выхода. А пока не нашли выход, вынуждены будем зависеть от этого фактора»,-сказал Беджанян.

Экономист также прокомментировал изменения на валютном рынке Армении в контексте повышения курса армянского драма. Он отметил, что изменение курса доллара также негативно сказывается на объемах экспорта.

По мнению Бежаняна, девальвация доллара на 20% происходит не просто так. Беджанян обусловил это серьезными факторами мировой экономики.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1117"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0V8O9tvvz_M</id>
  <yt:videoId>0V8O9tvvz_M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Греция могут «осторожно» дружить против Турции: Сафрастян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0V8O9tvvz_M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-29T16:49:15+00:00</published>
  <updated>2022-06-29T16:49:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Греция могут «осторожно» дружить против Турции: Сафрастян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0V8O9tvvz_M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0V8O9tvvz_M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Греция могут «осторожно» дружить против Турции: Сафрастян

Академик-тюрколог Рубен Сафрастян прокомментировал армяно-греческие отношения в контексте визита министра иностранных дел Армении Арарата Мирзояна в Афины. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик сказал, что Армения давно должна была активизировать дипломатическую деятельность в направлении Греции и Кипра - есть хорошие возможности для развития отношений в политической и других сферах. 

Касаясь возможностей армяно-греческой координации действий для противостояния турецкой угрозе, Сафрастян сказал, что к этому нужно относиться осторожно.

«Все-таки, Греция является членом НАТО, как и Турция, они члены одного военно-политического союза. Так что, тут надо осторожно подходить к вопросу координации наших действий с Грецией в вопросе турецкого фактора», - сказал Сафрастян.

Тюрколог напомнил о роли Турции в 44-дневной войне, она была фактически воюющей стороной против Армении. По словам Сафрастяна, в случае с Грецией руки у Турции связаны совместным членством в НАТО. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1369"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T95IJ83Yjww</id>
  <yt:videoId>T95IJ83Yjww</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Безопасность и суверенитет Армении гарантированы Россией: Николайчук</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T95IJ83Yjww"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-29T07:09:10+00:00</published>
  <updated>2022-06-29T12:01:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Безопасность и суверенитет Армении гарантированы Россией: Николайчук</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T95IJ83Yjww?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T95IJ83Yjww/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Безопасность и суверенитет Армении гарантированы Россией: Николайчук 

Российский эксперт в области международной безопасности Центра специальных медиаметрических исследований Игорь Николайчук прокомментировал ситуацию в Минской группе ОБСЕ по карабахскому урегулированию.

Игорь Николайчук, говоря о «конфликте» внутри Минской группы, отметил, что следует учитывать, что международные отношения сегодня претерпевают изменения, создаются новые коалиции, конфигурации союзников, интересов.

Комментируя вопросы безопасности на Южном Кавказе в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном», Николайчук отметил, что президент России Владимир Путин недавно заявил, что Армения является стратегическим союзником РФ.

«Ни про какую другую страну Южного Кавказа, и даже в более широком международном контексте, он не говорил. Спокойное развитие, суверенитет, военно-политическая безопасность Армении, как субъекта международных отношений, гарантирована Россией», - сказал эксперт․ 

Николайчук выразил уверенность, что Россия никогда не отойдет от решения карабахского конфликта, но в рамках каких механизмов будет происходить урегулирование, вопрос достаточно сложный и нужно подождать для его прояснения. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1904"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZtgLraPOiO0</id>
  <yt:videoId>ZtgLraPOiO0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZtgLraPOiO0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-29T04:57:45+00:00</published>
  <updated>2022-06-30T05:19:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZtgLraPOiO0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZtgLraPOiO0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3221"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NIiKlZ42yXU</id>
  <yt:videoId>NIiKlZ42yXU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Советник Иванишвили объяснил транзитную логику Грузии в отношении Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NIiKlZ42yXU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-28T18:22:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-29T07:21:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Советник Иванишвили объяснил транзитную логику Грузии в отношении Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NIiKlZ42yXU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NIiKlZ42yXU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Советник Иванишвили объяснил транзитную логику Грузии в отношении Армении 

20 июня правительство Грузии увеличило стоимость на провоз грузов транзитом через свою территорию на 75 процентов - теперь, чтобы транзитом проехать по грузинской дороге, каждая фура должна выложить до 120 долларов.

В год только из Армении границу пересекает около 90 тысяч грузовиков. Но это не спасает от пробок и многодневного простоя. К тому же, Грузия пользуется моментом, чтобы заработать – ведь на сегодняшний день это единственный коридор для товаров из Армении в Россию и обратно. К тому же в Тбилиси осознают вероятность потери армянских перевозчиков, если всё-таки будут разблокированы региональные коммуникации.

На вопрос о том, почему Грузия именно сейчас решила повысить тариф на транзит и что тормозит строительство новой магистрали в обход Ларса, в интервью РУСАРМИНФО рассказал советник по экономике премьер-министра Грузии Бидзины Иванишвили (2012-2013 г.) Гиа Хухашвили.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2107"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zDGnzIOWGfk</id>
  <yt:videoId>zDGnzIOWGfk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Судьба Минской группы была решена 9 ноября 2020 года: Норикян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zDGnzIOWGfk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-28T18:13:35+00:00</published>
  <updated>2022-06-28T18:28:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Судьба Минской группы была решена 9 ноября 2020 года: Норикян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zDGnzIOWGfk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zDGnzIOWGfk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Судьба Минской группы была решена 9 ноября 2020 года: Норикян 

Лидер партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал нынешний статус Минской группы ОБСЕ в урегулировании карабахского конфликта.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Норикян высказал мнение, что формат Минской группы рухнул после 44-дневной войны, трехсторонним соглашением от 9 ноября 2020 года, подписанным лидерами Армении, России и Азербайджана.

Он отметил, что документ создает качественно новую ситуацию в процессе карабахского урегулирования, так как подчеркивает роль в нем России.

По словам Норикяна, после 9 ноября 2020 года в Армении сложилось одно восприятие Минской группы ОБСЕ, а в Азербайджане другое.

Говоря о возможностях урегулирования армяно-азербайджанского конфликта, Норикян сказал, что они зависят от основных акторов, преследующих свои интересы в регионе.

«Политика региона не ограничивается только Арменией или Азербайджаном. Мы должны серьезно изучить интересы Турции, интересы Запада, интересы России», — сказал он.

По словам Норикяна, если бы вопрос регионального урегулирования был оставлен только за Арменией и Азербайджаном, возможно, Ереван и Баку могли бы достичь урегулирования отдельных вопросов или вообще не решить ни одного вопроса.

Анализируя последние геополитические события, Норикян пришел к выводу, что решения региональных проблем на Южном Кавказе в ближайшее время не предвидится.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1356"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yA6gl_C35ck</id>
  <yt:videoId>yA6gl_C35ck</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сложно найти вариант, который устроит и Армению, и Азербайджан: Дудчак</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yA6gl_C35ck"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-28T08:35:42+00:00</published>
  <updated>2022-06-28T08:35:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сложно найти вариант, который устроит и Армению, и Азербайджан: Дудчак</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yA6gl_C35ck?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yA6gl_C35ck/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Сложно найти вариант, который устроит и Армению, и Азербайджан: Дудчак 

Эксперт Института стран СНГ Александр Дудчак прокомментировал перспективу возможного возобновления деятельности Минской группы ОБСЕ по вопросу карабахского урегулирования.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Александр Дудчак сказал, что стоит приветствовать любые контакты, направленные на установление мира, но важно, чтобы это было приемлемо для всех сторон переговорного процесса. 

«Если есть возможность для дополнительных встреч, контактов, как бы там ни было, то даже худой мир лучше хорошей войны. И если все стороны будут согласны, такой формат будет продолжать существование. Если нет, ну что же, насильно мил не будешь», - отметил эксперт. 

Дудчак считает, что Москва пытается найти компромисс в этом очень сложном вопросе, действуя по принципу - лучше 100 раз отмерить, чем делать поспешные выводы. Он заявил, что Россия старается найти компромисс в крайне сложных вопросах, а компромисс в том и состоит, что все стороны делают шаг навстречу. 

«Очень сложно найти оптимальный вариант, который бы устроил все стороны конфликта, когда он не устраивает никого. Москва пытается найти удобный для всех вариант. Но бывают ситуации, когда недовольны все стороны, в этом и есть проблема компромисса», - отметил эксперт.

Он также сказал, что Москва не видит каких-либо угроз в лице других сопредседателей Минской группы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1859"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cheUV3OuQ5o</id>
  <yt:videoId>cheUV3OuQ5o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cheUV3OuQ5o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-28T03:56:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-28T10:04:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cheUV3OuQ5o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cheUV3OuQ5o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3440"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-oap0sXPh9Y</id>
  <yt:videoId>-oap0sXPh9Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-oap0sXPh9Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-27T17:36:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-27T17:40:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-oap0sXPh9Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-oap0sXPh9Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Зангезурский коридор» не выгоден не только Армении: Варданов 

Руководитель общественной организации «Искусство выживания» Вова Варданов прокомментировал вероятность и последствия открытия, так называемого, «Зангезурского коридора» через территорию Сюникской области Армении, который будет связывать Азербайджан, Нахичевань и Турцию. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Вартанов сказал, что вообще идея «коридора» принята в международной практике, но все «коридоры» в дальнейшем стали поводом для войны. 

В качестве примера Варданов напомнил о Данцигском коридоре, который Германия требовала для связи с городом Данциг (Гданьск), (это требование впоследствии стало одним из поводов для нападения на Польшу 1 сентября 1939г.- ред.).

По словам Варданова, против создания «Зангезурского коридора» выступает не только Армения. Он считает, что эта идея не исходит также из интересов России и Ирана. По его мнению, Москва не потерпит, чтобы за один-два дня турецкая дивизия оказалась под стенами, например, Махачкалы или Дербента.

«Правда, и через Грузию у них есть дорога, но дороги Грузии находятся сразу под ударом российской ракетной артиллерии. В горах Кавказа правят русские. И Ирану тоже не выгодно. Помните, что Иран держит довольно серьезную военную силу на границе Нахичевана и Армении», - сказал Вартанов.

Касаясь позиции Ирана в отношении этого вопроса, Варданов не исключил, что в случае открытия «коридора», Иран будет вынужден перевести свои вооруженные силы через границу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="109" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4117"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
