<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:k9Dj_baWFfc</id>
  <yt:videoId>k9Dj_baWFfc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Երկու ժողովուրդների մարշալ. Մոսկվայում բացվեց Բաղրամյանի հուշարձանը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k9Dj_baWFfc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-21T19:01:16+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T19:32:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Երկու ժողովուրդների մարշալ. Մոսկվայում բացվեց Բաղրամյանի հուշարձանը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k9Dj_baWFfc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k9Dj_baWFfc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Երկու ժողովուրդների մարշալ. Մոսկվայում բացվեց Բաղրամյանի հուշարձանը

Սեպտեմբերի 21 -ին՝ Հայաստանի Հանրապետության Անկախության 30-ամյակի տոնակատարության օրը Մոսկվաի մարշալ Բաղրամյանի անվան թիվ 1222 դպրոցի տարացքում բացվեց մարշալ Բաղրամյանի հուշարձանը:

Միջոցառման սկզբում հնչեցին Հայաստանի եւ Ռուսաստանի օրհներգերը, դուրս բերվեցին երկու երկրների դրոշները: Հուշարձանը բացեցին Ռուսաստանում Հայաստանի դեսպան Վարդան Տողանյանը, մարշալի թոռը `Իվան Բաղրամյանը, քանդակագործ Աշոտ Թադևոսյանը:

Ռուսարմինֆոի-ի թղթակցի հետ զրույցում Վարդան Տողանյանը շեշտեց, որ հայ մարշալները հսկայական դերակատարություն են ունեցան Հայրենական մեծ պատերազմում տարած հաղթանակում: Տողանյանը կարեւորեց Մոսկվայի տարածքում նման հուշարձանների տեղադրումը, որոնք խորհրդանշում են Հայաստանի եւ Ռուսաստանի միջև խորը պատմական կապերը:

Մարշալ Բաղրամյանի թոռը – Իվան Բաղրամյանը խոսեց պատմական հիշողության պահպանման կարևորության մասին։ 

Քանդակագործ Աշոտ Թադևոսյանը նշեց, որ գաղափար ուներ ստեղծել ոչ միայն կիսանդրին, այլ քանդակագործական և ճարտարապետական կոմպոզիցիա: Թադևոսյանը շեշտեց, որ կիսանդրու շուրջ երկու սյուները խորհրդանշում են Հայաստանի և Ռուսաստանի բարեկամությունը:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="201"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uapC_7paxcM</id>
  <yt:videoId>uapC_7paxcM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Маршал двух народов: как в Москве открывали памятник Баграмяну</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uapC_7paxcM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-21T18:28:10+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T18:58:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Маршал двух народов: как в Москве открывали памятник Баграмяну</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uapC_7paxcM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uapC_7paxcM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Маршал двух народов: как в Москве открывали памятник Баграмяну 

В День празднования 30-летия независимости Армении на территории школы 1222 имени Маршала Советского Союза Ивана Христофоровича (Ованеса Хачатуровича) Баграмяна в Москве состоялась церемония открытия скульптурно-архитектурной композиции «Маршал двух народов Баграмян И.Х.».

На церемонии открытия памятника побывали корреспонденты РУСАРМИНФО. 

В начале мероприятия прозвучали гимны Армении и России, были вынесены флаги двух стран. Памятник открыли посол Армении в России Вардан Тоганян, внук маршала – Иван Баграмян, скульптор Ашот Татевосян.

В интервью РУСАРМИНФО Вардан Тоганян отметил, что роль армянских маршалов в победе в Великой Отечественной войне огромна. Тоганян подчеркнул значимость установки таких памятников, которые символизируют глубокие исторические связи между Арменией и Россией.

В свою очередь, внук маршала Иван Баграмян подчеркнул важность сохранения исторической памяти о маршале не только в России, но также в Белоруссии, Армении и других странах. 

Скульптор Ашот Татевосян отметил, что у него возникла идея создать не просто бюст, а скорее скульптурно-архитектурную композицию. Татевосян подчеркнул, что два столба вокруг бюста символизируют дружбу Армении и России. 

В церемонии открытия памятника приняли участие официальные представители муниципального округа Нижегородский, правительства Москвы, внуки Ованеса Баграмяна, представители армянской общины российской столицы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="133" average="4.91" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1368"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uHGunKK_1og</id>
  <yt:videoId>uHGunKK_1og</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Академик Камалов об армянском экономическом чуде и борьбе с ковидом</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uHGunKK_1og"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-21T16:04:40+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T16:04:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Академик Камалов об армянском экономическом чуде и борьбе с ковидом</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uHGunKK_1og?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uHGunKK_1og/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Академик Камалов об армянском экономическом чуде и борьбе с ковидом 

В эфире РУСАРМИНФО врач-уролог, директор университетской клиники МГУ, академик РАН Арамаис Камалов рассказал о состоявшемся накануне в Ереване «Армянском бизнес-форуме 2021», высказался об армяно-российских отношениях, развитии экономики Армении, а также борьбе с пандемией Covid-19. 

Академик отметил, что без участия всех армян добиться армянского экономического чуда будет невозможно. Он подчеркнул важность развития экономических отношений с Россией, которые должны поспособствовать развитию армянской экономики. 

Комментируя ситуацию с пандемией коронавируса, врач отметил, что Covid-19 - сильно мутирующий вирус.

«Это заболевание приобретает новые оттенки своего течения. С появлением вакцин появилась возможность взять под контроль вирус. Главная задача - достичь максимального популяционного иммунитета. Это возможно, если переболевшие и вакцинированные будут составлять около 66% от населения», - отметил врач.

Врач подчеркнул, что есть статистика, согласно которой шанс у вакцинированных тяжело заболеть коронавирусом значительно меньше. 

Арамаис Камалов отметил также, что заболевание – непредсказуемое, и неизвестно, кто перенесет его в легкой форме, а кто в тяжелой.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="4.33" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="852"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-zBWSTce_Gg</id>
  <yt:videoId>-zBWSTce_Gg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Форум-попытка остановить миграцию молодежи из Армении: Арамаис Камалов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-zBWSTce_Gg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-21T04:33:04+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T10:43:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Форум-попытка остановить миграцию молодежи из Армении: Арамаис Камалов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-zBWSTce_Gg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-zBWSTce_Gg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Форум-попытка остановить миграцию молодежи из Армении: Арамаис Камалов 

В эфире РУСАРМИНФО врач-уролог, директор университетской клиники МГУ, академик РАН Арамаис Камалов заявил, что идея «Армянского бизнес-форума 2021» была удачной, так как сегодня Армении необходима поддержка.

«Приезд такого количества бизнесменов и вовлечение в этот процесс российского крупного бизнеса - это хорошая идея. Мне кажется, что это может в определенной степени оздоровить экономическую ситуацию в стране и дать толчок молодежным стартапам. Это попытка остановить эмиграцию, отрицательную демографию в Армении», - подчеркнул Камалов.

Врач заметил, что поддержка форума правительством России и приезд вице-премьера Алексея Оверчука говорит о том, что это серьезная интеграция на уровне экономических платформ.

Он также подчеркнул, что следует ввести поправки, которые бы способствовали инвестициям. Камалов заявил, что главное, чтобы в Армению приезжали и русские бизнесмены.

Что касается разблокировки коммуникаций в регионе, врач подчеркнул, что должна быть вымеренная позиция, с одной стороны следует защитить границы Армении, с другой стороны следует осознать, что без открытия коммуникаций страна не будет интересна предпринимателям.

«Есть вариант коридора Север-Юг, дорога соединит страны Персидского залива с Черным морем. Дорога, которая может соединить Турцию и Азербайджан, это в их интересах. Россия – друг, партнер Армении, но мы не можем говорить, что Россия должна дружить с Арменией против кого-то. Но что касается безопасности, следует усиливать отношения с Россией», - заявил он.

Камалов отметил, что любой стране выгодно дружить с сильным союзником, и Россия хочет усилить Армению.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="3.79" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1214"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mEQZbBqSdzU</id>
  <yt:videoId>mEQZbBqSdzU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Հայկական բիզնես-ֆորում 2021. Армянский бизнес-форум 2021 | LIVE 20.09.2021</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mEQZbBqSdzU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-21T02:10:36+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T13:00:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայկական բիզնես-ֆորում 2021. Армянский бизнес-форум 2021 | LIVE 20.09.2021</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mEQZbBqSdzU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mEQZbBqSdzU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Հայկական բիզնես-ֆորում 2021. Армянский бизнес-форум 2021 | LIVE 20.09.2021</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="4.07" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1268"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4K7mwLS94_k</id>
  <yt:videoId>4K7mwLS94_k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция выдвинула Армении уже четвертое условие: тюрколог о «встрече» Пашинян-Эрдоган</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4K7mwLS94_k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-20T18:11:51+00:00</published>
  <updated>2021-09-20T18:11:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция выдвинула Армении уже четвертое условие: тюрколог о «встрече» Пашинян-Эрдоган</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4K7mwLS94_k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4K7mwLS94_k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция выдвинула Армении уже четвертое условие: тюрколог о «встрече» Пашинян-Эрдоган

Пресс-секретарь премьер-министра Армении Мане Геворкян заявила, что Армения готова к установлению отношений с Турцией, но на данный момент контактов на сей счет нет. Ранее президент Турции Реджеп Эрдоган заявил, что премьер-министр Армении Никол Пашинян через премьера Грузии Ираклия Гарибашвили попросил его о встрече.

Академик-тюрколог Рубен Сафрастян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что Турция всегда ставила предварительные условия для установления дипломатических отношений с Арменией.

«Турция требовала, чтобы Армения отказалась от защиты прав народа Республики Арцах, чтобы Армения отказалась от политики, направленной на признание и осуждение Геноцида армян. Также Анкара требует, чтобы Армения признала, что Карский договор действует», - сказал Сафрастян.

Академик подчеркнул, что президент Турции Реджеп Эродоган в последнем своем заявлении поставил четвертое условие – предоставление Азербайджану «Зангезурского коридора». 

Он отметил, что Армения никаких предусловий не ставила и не ставит, что свидетельствует о том, что Армения и Турция имеют совершенно разные взгляды на процесс нормализации отношений. По мнению Сафрастяна, возможная встреча Никола Пашиняна и Реджепа Эрдогана никаких результатов не даст.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="3.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1676"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vPOcoRVObsc</id>
  <yt:videoId>vPOcoRVObsc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Анкара и Баку могут развязать боевые действия, обвинив Армению: Каринэ Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vPOcoRVObsc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-20T17:53:21+00:00</published>
  <updated>2021-09-20T17:53:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Анкара и Баку могут развязать боевые действия, обвинив Армению: Каринэ Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vPOcoRVObsc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vPOcoRVObsc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Анкара и Баку могут развязать боевые действия, обвинив Армению: Каринэ Геворгян 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян заявила, что действиями Азербайджана в отношении Армении руководит Турция и ее президент Реджеп Эрдоган.

По словам Геворгян политика Турции терпит фиаско в Ливии, Тунисе, ряде стран Африки и Ираке.

«Мы видим, что единственное слабое звено – это Армения, со всеми ее внутренними проблемами и так далее. Что касается Баку, то Азербайджан в высшей степени колонизирован Турцией, и говорить о суверенной политике на Южном Кавказе просто не приходится», - подчеркнула она.

Эксперт также заявила, что, по ее оценкам, Турция и Азербайджан, которые ведут активные военные учения, привлекая к ним и Пакистан, могут пойти на военную провокацию, обвинив в ней Армению.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="4.15" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1433"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a_0GTsIoLv4</id>
  <yt:videoId>a_0GTsIoLv4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Полная версия интервью Самвела Карапетяна: все вокруг Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a_0GTsIoLv4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-20T17:10:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-20T21:22:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Полная версия интервью Самвела Карапетяна: все вокруг Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a_0GTsIoLv4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a_0GTsIoLv4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Полная версия интервью Самвела Карапетяна: все вокруг Армении 

В Ереване состоялся Армянский бизнес-форум (Armenian Business Forum 2021), ставший крупнейшим по числу участников и заявленному объёму инвестиций.

Целью мероприятия организаторы заявили импульс экономическому развитию, создание новых инвестиционных возможностей в Армении, оказание поддержки молодым предпринимателям. 

Мероприятие организовала Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) при поддержке группы компаний «Ташир».

Официальным партнером форума AFB-2021 стала Россия.

Форум собрал сотни предпринимателей из Армении и зарубежья, всего в мероприятии приняли участие в общей сложности порядка 500 человек, в том числе официальные представители Армении и России. 

Ключевыми темами форума стали формирование эффективных взаимоотношений между бизнес-сообществом России и Армении и развитие экономических связей между двумя странами.

В качестве спикеров ABF-2021 выступили премьер-министр Армении Никол Пашинян, вице-премьер России Алексей Оверчук, президент Ассоциации армянских предпринимателей (ААП), президент группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян, а также учредители ААП: совладелец и председатель совета директоров группы компаний «Авилон» Камо Авагумян, основатель и генеральный продюсер Comedy Club Production, руководитель субхолдинга развлекательных телеканалов АО «Газпром-медиа холдинг» Артур Джанибекян и другие официальные лица и представители деловых кругов Армении и России. 

Самвел Карапетян в эксклюзивном интервью РУСАРМИНФО рассказал о деятельности «Ассоциации», видении перспектив развития армянской экономики и глобального армянского капитала.

Самвел Карапетян отметил, что идея создания «Ассоциации армянских предпринимателей» принадлежала ему, а главной целью является объединение армянских бизнесменов вокруг Армении, мотивирования молодых армянских предпринимателей.

«Потенциал очевиден, все остальное зависит от работы. Насколько правильно мы организуем процесс объединения, настолько большим будет инвестиционная программа Армении. Мы находимся в начале нашего пути. Думаю, в течение года процесс встанет на более прочную основу», - отметил бизнесмен. 

По словам Самвела Карапетяна, стартовавший процесс сможет дать ответ на вопрос, каков объем глобального армянского капитала, и как его использовать на благо Армении. 

Глава ГК «Ташир» также подтвердил информацию о том, что компания готовится инвестировать порядка 800 миллионов долларов в экономику Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). Самвел Карапетян также ответил на вопрос, что может стать локомотивом армянской экономики.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="491" average="4.45" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="22531"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Kvy_B7bp6dY</id>
  <yt:videoId>Kvy_B7bp6dY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В День независимости Армении вспомните героев, защитивших ее от гиен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Kvy_B7bp6dY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-19T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-09-19T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В День независимости Армении вспомните героев, защитивших ее от гиен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Kvy_B7bp6dY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Kvy_B7bp6dY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


В День независимости Армении вспомните героев, защитивших ее от гиен


Очень жаль, что дискурс вокруг Дня независимости, игнорируя долг перед государственностью, стал очередной жертвой на алтаре отвергающих Армению. Сейчас они бесплатно радуются сценой нашего неряшливого и ничтожного мысленного упражнения, очень напоминающего сцену, когда один молится в церкви в надежде укрепить мир в своей стране, а другой в этот самый момент, перекрещиваясь, лезет в карман молящегося. Разве так сложно представить День независимости без шума, не покидающих нас слабоумных ударов в грудь с формулировками о том, что такое Родина. Разве так сложно воспринимать День независимости как день памяти наших парней - реквием и высокую цену, заплаченную за наше право жить после джихадистской войны, развязанной против нас. И вообще, что мешает нам в общенациональном масштабе преклониться перед алтарем мученичества, без которого даже этот непристойный спор, притупляющий послание нашей государственности, был бы невозможен, не считая внутриармянское благоразумие, которое никак не придет в себя. Куда же исчезли внутриполитические проповедники голода и нищеты, готовящиеся к параду разрушающейся страны? Или просто изменился бренд пропаганды, и сейчас эти люди толкают государственность в мясорубку, на стол ликования окружающих нас гиен… 

Нвер Мнацаканян


Շատ ափսոս, որ անկախության օրվա շուրջ դիսկուրսը պետականության հանդեպ 
պարտքը թողած դարձավ հերթական մատուցումը Հայաստանը մերժողների զոհասեղանին, և հիմա նրանք անվճար հրճվում են մեր փնթի ու գծուծ մտավարժանքների տեսարանով, շատ նման այն տեսարանին, որտեղ մեկը աղոթում է եկեղեցում իր երկրի խաղաղությունն ամրապնդող հույսով, մյուսը ճիշտ այդ պահին խաչակնքելով նրա գրպանն է մտնում: Այդքան անհնար է պատկերացնել անկախության օր առանց տրնգի, առանց կուրծք ծեծոցի, որն այդպես էլ դուրս չեկավ, թե բա գիտեք ինչ է հայրենիքը տկարամիտ ձևակերպումից: Այդքան դժվար է անկախության օրը ընկալել որպես մեր տղաների հիշատակի օր, որպես ռեքվիեմ ու մեր դեմ իրագործած ջիհադական պատերազմի ծանր գին, վճարված հենց մեր ապրելու իրավունքի դիմաց: Եվ ընդհանրապես, ինչն է խանգարում համազգային կարգով պարզ խոնարհվելուն այն նահատակության խորանի առջև, առանց որի անգամ այս ճղճիմ լեզվակռիվը չէր լինի մեր պետականության պատգամը բթացնող՝ չհաշված այդպես էլ ուշքի չեկող ներհայաստանյան խոհեմությունը: Բա ուր կորան ներքաղաքական առևտրում սով ու աղքատություն քարոզողները, փլուզվող երկրի շքերթին պատրաստվողները, թե փոխվել է ընդամենը քարոզի բրենդը և հիմա պետականության գենն են մսաղաց հրում, էն էլ մեզ շրջապատող բորենիների հրճվանքի սեղանին…
Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="915" average="4.92" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12619"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dwHJlF-x8B8</id>
  <yt:videoId>dwHJlF-x8B8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Камень» брошен не только в Армению-что сделает Иран: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dwHJlF-x8B8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-19T15:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-09-19T15:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Камень» брошен не только в Армению-что сделает Иран: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dwHJlF-x8B8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dwHJlF-x8B8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Камень» брошен не только в Армению-что сделает Иран: мнения 


В эфире РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха Давид Бабаян, эксперты Нвер Давтян, Бениамин Погосян, Роберт Гевондян и Каринэ Геворгян высказались о роли Ирана в происходящих на границе Армении и Азербайджана событиях.


По словам Давида Бабаяна, сейчас на стороне Ирана находится не «мяч», а «камень» брошенный Азербайджаном. Бабаян подчеркнул, что, устраивая провокации на трассе Горис-Капан, Азербайджан действует не только против Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), но и против Ирана. Глава МИД НК подчеркнул также, Иран - не та страна, которая позволит играть со своей честью.


Иранист Нвер Давтян отметил, что Турция и стоящие за ее спиной силы поставили задачу оставить Иран за бортом региональных экономических процессов.


Политолог Бениамин Погосян отметил, что по трассе Горис-Капан осуществляются грузоперевозки из Ирана в Россию, и действия Азербайджана направлены против этих перевозок тоже.


По мнению политолога Роберта Гевондяна, решить проблему можно будет только построив альтернативную дорогу.


Востоковед Каринэ Геворгян обратила внимание на то, что, несмотря на достаточное число горячих точек вокруг Ирана, Исламская Республика концентрирует войска и укрепляет позиции именно на участке границы с Нахичеванью, Арменией и Турцией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="116" average="4.38" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4770"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eoOUrAm05f0</id>
  <yt:videoId>eoOUrAm05f0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении нужно подать на Азербайджан еще десятки исков: Колеров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eoOUrAm05f0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-18T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-18T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении нужно подать на Азербайджан еще десятки исков: Колеров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eoOUrAm05f0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eoOUrAm05f0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армении нужно подать на Азербайджан еще десятки исков: Колеров 


Армения подала иск в Международный суд ООН на Азербайджан, обвинив его в 
нарушении Международной конвенция о ликвидации всех форм расовой дискриминации.
В иске отмечается, что Азербайджан на протяжении десятилетий подвергал Армению расовой дискриминации, которая выражалась в массовых убийствах, пытках и других нарушениях. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО главный редактор ИА «Регнум» Модест Колеров заявил, что поводов и причин у Армении подавать разного рода иски на Азербайджан десятки.

«Можно говорить о культурном наследии и о пропаганде, поддержанной официальными властями, направленной на разжигание межнациональной ненависти», - подчеркнул он.

Колеров заметил, что многое зависит от того, насколько грамотно подготовлен иск. По его словам, сам факт иска положителен.

Эксперт также выразил удивление тем, что иск сформулирован только сейчас, так как факты о нарушении общечеловеческих норм в Азербайджане появились давно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="4.71" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1730"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:owg27bGMbNc</id>
  <yt:videoId>owg27bGMbNc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какие космические объекты имеют армянские названия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=owg27bGMbNc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-18T14:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-09-18T14:45:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какие космические объекты имеют армянские названия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/owg27bGMbNc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/owg27bGMbNc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какие космические объекты имеют армянские названия 

18 сентября в Армении отмечается День астрономии. Он приурочен ко дню рождения выдающегося астрофизика Виктора Амбарцумяна. 

Во Вселенной существует множество объектов, которые были открыты армянскими учеными и получили их имена. Также есть космические тела, названные в честь Армении и известных армян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="4.56" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="317"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:COWxAYFBUy0</id>
  <yt:videoId>COWxAYFBUy0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геворгян: Иран концентрирует войска на участке Армения-Турция-Азербайджан</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=COWxAYFBUy0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-18T04:29:58+00:00</published>
  <updated>2021-09-19T00:28:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геворгян: Иран концентрирует войска на участке Армения-Турция-Азербайджан</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/COWxAYFBUy0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/COWxAYFBUy0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геворгян: Иран концентрирует войска на участке Армения-Турция-Азербайджан

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян заявила, что встреча в Душанбе премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Ирана Ибрахима Раиси важна как месседж, в связи с событиями, которые происходят на Южном Кавказе.

Геворкян, коснувшись азербайджано-иранских отношений, отметила, что в дипломатическом плане Тегеран сдержан в выражениях и корректен, однако в жесткой силе действия также предпринимаются. 

«Что же касается военной и приграничной составляющей, то только очень наивный человек не заметит, что иранское руководство сосредотачивает войска именно в тех частях границы, которые соприкасаются с Турцией, Нахичеванью, Азербайджаном и Арменией», - подчеркнула эксперт.

Она также отметила, что проблема в регионе глобальная. Геворкян заявила, что Армения является препятствием на пути создания Турана, о котором мечтает Турция. По словам эксперта, этот проект несет угрозу для двух крупных держав - Ирана и России.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="208" average="4.46" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9195"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kIdNof3ijMY</id>
  <yt:videoId>kIdNof3ijMY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян: «странное молчание» Москвы должно насторожить Баку и Анкару</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kIdNof3ijMY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-17T18:45:39+00:00</published>
  <updated>2021-09-17T18:46:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян: «странное молчание» Москвы должно насторожить Баку и Анкару</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kIdNof3ijMY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kIdNof3ijMY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Каринэ Геворгян: «странное молчание» Москвы должно насторожить Баку и Анкару 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян заявила, что молчание России на вседозволенность Турции и Азербайджана должно насторожить руководство этих стран.

По словам Геворгян, Россия всегда заманивала противника на свою территорию, где ей было проще бороться с ним. 

«Если бы я консультировала Эрдогана и Алиева, я бы насторожилась «странным молчанием» Москвы по поводу турецко-азербайджанских учений, присутствия НАТО и турок на Апшероне, памятника Нельсону Степаняну и так далее», - сказала она.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="169" average="4.41" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5770"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WzkrtmL8LTk</id>
  <yt:videoId>WzkrtmL8LTk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 17/09/21 Дайджест армянских новостей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WzkrtmL8LTk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-17T18:15:04+00:00</published>
  <updated>2021-09-17T18:15:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայկական նորությունների դայջեսթ 17/09/21 Дайджест армянских новостей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WzkrtmL8LTk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WzkrtmL8LTk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Հայկական նորությունների դայջեսթ 17/09/21 Дайджест армянских новостей</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="421"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
