<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:gDfWpYADfRc</id>
  <yt:videoId>gDfWpYADfRc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gDfWpYADfRc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T06:24:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T06:24:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gDfWpYADfRc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gDfWpYADfRc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян заявила, что создание формата «3+3» – это инициатива Турции, за которой «маячит» Великобритания.

«Турция действует достаточно активно на постсоветском пространстве и этот формат был, по большей части, инициативой Эрдогана», - сказала она. 

Геворгян отметила, что не видит перспектив формата, особенно в международной нестабильности, при которой США в последние 30 лет была доминантой мира, а сегодня теряют свою силу, а ее место в евразийском пространстве хочет занять Великобритания.

«Поэтому поддержка Британских островов Турции регулярна. И мы знаем, что именно Британия в свое время заблокировала в свое время решение Совбеза ООН, касающееся нагорно-карабахского конфликта (во время 44-дневной войны в НК – ред.», - сказала она.

По словам эксперта, Анкара согласует свои политические инициативы с Лондоном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="675"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LeRgom4HZNI</id>
  <yt:videoId>LeRgom4HZNI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LeRgom4HZNI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:11:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LeRgom4HZNI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LeRgom4HZNI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору» 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян прокомментировала тему так называемого «Зангезурского коридора», на открытии которого настаивают Анкара и Баку. 

Она отметила, что для осуществления экономических и торговых коммуникаций Турция и Азербайджан не нуждаются в «Зангезурском коридоре».

«Армянская сторона всегда может задать один простой вопрос. А собственно, о каких торговых и экономических коммуникациях идет речь? Что Турецкая Республика будет возить в Азербайджан по зангезурской коммуникации? Учитывая, что налаженную железнодорожную коммуникацию с Азербайджаном Турция имеет через Грузию. Для чего тогда нужна эта коммуникация?», - сказала она.

Также эксперт отметила, что существует большая опасность, что по этой дороге будут возить, в том числе, боевиков с Ближнего Востока.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="209" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7384"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:32WmKePlLWg</id>
  <yt:videoId>32WmKePlLWg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=32WmKePlLWg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:02:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:02:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/32WmKePlLWg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/32WmKePlLWg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Тиран Локмагёзян прокомментировал заявления главы МИД Турции о нормализации отношений с Арменией.

По его словам, если Турция заявляет об установлении отношений без предусловий, значит Анкара уже что-то получила.

«Именно на фоне того, что Турция уже что-то получила, она предлагает Армении нормализацию отношений. Но у меня есть серьезные опасения, что Анкара получила что-то очень существенное, раз уж она отказалась от предусловий. Улыбающееся лицо Чавшоглу, когда он об этом объявлял, у меня вызывают еще большие опасения», - сказал эксперт.

Локмагезян также заявил, что нормализация отношений Турции и Армении интересам России не угрожает. По его словам, свои интересы в регионе есть также и у Вашингтона. Тюрколог считает заметил, что в регионе идет не противостояние двух больших геополитических полюсов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1639"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WsgpXwpp0Lo</id>
  <yt:videoId>WsgpXwpp0Lo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WsgpXwpp0Lo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T17:40:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WsgpXwpp0Lo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WsgpXwpp0Lo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян

Востоковед Карине Геворгян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировала отношения между Ираном и Азербайджаном.

Геворгян отметила, что некоторое потепление в отношениях Тегерана и Баку связано с тем, что Азербайджан пытается лавировать, чтобы сохранить свой суверенитет, который активно поглощается Турцией. 

«С другой стороны, в иранских средствах массовой информации мы видим очень серьезную тревогу, связанную с планами Турции, связанными с проектом Туран, публикации карты, на фоне которой сфотографировался Эрдоган. Кроме всего прочего, иранцы очень нервно отслеживают любые инициативы Турецкой республики, которые связаны с иранским Азербайджаном, по отношению к которому в турецких и азербайджанских СМИ появилось выражение «Южный Азербайджан»», - сказала она. 

Востоковед добавила, что на уровне реальной политики в Иране ко всем турецко-азербайджанским совместным инициативам относятся с большим напряжением. К этом добавляется и израильский фактор, присутствующий в Азербайджане.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="155" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5507"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v39ItD4BAWQ</id>
  <yt:videoId>v39ItD4BAWQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v39ItD4BAWQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T18:19:39+00:00</published>
  <updated>2021-12-13T18:19:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v39ItD4BAWQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v39ItD4BAWQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян 

В эфире РУСАРМИНФО правозащитник Артак Зейналян заявил, что данные, которые представляет об армянских военнопленных азербайджанская сторона, сильно отличаются от реальных.

«Из военнопленных 44-дневной войны Азербайджан признает 35 человек, а пленных, взятых 16 ноября – мы еще не знаем, какое количество официально определили они», - сказал он.

По словам Зейналяна, эти данные некорректны, а действительность искажается Азербайджаном, так как государство не хочет, чтобы стали известны реальных числа военнопленных.

«У нас есть доказательства о еще 80 военнопленных. Мы можем утверждать, что они в какой-то момент были живы и находились под контролем азербайджанцев. Это записи, видео и различные данные, которые не вызывают сомнений. Но Азербайджан не признает, что эти люди у них. Не исключено, что после создания этих записей, они были убиты», - отметил он. 

Правозащитник отмечает, что эти армянские пленные считаются «насильственно исчезнувшими», что означает, что Азербайджан должен их вернуть живыми или мертвыми, а, если не может, привлечь к ответственности тех, кто виновен в их исчезновении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3856"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KVYMnurxXj4</id>
  <yt:videoId>KVYMnurxXj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KVYMnurxXj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T17:41:52+00:00</published>
  <updated>2021-12-13T17:41:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KVYMnurxXj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KVYMnurxXj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана 

Редактор Стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о последствиях падения курса лиры и вызванного им экономического кризиса в Турции. 

По его словам, экономика Турции основана на импорте сырья, поэтому инфляция имеет тяжелые последствия для рынка товаров широкого потребления. 

«Следствием этого будет то, что 90% населения страны может оказаться на грани крайней нищеты, а 10% богатых еще больше обогатятся», - сказал он. 

Эстукян отметил, что минимальная зарплата в Турции в начале года составляла 250 долларов, а сейчас - 120. 

Сложившаяся ситуация, по словам Эстукяна, выгодна для сопредельных стран, болгары (на западе Турции) и азербайджанцы (на востоке) уже заняли рынки страны, так как их национальная валюта выросла по отношению к лире.

Баграт Эстукян коснулся также возможных политических последствий экономического кризиса. Он выразил мнение, что в условиях экономического кризиса у действующего президента Реджепа Эрдогана слабые шансы избраться главой государства на предстоящих выборах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1329"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:trrHaWgDJZU</id>
  <yt:videoId>trrHaWgDJZU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=trrHaWgDJZU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T16:28:48+00:00</published>
  <updated>2021-12-13T19:33:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/trrHaWgDJZU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/trrHaWgDJZU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян 

В эфире РУСАРМИНФО правозащитник, бывший министр юстиции Армении Артак Зейналян прокомментировал решение Международного суда ООН по обеспечительным мерам против Азербайджана по иску Еревана против Баку.

Зейналян подчеркнул, что невыполнение Азербайджаном своих обязательств в рамках вердикта суда будет иметь серьезные последствия для него, в том числе политические.

«Если будут выявлены нарушения, могут быть инициированы новые слушания. Наблюдателем в этом процессе выступает все человечество. Именно поэтому еще во время слушаний Азербайджан убрал манекены армянских военнослужащих из «парка военных трофеев»», - сказал он.

Правозащитник добавил, что нельзя сравнивать решение Гаагского суда с вердиктом Европейского суда по правам человека. Зейналян подчеркнул, что решения Гаагского суда являются исключительными, их не бывает так много как вердиктов ЕСПЧ, и они могут быть представлены на заседании Совбеза ООН в случае невыполнения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="201" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7635"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HvTZyp2un7s</id>
  <yt:videoId>HvTZyp2un7s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HvTZyp2un7s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-12T16:58:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-12T16:58:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HvTZyp2un7s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HvTZyp2un7s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона

Что ж, давайте зафиксируем - покорного в Сочи Алиева вновь возвращают к игорному столу, чтобы он поднял ставку, на этот раз требуя сроки предоставления коридора. Для смелости ему помогает вице-президент Турции, который впервые открытым текстом напоминает Алиеву, что их разведслужба участвовала в организованной против Арцаха агрессии, которая так и не завершилась открытием коридора. В этой комбинации нас точно нет, а есть те, кто управляли катастрофической сделкой, а значит, участвовали в закулисном пиршестве войны. Теперь. Кто-либо в Армении хочет понять, кто и почему хочет испортить этот пир, и как будет определяться цена «армянского перекрестка» на Кавказе?  Кто-нибудь объяснит, почему в Армении, принявшей в 2010 году закон-бумеранг о территориальном делении, деньги на проект Север-Юг стелили в плоскости Арарата? Кто, кроме редкого числа аналитиков, какая из политических сил сегодня говорит о коридоре Персидский залив-Черное море? Или вы еще не уверены, что именно это стратегическое решение заткнет турецкий вой, на этот раз с вытьем о «сроках». Хотят сроки? Дайте им срок, и к нему прикрепите арбитражное решение Вильсона. Пускай теперь и они подождут сто лет так называемого международного правосудия...

Нвер Мнацаканян 


Կովկասի հայկական խաչմերուկը . Ուղարկեք Ալիևին Վիլսոնի վճիռը 

Դե ինչ, փաստենք. Սոչիում հնազանդ Ալիևին նորից վերադարձնում են խաղասեղանի մոտ, որ բարձրացնի խաղադրույքը, այս անգամ պահանջելով միջանցքի տրամադրման ժամկետ: Համարձակության համար էլ նրան օգնում է Թուրքիայի փոխնախագահը, որն առաջին անգամ բաց տեքստով հիշեցնում է Ալիևին, որ իրենց հետախուզական ծառայությունը մասնակցել է Արցախի դեմ կազմակերպված ագրեսիային, որն այդպես էլ չավարտվեց միջանցքի բացմամբ: Այս կոմբինացիայում մենք հաստատ չկանք, այլ նրանք են, ովքեր տիրապետել են աղետաբեր գործարքին, և ուրեմն մասնակցել պատերազմի կուլիսային խրախճանքին: Հիմա. Հայաստանում որևէ մեկը ուզում է հասկանալ՝ ով և ինչու է հարամ անում այդ խրախճանքը, և ինչպես է որոշվելու Կովկասում հայկական խաչմերուկի գինը. որևէ մեկը բացատրելու է, թե ինչու էր 2010-ին տարածքային բաժանման այդ բումերանգ օրենքն ընդունած Հայաստանում Հյուսիս-հարավի փողերը փռվում  արարատյան հարթությունում: Բացի հատուկենտ վերլուծաբաններից, որ քաղաքական ուժն է այսօր խոսում Պարսից ծոց-Սև ծով միջանցքի մասին. թե դեռ վստահ չեք, որ հենց այդ ստրատեգիկ լուծումն է լռեցնելու թուրքական վայնասունը՝ հիմա էլ ժամկետի կլանչով: Ժամկետ են ուզում, տվեք այդ ժամկետը, հետն էլ կցեք Վիլսոնի իրավարար վճիռը, թող մի հարյուր տարի էլ իրենք սպասեն այդ միջազգային արդարադատություն կոչվածին…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1162" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24483"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MMoEndC-3Q0</id>
  <yt:videoId>MMoEndC-3Q0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MMoEndC-3Q0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-11T17:00:14+00:00</published>
  <updated>2021-12-11T17:00:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MMoEndC-3Q0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MMoEndC-3Q0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались об объединении армянского народа во время больших трагедий и политической нестабильности.

Исполнительный директор Всеармянского фонда «Айастан» Айкак Аршамян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, что многие благотворители из армянской диаспоры после Спитакского землетрясения 1988 года начали оказывать помощь родине, которая продолжается до сих пор. 

Также Аршамян рассказал, что во время 44-дневной войны объединилась вся диаспора, а также жители самой Армении – люди перечисляли буквально последние средства на помощь родине, которая вела войну. 

Политолог Арташес Халатян заявил, что Армения после разрушительной войны и катастрофических итогов не опустила руки, смогла прийти в себя и сейчас, маленькими шагами, но двигается вперед, добиваясь первых успехов на дипломатическом поле. 

Директор Музея-института Геноцида армян Арутюн Марутян рассказал о том, что во время Геноцида 1915 года армянский народ не переставал бороться. Многие армяне организовывали успешное сопротивление и самооборону. По его словам, после Геноцида многие армяне, которые смогли выжить, стали сильнее и сумели построить новую жизнь, в которой достигли успехов. 

Նույնիսկ ամենադժվար պահին հայը չի դադարում պայքարել 

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը» Նվեր ՄՆացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում բանախոսներն անդրադարձել են նաև այն դրական երևույթներին, որոնք նշմարվել և նշմարվում են Հայաստանում, նույնիսկ մեր երկրի և ժողովրդի համար ամենաողբերգական իրադարձություններից հետո՝ ընգծելով հայերի համախմբվածությունն ու պայքարի ոգին։

Ազգագրագետ, «Հայոց ցեղասպանության թանգարան-ինստիտուտի» տնօրեն Հարություն Մարությանի խոսքով՝ պայքարել չի նշանակում միայն զենքով կռվել և հաղթել։

«Վերապրել չի նշանակում միայն ողջ մնալ։ Վերապրելն ինքնին դիմադրություն է, դա հերոսություն է և մենք սովորելու շատ բան ունենք»,- ասել է Մարությանը։

«Հայաստան» համահայկական հիմնադրամի տնօրեն Հայկակ Արշամյանը, խոսելով Սպիտակի երկրաշարժի մասին, նշել է, որ անմիջապես երկրաշարժից հետ  սփյուռքի ամբողջ հայությունը ձեռնամուխ է եղել հայրենիքին օգնելու։

«Երկրաշարժի հենց առաջին օրերից սփյուռքի մեր հայրենակիցները, որոնք հետագայում դարձել են հիմնադարամի անդամ համախմբվել են և մեծ օգնություն են ուղարկել Հայաստան։ Նրանցից շատերը մինչ օրս շարունակում են մնալ հիմնադրամում»,- ասել է Արշամյանը։

Իրավագետ Արտաշես Խալաթյանի կարծիքով էլ Հայաստանը սկսել է զգալի առաջընթաց գրանցել դիվանագիտական դաշտում, քան դա անում էր պատերազմից առաջ։ Որպես օրինակ Արտաշես Խալաթյանը մատնանշել է Միջազգային դատարաններում հայկական կողմի գրանցած հաջողությունները։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3174"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:honZxXAwFx4</id>
  <yt:videoId>honZxXAwFx4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Восканян объяснил, почему Тегеран «развернулся» от Еревана к Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=honZxXAwFx4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-11T15:00:20+00:00</published>
  <updated>2021-12-11T15:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Восканян объяснил, почему Тегеран «развернулся» от Еревана к Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/honZxXAwFx4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/honZxXAwFx4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Восканян объяснил, почему Тегеран «развернулся» от Еревана к Баку 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян прокомментировал информацию о том, что власти Ирана планируют осуществить проект международного транспортного коридора «Персидский залив – Черное море» через территорию Азербайджана.

По словам Восканяна, построенная после перехода участка дороги Горис-Капан под контроль Азербайджана альтернативная дорога Татев-Агвани не отвечает требованиям, необходимым для проезда иранских фур.

В этой ситуации, по словам ираниста, Тегеран ищет для своего транзита альтернативные маршруты, одним из которых является Азербайджан. 

«Это не означает, что иранцы перестали рассматривать Армению в качестве важнейшего звена коридора «Персидский залив – Черное море». Однако на данный конкретный момент у Армении нет соответствующих дорог, что вынуждает Иран идти на этот шаг», - сказал он.

Для исправления ситуации, по мнению Вардана Воскаяна, следует завершить строительство трассы Север-Юг или добиться вывода азербайджанских подразделений с участков дорог на территории Армении.

Եթե Հայաստանը քայլեր չձեռնարկի, Իրանը ստիպված կլինի ընտրել Ադրբեջանին

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում  իրանագետ Վարդան Ոսկանյանը՝ մեկնաբանելով տեղեկությունը, որ արդեն հաջորդ տարվանից Իրանը կարող է «Պարսից ծոց-Սև ծով» միջանցքի նախագիծն իրականություն դարձնել Ադրբեջանի տարածքով, նշել է նախագծից Հայաստանի դուրս մնալու հիմնական պատճառը։

«Բանն այն է, որ Գորիս-Կապան ավտոճանապարհի Որոտանի հատվածը գտնվում է ադրբեջանցիների հսկողության տակ, ինչը լուրջ խոչնդոտներ է առաջացնում իրանական բեռնատարների տրանզիտի համար։ Իսկ Տաթև-Աղվանի այլընտրանքային ավտոճանապարհը տեխնիկապես չի համապատասխանում ծանր բեռնատարների տարանցման համար»,- նշել է Ոսկանյանը։

Ըստ իրանագետի՝ սա ամենևին էլ չի նշանակում, որ Իրանը դադարել է Հայաստանը համարել «Պարսից ծոց-Սև ծով» տրանսպորտային հանգույցի կարևորագույն օղակ, պարզապես այս պահին Իրանը չունի Հայաստնից՝ որպես տարանցիկ օղակ, օգտվելու հնարավորություն։

«Սա նշանակում է, որ Հայաստանը, որքան հնարավոր է արագ պետք է կառուցի Հյուսիս-Հարավ ավտոճանապարհը կամ պետք է օգտագործի բոլոր հնարավոր տարբերակները, որպեսզի ադրբեջանցիները լքեն Հայաստանի Հանրապետության այն ճանապարհները, որտեղ նրանք խոչնդոտում են իրանից եկող բեռնատարների երթևեկությունը»,- նշել է Վարդան Ոսկանյանը։

Նրա խոսքով՝ ադրբեջանցիների ներկայությունը Գորիս-Կապան ավտոճանապարհին խոչնդոտում է ոչ միայն միջազգային տրանսպորտային հաղորդակցությանը՝ Իրան-Հայաստան-Վրաստան կապին, այլև Հայաստանի Հանրապետության քաղաքացիների տեղաշարժին։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6094"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GY8XO1Dypts</id>
  <yt:videoId>GY8XO1Dypts</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Карабах выбрал независимость, а не «Миацум»: Борис Арушанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GY8XO1Dypts"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-10T18:20:43+00:00</published>
  <updated>2021-12-10T18:20:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Карабах выбрал независимость, а не «Миацум»: Борис Арушанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GY8XO1Dypts?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GY8XO1Dypts/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему Карабах выбрал независимость, а не «Миацум»: Борис Арушанян

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНО активист Карабахского движения, председатель Совета гражданской службы Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Борис Арушанян рассказал, в каких условиях 30 лет назад, 10 декабря 1991 года, прошел референдум о независимости Нагорно-Карабахской Республики. 

По его словам, народ Нагорного Карабаха был вынужден пойти на этот шаг, поскольку тогдашнее руководство Армении было против идеи «Миацума» (воссоединение Нагорного Карабаха с Арменией – ред.).

Арушанян отметил, что в Карабахе в это время происходили локальные вооруженные стычки с азербайджанцами, и угроза широкомасштабной войны витала в воздухе. В этих условиях подавляющее большинство активистов движения посчитало, что нужно провести референдум и выборы, сформировать законодательную и исполнительную ветви власти и быть готовыми защитить свою государственность.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="924"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UqRj1dUnGAw</id>
  <yt:videoId>UqRj1dUnGAw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Артак Закарян рассказал, как Серж Саргсян собирался решить карабахский конфликт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UqRj1dUnGAw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-10T17:34:36+00:00</published>
  <updated>2021-12-10T19:52:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Артак Закарян рассказал, как Серж Саргсян собирался решить карабахский конфликт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UqRj1dUnGAw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UqRj1dUnGAw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Артак Закарян рассказал, как Серж Саргсян собирался решить карабахский конфликт 

Бывший заместитель министра обороны Армении, член «Республиканской партии» Артак Закарян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что, если бы в Армении не случилась смена власти в 2018 году, карабахский конфликт был бы решен мирным путем.

По словам Закаряна, после Апрельской войны 2016 года у мирового сообщества и Минской группы в частности появилась убежденность в том, что конфликт не может быть решен военным путем.

«Однако через два года с улицы пришли к власти случайные люди, которые заявили, что начинают переговоры с нулевой точки и перемешали все элементы переговорного процесса. Они отвергли венский и петербургские договоренности и выдвинули мюнхенские. Проводили переговоры в лифтах», - сказал он. 

Экс-замминистра выразил уверенность в том, что, если бы смены власти в Армении не было, то и война бы не случилась. 

«Серж Саргсян принял решение стать премьер-министром исключительно для того, чтобы решить карабахский вопрос», - сказал Закарян.

Артак Закарян также рассказал, что предполагался возврат пяти районов, после чего в регион должны были вступить миротворцы, параллельно под эгидой ОБСЕ формировался комитет, который занимался вопросом статуса Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3766"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pFQ5izoC7_g</id>
  <yt:videoId>pFQ5izoC7_g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>День памяти жертв Геноцида армян и героев: 24 апреля могли переименовать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pFQ5izoC7_g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-10T04:29:58+00:00</published>
  <updated>2021-12-10T07:08:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>День памяти жертв Геноцида армян и героев: 24 апреля могли переименовать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pFQ5izoC7_g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pFQ5izoC7_g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


День памяти жертв Геноцида армян и героев: 24 апреля могли переименовать

В эфире РУСАРМИНФО директор Музея-института Геноцида армян Арутюн Марутян заявил, что он поднимал вопрос переименования Дня памяти жертв Геноцида армян. 

«Во время Геноцида у нас было множество примеров удачной самообороны. Поэтому я предлагал объявить 24 апреля Днем памяти жертв Геноцида армян и героев самообороны. Был также второй вариант – День памяти Геноцида армян: жертвы, сопротивленцы, пережившие», - сказал он. 

Директор Музея-института объяснил, что, говоря о Геноциде армян, нужно обязательно рассказывать о людях, которые оказали сопротивление, а также о тех, кто, пережив гонения, не сломались и смогли построить новую жизнь. 

По словам Марутяна, Геноцид армян – это не только история национальной трагедии, но также история борьбы, укрепления армянских семей, помощи близким и самопожертвования.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2651"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TrGz9MDgZr8</id>
  <yt:videoId>TrGz9MDgZr8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Али Эртем хотел, чтобы дети посещали Армению после его смерти: Марутян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TrGz9MDgZr8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-09T17:59:35+00:00</published>
  <updated>2021-12-09T17:59:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Али Эртем хотел, чтобы дети посещали Армению после его смерти: Марутян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TrGz9MDgZr8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TrGz9MDgZr8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Али Эртем хотел, чтобы дети посещали Армению после его смерти: Марутян 

В Германии 2 декабря скончался турецкий деятель интеллигенции Али Эртем, который на протяжении нескольких десятилетий боролся за международное осуждение и признание Геноцида армян в Османской империи 1915 года.

В эфире РУСАРМИНФО директор Музея-института Геноцида армян Арутюн Марутян рассказал, что Эртем не раз приезжал в Армению и посещал мемориал жертвам Геноцида армян Цицернакаберд. 

«С начала 2000-х он посещал музей, делал пожертвования, а также писал небольшие заметки. Его организация боролась против геноцидов. Последний раз я видел его в 2019 году, когда он посетил музей со своими детьми», - сказал он.

Марутян отметил, что Эртем во время последнего визита заявил, что он хочет, чтобы его дети продолжили посещение музея после его смерти. Также он всячески пытался привлечь внимание общественности в Германии к проблеме отрицания Геноцида армян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1525"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zkCmvYmO5rQ</id>
  <yt:videoId>zkCmvYmO5rQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Абовян считает, что для Армении формат «3+3» априори неприемлем</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zkCmvYmO5rQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-09T17:37:46+00:00</published>
  <updated>2021-12-09T17:37:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Абовян считает, что для Армении формат «3+3» априори неприемлем</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zkCmvYmO5rQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zkCmvYmO5rQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Абовян считает, что для Армении формат «3+3» априори неприемлем 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Арман Абовян прокомментировал риски для Армении, связанные с участием в консультативном региональном механизме для Южного Кавказа «3+3».

По словам Абовяна, любой формат, который инициирован Турцией или Азербайджаном, априори неприемлем для Армении.

Эксперт считает, что у азербайджано-турецкого тандема свое представление о региональном сотрудничестве.

«Это формат легитимации итогов террористическо-оккупационной войны, которую Турция и Азербайджан развязали против Армении и Арцаха», - сказал он.

По мнению Абовяна, Армения, соглашаясь на этот формат, будет находиться в рамках турецко-азербайджанских интересов в регионе.

«А их интересы, высказанные Ильхамом Алиевым и Реджепом Эрдоганом, - это выдавливание армянского автономного элемента из региона для соединения Турции и Азербайджана», - сказал он.

Также политолог отметил, что формат «3+3» не может считаться полноценным, так как Грузия объявила, что в нем участвовать не будет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="884"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
