<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:1lihtIExc34</id>
  <yt:videoId>1lihtIExc34</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1lihtIExc34"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-03T16:55:31+00:00</published>
  <updated>2022-04-03T16:55:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1lihtIExc34?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1lihtIExc34/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду

В адрес нефтяного Азербайджана депутат Госдумы России высказал всего лишь правду, защищая исключительно интересы своей страны. Именно об этом и свидетельствует истеричная реакция Баку на заявление депутата, который лучше бы сделал его во время 44-дневной войны. Остальное - дипломатическое отступление, простая софистика с требованием, якобы, не разжигать страсти. В таком случае, что есть Караглух, если не детонатор русской правды? На Армянском нагорье, где позже поселились кочевники, высот много, и потеря каждой из них – это потеря для Горной Армении, в которой в последнем столетии мы обосновались после того, как пожертвовали нашими долинами. Помните, ведь, нам говорили, что английские корабли не могут подняться на горы Тавра? А что знает наш школьник о равнинном Арцахе, не говоря уже о полях Муша? Для этого нужно хотя бы знать, что Армянское нагорье - неизменная истина Большого Кавказа, и даже географические права на него - армянские. Так что, азербайджанский шантаж в направлении Караглуха – это не простое жульничество кочевника, как преподносят многие. Единственный козырь Азербайджана – это его нефтегазовое имущество, а не авторитарный бакинский режим. И российский депутат справедливо напоминает об этом перед поспешным приездом британского министра обороны в Баку. Вы что, думаете, что британец отправился сдерживать этническую угрозу нависшую на арцахцами? Это ложь, даже если так будет заявлено. Самый реалистичный гуманизм – это отвод азербайджанцев от Караглуха, потому что в этом гуманитарном аду Караглух обречен быть армянской вершиной, и российский депутат сказал именно об этом ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայկական բարձրունքում քոչվորը լսեց իր մասին ռուսական ճշմարտությունը 

Նավթային Ադրբեջանի հասցեին Ռուսաստանի պետդումայի պատգամավորն ասել է ընդամենը ճշմարտությունը՝ պաշտպանելով բացառապես իր երկրի շահը։ Հենց դա էլ վկայում է Բաքվի հիստերիկ արձագանքը պատգամավորին, որի այդ հայտարարությունը լավ կլիներ հնչեր 44-օրյա պատերազմի ժամանակ։ Մնացյալը դիվանագիտական հետնահանջ է, պարզ սոփեստություն՝ կրակն իբր չբորբոքելու պահանջով։ Այդ դեպքում ինչ է Քարագլուխը, բացի ռուսական ճշմարտության դետոնատոր լինելուց։ Հայկական բարձրավանդակը, որտեղ քոչվորներ հետո հայտնվեցին, բարձունքներ շատ ունի և յուրաքանչյուրի կորուստը կորուստ է Լեռնահայաստանի համար, որտեղ վերջին հարյուրամյակում մենք հաստատվել ենք մեր դաշտերը զոհաբերելուց հետո։ Հիշում եք, չէ․ մեզ ասում էին անգլիական նավերը չեն կարող բարձրանալ Տավրոսի լեռները։ Իսկ ինչ գիտի մեր դպրոցականը դաշտային Արցախի մասին, էլ չեմ ասում՝ Մշո դաշտի։ Դրա համար էլ պետք է գոնե իմանալ, որ Հայկական բարձրավանդակը մեծ Կովկասի անփոփոխ ճշմարտությունն է, որի աշխարհագրական իրավունքներն անգամ հայկական են։ Այնպես որ, ադրբեջանական շանտաժը Քարագլխի ուղղությամբ քոչվորի պարզ ժուլիկություն չէ, ինչպես ներկայացնում են շատերը։ Ադրբեջանի նավթագազային ունեցվածքն այդ երկրի միակ խաղաքարտն է, և ոչ թե Բաքվի ավտորիտար ռեժիմը։ Եվ ռուս պատգամավորն այդ մասին իրավացիորեն հիշեցնում է բրիտանական ռազմական նախարարի հապշտապ Բաքու մեկնելուց առաջ։ Ինչ է, մտածում եք, բրիտանացին գնացել է արցախցիների էթնիկ սպառնալիքը զսպելու համար։ Սուտ է, եթե անգամ այդպես հայտարարվի։ Ամենաիրական հումանիզմը ադրբեջանցիներին Քարագլխից քշելն է, որովհետև այս հումանիտար դժոխքում Քարագլուխը դատապարտված է լինել հայկական բարձունք, ռուս պատգամավորը հենց դա էլ ասել է․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="922" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="22442"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QIMYz0U_YEM</id>
  <yt:videoId>QIMYz0U_YEM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QIMYz0U_YEM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-02T17:00:13+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T17:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QIMYz0U_YEM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QIMYz0U_YEM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали геополитическую ситуацию вокруг Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Комментируя ситуацию в Карабахе, политолог Акоп Бадалян отметил, что несмотря на то, что внимание России сосредоточено на спецоперации на Украине, и Азербайджан позволяет себе вольности, Алиев осознает, что существуют «красные линии», которые нельзя переступать. 

Эксперт подчеркнул, что у Баку могут возникнуть разногласия и с Турцией, о чем свидетельствует встреча Эрдогана и Алиева, которая длилась четыре часа.

«Тот факт, что встреча продлилась четыре часа свидетельствует о том, что есть много вопросов, по которым президенты не могут прийти к общему знаменателю, иначе нет смысла вести беседу так долго», - сказал Бадалян в эфире РУСАРМИНФО.

Президент Союза экспортеров Армении Раффи Мхчян отметил, что открытие границ с соседями будет иметь положительный эффект для экономики Армении, однако необходимо понимать, что за это нельзя «платить цену», в частности, идти на территориальные уступки. 

По мнению министра иностранных дел Нагорного Карабаха Давида Бабаяна, Азербайджан добивается того, чтобы вообще понятия Карабах не существовало, забывая, что в трехстороннем заявлении от 9 ноября 2020 года указан Нагорный Карабах.

Бабаян подчеркнул, что у армянской стороны в переговорах есть четкая «красная линия» - Нагорный Карабах каким-либо образом не может быть в составе Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3698"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0tMsLYy9U9s</id>
  <yt:videoId>0tMsLYy9U9s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0tMsLYy9U9s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-02T14:53:01+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T14:53:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0tMsLYy9U9s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0tMsLYy9U9s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский 

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и фактор Турции в этом процессе.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Сатановский отметил, что Турция руководит всей военной активностью Азербайджана в регионе. 

«Но я не уверен, что это делается ради посредничества между Москвой и Киевом. То, что Турция стоит за всеми военными, и не только военными действиями Баку в регионе, это факт», - отметил эксперт.

Сатановский считает, что сейчас Азербайджан позволяет себе такое поведение, которое, по мнению Баку, он себе может позволить. По его словам, в условиях острого кризиса между Россией и коллективным Западом Азербайджан, у которого свои связи с Турцией, США, Европой, обозначает свою позицию в качестве страны, которая дистанцируется от России.

Также эксперт добавил, что в условиях, когда у Российской Федерации серьезнейшая ситуация, Азербайджан и другие страны пытаются «ловить рыбу в мутной воде».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="263" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14289"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Wpm1FWZYfA4</id>
  <yt:videoId>Wpm1FWZYfA4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Wpm1FWZYfA4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T18:15:56+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T18:15:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Wpm1FWZYfA4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Wpm1FWZYfA4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам

Преподаватель кафедры истории и теории религии Ереванского госуниверситета Вардан Хачатрян прокомментировал дискурс, который возник в Армении в связи с предложением Гагика Царукяна установить 33-метровую статую Христа в стране.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Хачатрян отметил, что в армянской религиозной традиции не было подобных прецедентов.

«Вера – такая вещь, изменение символов в которой может привести к непредсказуемым последствиям. Традиция хачкаров (крест-камень - ред.), которая веками существовала в Армении несет в себе огромный духовный и идейный заряд. В Армении нет статуй Христа, это скорее католическая традиция», - подчеркнул богослов.

Хачатрян рассказал, что для армян символичны хачкары - армяне считали, что во время второго пришествия Христос увидит, что именно армяне являются самой верующей нацией.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1716"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FfCahBNL9bY</id>
  <yt:videoId>FfCahBNL9bY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FfCahBNL9bY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T18:01:38+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T21:48:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FfCahBNL9bY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FfCahBNL9bY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев

Политолог Артур Атаев прокомментировал последнее обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное агрессивными действиями Баку.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог отметил, что подобное поведение Азербайджана может являться как прощупыванием ситуации, так и системной, целенаправленной политикой со стороны азербайджанских властей. 

«В резких заявлениях в адрес российских миротворцев ничего нового нет. Риторика в адрес миротворцев была изначально неоднозначная», - заявил он.

Атаев также заявил, что Москва не намерена вести в отношении Баку политику «задабривания», так как обычно задабривают более сильного, более влиятельного.

«Можно с уверенностью сказать, что политики задабривания Баку, как таковой не существует. И если мы проанализируем речь президента Азербайджана Ильхама Алиева на Валдайском форуме, то увидим обратное», - сказал политолог.

По его мнению, одна из причин определенных неудач состоит в том, что армянское экспертное сообщество слишком агрессивно настроено друг к другу, в том числе по вопросу о союзниках Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5096"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FWUuvWrpn2k</id>
  <yt:videoId>FWUuvWrpn2k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FWUuvWrpn2k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T17:42:23+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T17:42:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FWUuvWrpn2k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FWUuvWrpn2k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым 

Преподаватель кафедры истории и теории религии Ереванского госуниверситета Вардан Хачатрян считает, что Азербайджан можно относить к государствам, созданным искусственно по политическим мотивам.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Хачатрян отметил, что искусственность в Азербайджане наблюдается, например, в самоидентификации народа. 

«Когда возникли армяно-азербайджанские конфликты, азербайджанцы заявили, что они турки. Сейчас они заявляют, что они потомки албанцев и более того, пытаются «азербайджанизировать» армянских культурных деятелей. В частности, речь идет о Мхитаре Гоше, азербайджанцы заявляют, что его звали Мухтар Хаш», - заявил он.

Хачатрян подчеркнул, что это «детское» поведение Азербайджана. В частности, они передвинули в своих работах одну из армянских столиц – Двин․

«Университет Чикаго – один из самых авторитетных институтов, печатающих исторические карты. Карты, которые выпусти университет, азербайджанцам не пришлись по душе. И они начали жаловаться везде, где это возможно», - рассказал он.

Хачатрян подчеркнул, что, насколько абсурдными бы не были утверждения азербайджанских ученых, на них нужно отвечать и опровергать.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="119" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6892"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R6o_2Nl3RYA</id>
  <yt:videoId>R6o_2Nl3RYA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R6o_2Nl3RYA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T16:37:40+00:00</published>
  <updated>2022-04-03T13:41:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R6o_2Nl3RYA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R6o_2Nl3RYA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="173" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6676"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bLtqexcABo4</id>
  <yt:videoId>bLtqexcABo4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bLtqexcABo4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-31T18:18:39+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T14:03:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bLtqexcABo4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bLtqexcABo4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян прокомментировал заявления о желании НК войти в состав России.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян отметил, что подобные заявления являются частной инициативой отдельных лиц и групп, официальный Степанакерт такую позицию не озвучивал. 

Сравнивая ситуацию с Южной Осетией, президент которой заявил о планах ЮО провести референдум о присоединении к РФ, Бабаян отметил, что у южных осетин есть дополнительная мотивация – это воссоединение с Северной Осетией в составе России. 

Бабаян подчеркнул, что все в Карабахе высоко ценят отношения с Россией, которые не направлены против третьих стран. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3610"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PnGHhr38ROU</id>
  <yt:videoId>PnGHhr38ROU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PnGHhr38ROU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-31T17:53:58+00:00</published>
  <updated>2022-03-31T17:53:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PnGHhr38ROU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PnGHhr38ROU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин заявил, что действия Азербайджана в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) связаны с событиями на Украине и были продиктованы из Анкары.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что Турция таким образом через Азербайджан спровоцировала Россию на перенос переговоров с Украиной в Стамбул․ Поэтому, по мнению эксперта, события в Карабахе не перерастут в полномасштабную войну.

Также эксперт прокомментировал возможность признания независимости НКР на фоне нынешних событий. По его словам, никто, включая Россию, не возьмет на себя ответственность признания пока этого не сделала Армения.

«Пока не признает Ереван, не будет никаких движений ни с чьей стороны, включая российскую. Россия всегда действует, ориентируясь на законную власть, а также на желание самоопределяющейся территории. В данном случае, это не совпадает, потому что Арцах заинтересован в том, чтобы самоопределиться, а Ереван не поддерживает», - сказал он.

Лепехин считает, что после признания Ереваном НКР, Армения вместе с Россией должны придумать тактику дальнейших действий, а также заключить новый союз с учетом интересов Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="93" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4715"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p0cbudXd8ko</id>
  <yt:videoId>p0cbudXd8ko</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p0cbudXd8ko"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-31T16:26:33+00:00</published>
  <updated>2022-03-31T18:04:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p0cbudXd8ko?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p0cbudXd8ko/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3958"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kSgxfJb71zQ</id>
  <yt:videoId>kSgxfJb71zQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kSgxfJb71zQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T17:34:56+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T17:34:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kSgxfJb71zQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kSgxfJb71zQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) в марте 2022 года.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Школьников отметил, что действия Азербайджана укладываются в общую геополитическую логику мировых процессов – в условиях разрушения глобального миропорядка Азербайджан, по примеру других стран, пытается узнать, где его зона влияния, что можно, а что нельзя.

«Он пытается понять, что ему позволено, а что ему не позволено, очень так аккуратно и настойчиво, пытаясь подавить позицию России, поскольку гарантом безопасности в Карабахе сейчас является Россия, и понять, что он от этого может получить. Понятное дело, у него ничего особо не выйдет, потому Россия, закончив через какое-то время на Украине, вернет внимание на Закавказье более пристально, и за какие-то резко переходящие границы вещи нужно будет отвечать», - сказал он.

По словам эксперта, Азербайджан своей политикой в Карабахе пытается «прощупать» обстановку, в то же время, продолжая лавировать между Турцией, Россией и Ираном. Также Школьников считает, что не стоит ожидать полномасштабной войны.

 Школьников также отметил возможность участия Ирана в случае полномасштабных боевых действий. По его словам, при негативном сценарии и нападении Азербайджана на территорию Армении, будут задействованы механизмы ОДКБ, к которым может подключиться Тегеран.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="204" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17577"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ak7nyfs2cNM</id>
  <yt:videoId>Ak7nyfs2cNM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ak7nyfs2cNM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T16:28:21+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T18:04:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ak7nyfs2cNM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ak7nyfs2cNM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="113" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4036"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:saZv8HbPsAU</id>
  <yt:videoId>saZv8HbPsAU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=saZv8HbPsAU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T04:28:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T05:30:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/saZv8HbPsAU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/saZv8HbPsAU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2835"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0igtMveMquU</id>
  <yt:videoId>0igtMveMquU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0igtMveMquU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-29T18:04:40+00:00</published>
  <updated>2022-03-29T18:04:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0igtMveMquU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0igtMveMquU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу 

Председатель союза экспортеров Армении Раффи Мхчян прокомментировал проблемы в экспорте республики в условиях закрытия единственного сухопутного пути, соединяющего с Россией.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мхчян отметил, что Армении нужны открытые границы со всех сторон и свободный рынок, что станет «глотком воздуха» для армянской экономики. 

Мхчян отметил, что дорога из Россию в Грузию через КПП Верхний Ларс закрыта уже почти 2 месяца․ По его словам, нужно искать альтернативные пути, в частности паромные перевозки. 

«Наши экспортеры будут тратить чуть больше средств на грузоперевозки, но будут уверены, что доставят грузы вовремя. Но нужно все просчитать, чтобы машина доехала до порта Поти, там все быстро оформили, сели на паром и отправились на другой берег», - сказал он.

Председатель считает, что условия работы водителей, двигающихся по единственному ныне существующему маршруту через Верхний Ларс, сильно затруднены, так как они долго вынуждены стоять на границе и ждать открытия дороги.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="68" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5328"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PPtucasmcUE</id>
  <yt:videoId>PPtucasmcUE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PPtucasmcUE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-29T17:30:10+00:00</published>
  <updated>2022-03-29T17:30:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PPtucasmcUE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PPtucasmcUE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян 

Председатель Союза экспортеров Армении Раффи Мхчян рассказал об ожидании резкого увеличения объёмов армянского экспорта в ближайшие месяцы.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мхчян сообщил о встрече с прибывшими в Армению из Санкт-Петербурга представителями федеральных торговых сетей России, которые предложили армянской стороне увеличить объём экспорта.

«Торговый представитель встретился с армянскими производителями, ознакомился с ценами и предложил экспортировать «все, что можем», - рассказал председатель Союза экспортеров Армении.

По словам Мхчяна, речь идет практически обо всех видах продукции, которая раньше в Россию поставлялась из западных стран.

Глава Союза экспортеров Армении добавил, что объемы могут даже превысить экспортные возможности республики, отметив, что при этом необходимым условием увеличения экспорта из Армении в Россию является стабилизацию курса рубля.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4255"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
