<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:kv2ZZn9IpJM</id>
  <yt:videoId>kv2ZZn9IpJM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев чистит списки посетивших Карабах: никто не просил прощения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kv2ZZn9IpJM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-23T18:01:01+00:00</published>
  <updated>2023-07-23T18:01:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев чистит списки посетивших Карабах: никто не просил прощения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kv2ZZn9IpJM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kv2ZZn9IpJM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев чистит списки посетивших Карабах: никто не просил прощения

Азербайджан в одностороннем порядке исключил из своего черного списка имена 58 иностранных журналистов, посетивших территорию Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

По словам представителя МИД Азербайджана, ежегодно десятки попавших в этот черный список лиц за незаконное посещение Арцаха якобы приносят азербайджанским властям свои извинения, и за это их прощают. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО путешественник, блогер и журналист Александр Лапшин, которого бакинский суд в 2017 году приговорил к 3,5 годам тюремного заключения за посещения территории Арцаха, отметил, что Азербайджан создает «на пустом месте» врагов из журналистов, которые выполняют свою работу, не вовлекаясь в чьи-то политические интересы.

По мнению Лапшина, журналисты, которые были «реабилитированы» Баку, вряд ли просили прощения.

Лапшин выразил уверенность, что сам он вряд ли будучи национальным врагом Азербайджана получит «помилование», потому что именно его история противостояния «алиевскому режиму» больнее всего ударила по имиджу Азербайджана. 

По словам блогера, эта история еще не закончена – журналист продолжает рассказывать о ситуации в Арцахе и своей борьбе с Баку даже «лоббирующим азербайджанские интересы евреям в США». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="132" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3895"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:96ZiFdH9jEE</id>
  <yt:videoId>96ZiFdH9jEE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пока в Арцахе голодают армянские дети, в Ереване ищут «Пригожина»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=96ZiFdH9jEE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-23T16:58:28+00:00</published>
  <updated>2023-07-23T16:58:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пока в Арцахе голодают армянские дети, в Ереване ищут «Пригожина»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/96ZiFdH9jEE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/96ZiFdH9jEE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пока в Арцахе голодают армянские дети, в Ереване ищут «Пригожина»

Здравствуйте! Сейчас не время бросаться камнями в сторону властей Арцаха. Ответственность за этот крайний шаг несут они, а не те доктора политологии, которые по нескольку раз в день закупаются в переполненных продуктами магазинах Еревана, а потом с сытым взглядом шлют инструкции борющимся с голодом о том, что нужно делать, чтобы сломать зубы Баку. Еще более отвратительными являются сцены роскошных летних застолий в социальных сетях, которые по иронии судьбы оказываются рядом со взглядами детей, ставших жертвами голода в Арцахе. И это еще не весь трагизм ситуации. Есть более отвратительная сцена, за которой скрывается политическая истерия с циничным обвинением к обществу, равнодушному к этой трясине. В переводе оно означает: вот бы найти какого-нибудь «Пригожина», чтобы бросить это равнодушное общество в его мясорубку. Не сомневайтесь, российские миротворцы не будут ввязываться в чужую катастрофу, их вертолеты беспрепятственно летают над осажденным Арцахом. Но помните, изголодавшие лица арцахских детей еще будут вам сниться, и для этого не потребуется раскаяний ни Брюсселя, ни Москвы. Такие акты искупления случаются совершенно неожиданно, и с такой же неожиданной концовкой ... Удачи!

Нвер Мнацаканян

Արցախի իշխանությանը քարկոծելու ժամանակը չէ․ այդ ծայրահեղ քայլի որոշման  պատասխանատուն իրենք են, այլ ոչ թե քաղաքագիտության այն դոկտորները, որոնք օրը մի քանի անգամ օգտվում են Երևանի լեցուն խանութներից, հետո կուշտ հայացքով  հրահանգներ ուղարկում սովի դեմ կռվողներին, թե ինչ է պետք անել Բաքվի ատամները ջարդելու համար։ Ավելի նողկալի է ամառային կերուխումերի ճոխ տեսարաններով սոցցանցային զվարճանքը, որը ճակատագրի հեգնանքով հայտնվում է Արցախում սովի զոհ դարձած երեխաների հայացքների կողքին։ Եվ սա , դեռ իրավիճակի ամբողջ տրագիզմը չէ․ կա առավել նողկալի տեսարան, որի տակ թաքնված է քաղաքական վայնասունը՝ այս ճահճի հանդեպ անտարբերության մեջ հանրությանն ուղղված ցինիկ մեղադրանքով, որը թարգմանաբար նշանակում է՝ բա մի Պրիգոժին չլիներ այդ անտարբեր հանրությանը տայինք նրա մսաղացին։ Ռուս խաղաղապահները, չկասկածեք, չեն խառնվի օտար աղետին, նրանց ուղղաթիռներն անարգել թռչում են պաշարված Արցախի վրայով․ բայց, հիշեք, արցախցի երեխաների սովալլուկ դեմքերը դեռ կգան ձեր երազներում, և դրա համար չի պահանջվի ոչ Բրյուսելի,  ոչ էլ Մոսկվայի մեղայականը․ քավության այդպիսի արարները բոլորովին անսպասելի ժամանակ են լինում, նույնքան անսպասելի ավարտով․․.

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="140" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4808"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6GObCTfmeHg</id>
  <yt:videoId>6GObCTfmeHg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин из Эрзрума, спасший тысячи жизней и получивший титул лорда Великобритании</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6GObCTfmeHg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-23T16:06:14+00:00</published>
  <updated>2023-07-23T16:06:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин из Эрзрума, спасший тысячи жизней и получивший титул лорда Великобритании</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6GObCTfmeHg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6GObCTfmeHg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянин из Эрзрума, спасший тысячи жизней и получивший титул лорда Великобритании

Выдающийся английский хирург армянского происхождения, придумавший использовать микророботов во время операций, экс-министр здравоохранения Великобритании Ара Терзян или Дарзи родился в 1960 году в Багдаде в армянской семье. Предки Ара по отцовской линии - из Эрзрума. Прадед Татос и его сыновья были убиты турками во время Геноцида. Чудом спаслись, бежав в Ирак, только прабабушка Элбиз с дочерью Аревалус.

 «Босые, несколько недель они пешком шли из Эрзрума в Северный Ирак и остановились в городе Мосуле, где им помог друг деда по отцовской линии. Мой отец Вардкес родился в Мосуле в феврале 1930 года. Мою мать звали Дики, она была родом из Багдада. В 1959 году они встретились и поженились», - рассказал в одном из интервью Ара Дарзи. 

Живя в Ираке, он рос с осознанием того, что является армянином. В детстве посещал службы в армянской церкви, пел в церковном хоре. Выучил армянский язык и до сих пор говорит дома только на родном языке. 

Семья Дарзи решила уехать из Ирака в Ирландию, когда мальчику было 17 лет – отец понимал, что в Персидском заливе вот-вот начнется война, и решил, что детям нужно выбираться.

В Ирландии по совету матери Терзян получил медицинское образование, окончив Королевский хирургический колледж и Тринити-колледж в Дублине. Здесь же к нему «приклеилось» более выговариваемое для ирландских друзей «Дарзи». 

Очень скоро Дарзи благодаря профессиональным успехам становится одним из уважаемых людей английской консервативной аристократии. В качестве тайного советника входил в круг наиболее приближенных лиц королевы. За заслуги в медицине и хирургии королева присвоила ему звание Рыцаря Британской Империи.

Получив почетный титул лорда, он стал первым армянином в палате лордов Великобритании.

Дарзи также является членом самой престижной в мире научной академии - Лондонского Королевского общества.

Врач часто приезжает в Армению, чтобы помогать местным коллегам улучшать систему здравоохранения. 

Дарзи - один главных лоббистов в вопросе признания Геноцида армян Великобританией. Выступая в британском  парламенте, он признался, что ему больно осознавать настойчивое отрицание правительством Великобритании Геноцида из-за страха оскорбить союзника НАТО - Турцию. 

В тоже время врач, обращаясь к армянству, призывает «пересилить горе и начать смотреть вперед, а не продолжать оглядываться назад. У армянского народа, у диаспоры с тех пор накопилось достаточно историй успеха. Нам не следует забывать прошлое. Мы должны помнить о том, что произошло. Но мы также должны двигаться вперед».

Ара Дарзи не прекращает активно выступать в защиту армян Нагорного Карабаха, считая его частью армянского мира.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="336" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6885"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KBQf-1Plt0w</id>
  <yt:videoId>KBQf-1Plt0w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев поставил на Эрдогана, заигрывая с Путиным, но не удержится в седле</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KBQf-1Plt0w"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-22T18:02:59+00:00</published>
  <updated>2023-07-22T18:09:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев поставил на Эрдогана, заигрывая с Путиным, но не удержится в седле</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KBQf-1Plt0w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KBQf-1Plt0w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиеа поставил на Эрдогана, заигрывая с Путиным, но не удержится в седле 

На медиафоруме в Шуши президент Азербайджана Ильхам Алиев, отвечая на вопрос оказавшегося там известного своей проазербайджанской позицией первого заместителя генерального директора ТАСС Михаила Гусмана о «состоянии союзнических отношений» Москвы и Баку после подписанного год назад соответствующего меморандума, заявил, что пункты этого документа выполняются, а СМИ двух стран, что бы ни писали об этом, не могут навредить этим союзническим двусторонним отношениям. 

Тем не менее, июль оказался месяцем «дипломатического противостояния» Москвы и Баку, и вовсе не СМИ, а министерства иностранных дел обеих стран, уточняя мандат российских миротворцев, права и безопасность населения Нагорного Карабаха и необходимость разблокировки Лачинского коридора, вступили в вербальную перепалку, которая закончилась тем, что в российское внешнеполитическое ведомство за «некорректные замечания» был вызван посол Азербайджана в России Полад Бюльбюльоглы. На фоне этого президент Украины Владимир Зеленский публично выражал благодарность Ильхаму Алиеву за гуманитарную помощь со стороны Азербайджана. 

В интервью РУСАРМИНФО российский политический деятель, экс-сенатор Франц Клинцевич, комментируя последнее «дипломатическое противостояние» Москвы и Баку, отметил, что в России видят, как изменилась не только позиция Армении, но и риторика и подходы Азербайджана после победы Реджепа Эрдогана на президентских выборах в Турции.

По его словам, заигрывание Баку с Москвой и Анкарой на фоне стараний еще и «не раздраконить» Вашингтон – контрпродуктивно. 

Клинцевич указал, что расчет Баку на то, что у «коллективного Запада» получится уничтожить Москву, неверный, и, ставя на Турцию, которая «решает дела» за счет харизмы и морально-волевых качеств Эрдогана, Азербайджан совершает большую ошибку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="165" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11029"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:K-3aZbKaVu8</id>
  <yt:videoId>K-3aZbKaVu8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан жаждет капитуляции Армении: время «включать мозги»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=K-3aZbKaVu8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-22T16:54:48+00:00</published>
  <updated>2023-07-22T16:54:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан жаждет капитуляции Армении: время «включать мозги»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/K-3aZbKaVu8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/K-3aZbKaVu8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан жаждет капитуляции Армении: время «включать мозги» 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали переговорный процесс между Арменией и Азербайджаном и ситуацию в Нагорном Карабахе, жители которого оказались в тотальной блокаде в результате перекрытия Азербайджаном Лачинского коридора. 

Спикеры рассказали, почему Баку продолжает блокаду Карабаха (армянское название Арцах), игнорируя призывы международного сообщества и решения суда ООН, назвали ловушкой и нарушением трехстороннего заявления предложение об организации поставок грузов в Степанакерт из Агдама.

По мнению экспертов, Азербайджан пытается добиться подписания такого договора с Арменией, который станет для нее актом капитуляции, и в этих условиях Еревану нужно заручиться поддержкой союзников и партнеров. 

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи: Гурген Симонян, Ара Погосян, Жирайр Азизян, Ростислав Ищенко, Александр Цинкер, правозащитник Вардан Арутюнян, бывший депутат Национального собрания Нагорного Карабаха Ваграм Атанесян, профессор, эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин, депутат Госдумы Константин Затулин и генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журлев.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3963"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DlW6Jq7MkMs</id>
  <yt:videoId>DlW6Jq7MkMs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Планы азербайджанцев в отношении армянских детей - улика для трибунала</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DlW6Jq7MkMs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-22T15:59:01+00:00</published>
  <updated>2023-07-22T15:59:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Планы азербайджанцев в отношении армянских детей - улика для трибунала</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DlW6Jq7MkMs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DlW6Jq7MkMs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Планы азербайджанцев в отношении армянских детей - улика для трибунала 

Результаты проводенного азербайджанским блогером опроса, в котором предлагалось выбрать вариант действия, которое участник опроса совершил, если бы «после ухода миротворцев (из Карабаха - ред.) встретил на улице ребенка, разговаривающего на армянском языке», шокировали своей жестокостью.

Подавляющее большинство участников опроса выразили желание нанести тяжкие увечья или лишить жизни армянских детей варварскими способами, часть согласилась «увезти и продать (детей - ред.) в рабство», и лишь незначительное количество согласилось ограничиться вариантом «сделать замечание».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО первый омбудсмен Армении Лариса Алавердян предложила провести юридическую экспертизу результатов опроса и подать соответствующий иск в международные суды. По словам правозащитницы, нужно перевести на английский язык так называемое «социальное исследование» азербайджанского блогера и отправить главе Евросоюза Шарлю Мишелю, а также Жозепу Боррелю, активно выступающим за «мирное и безопасное существование населения Нагорного Карабаха в составе Азербайджана».

Алавердян считает, что еврочиновники фактически являются соучастниками нового геноцида в Нагорном Карабахе. 

Она подчеркнула, что Степанакерту нужно требовать не осуждающих оценок на уровне деклараций, а конкретных решений, в том числе санкций, чувствительных для азербайджанской власти. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2932"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NvkPpKFpJ3k</id>
  <yt:videoId>NvkPpKFpJ3k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне и азербайджанцы могут анонимно встретиться на Мосбирже</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NvkPpKFpJ3k"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-22T15:16:22+00:00</published>
  <updated>2023-07-22T15:16:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне и азербайджанцы могут анонимно встретиться на Мосбирже</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NvkPpKFpJ3k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NvkPpKFpJ3k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне и азербайджанцы могут анонимно встретиться на Мосбирже 

Правительство России обсуждает возможность допуска к валютным торгам на Мосбирже армянских и азербайджанских брокеров.

Согласно проекту, инициированному Министерством финансов, в перечне иностранных государств, чьи кредитные организации и брокеры смогут торговать валютой, также указаны Беларусь, Грузия, Иран, Казахстан, Таджикистан, Туркменистан, Турция, Узбекистан и Армения.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО экономический обозреватель Денис Елаховский отметил, что ранее в торгах на Мосбирже могли участвовать страны ЕАЭС, а сейчас Россия вынуждена расширять список стран, включая Азербайджан, у которого до сих пор не было права торговать на российском фондовом рынке. 

По мнению эксперта, расширение списка нужно российскому рынку, чтобы элементарно обеспечивать ликвидность на валютных торгах.  Сейчас из-за санкций, отсечения от долларов и евро, в России есть острая нехватка этих валют. 

Что касается потенциальных рисков валютных операций между армянскими и азербайджанскими брокерами, то, по словам Елаховского, они исключены, поскольку биржевые торги по сути своей анонимны, то есть покупатель и продавец, совершая сделку, не знают, у кого покупают и кому продают валюту. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1049"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dFD9dvxhKAE</id>
  <yt:videoId>dFD9dvxhKAE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 21.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dFD9dvxhKAE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-22T04:47:02+00:00</published>
  <updated>2023-07-22T05:38:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 21.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dFD9dvxhKAE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dFD9dvxhKAE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 21.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Ильхам Алиев в Шуши на «глобальном медиа-форуме» заявил, что все  действия Азербайджана против Армении и Нагорного Карабаха после подписания трехстороннего заявления 2020 года были совершены по его решению с целью «послать месседжи» Армении. Алиев также анонсировал переговоры в ближайшие дни глав МИД Армении и Азербайджана в Москве. В МИД Армении подтвердили, что Ереван принял предложение о московской встрече. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) профессор, эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин и правозащитник Вардан Арутюнян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2240"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0BPrrhwp38Q</id>
  <yt:videoId>0BPrrhwp38Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Не в пользу Армении, но Баку однажды будет за все болезненно отвечать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0BPrrhwp38Q"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T18:30:00+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T18:52:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Не в пользу Армении, но Баку однажды будет за все болезненно отвечать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0BPrrhwp38Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0BPrrhwp38Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Не в пользу Армении, но Баку однажды будет за все болезненно отвечать

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1336"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QhaBsNXUGB4</id>
  <yt:videoId>QhaBsNXUGB4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Есть идея о вводе в Карабах китайских миротворцев: армяне не могут вечно страдать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QhaBsNXUGB4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T18:19:50+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T18:19:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Есть идея о вводе в Карабах китайских миротворцев: армяне не могут вечно страдать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QhaBsNXUGB4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QhaBsNXUGB4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Есть идея о вводе в Карабах китайских миротворцев: армяне не могут вечно страдать

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="109" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4789"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rfORlIBfp1Y</id>
  <yt:videoId>rfORlIBfp1Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения проиграла, но это не означает, что все ей могут диктовать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rfORlIBfp1Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T18:12:56+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T18:12:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения проиграла, но это не означает, что все ей могут диктовать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rfORlIBfp1Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rfORlIBfp1Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения проиграла, но это не означает, что все ей могут диктовать 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="5" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="576"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6p_Q6ZNonw</id>
  <yt:videoId>D6p_Q6ZNonw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения вновь поддержала Россию, а Азербайджан показал свою сущность</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6p_Q6ZNonw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T18:05:40+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T18:05:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения вновь поддержала Россию, а Азербайджан показал свою сущность</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6p_Q6ZNonw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6p_Q6ZNonw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения вновь поддержала Россию, а Азербайджан показал свою сущность 

Азербайджан в регионе Южного Кавказа проводит политику в интересах Турции и не может являться союзником России, считает профессор, эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин. 

В эфире РУСАРМИНФО историк заявил, что отношение Азербайджана к России можно наглядно проследить по международным голосованиям, в ходе которых Баку голосует против интересов Москвы, а Армения – за. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Александр Черемин подчеркнул, что последние действия и заявления руководства Турции также подтверждают, что союзником для Москвы Анкара тоже не является.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="184" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11480"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:A3wSkH81I6A</id>
  <yt:videoId>A3wSkH81I6A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев отказывается от договора с Арменией: там есть пункт о Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=A3wSkH81I6A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T17:53:47+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T17:53:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев отказывается от договора с Арменией: там есть пункт о Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/A3wSkH81I6A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/A3wSkH81I6A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев отказывается от договора с Арменией: там есть пункт о Карабахе 

На Азербайджан оказывается давление со стороны посредников относительно содержания мирного договора с Арменией, считает правозащитник Вардан Арутюнян.

В эфире РУСАРМИНФО Арутюнян отметил, что посредники настаивают, что в документе должно быть упоминание о правах и безопасности армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), это не устраивает руководство Азербайджана. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» правозащитник подчеркнул, что армянская дипломатия должна правильно сориентироваться и в итоге получить договор, в котором в обязательном порядке будет упомянут Карабах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1736"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TO8zDCQ4BFI</id>
  <yt:videoId>TO8zDCQ4BFI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Идет переориентация на Армению: в Москве поняли, что Ереван ищет новых союзников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TO8zDCQ4BFI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T17:34:21+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T17:34:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Идет переориентация на Армению: в Москве поняли, что Ереван ищет новых союзников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TO8zDCQ4BFI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TO8zDCQ4BFI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Идет переориентация на Армению: в Москве поняли, что Ереван ищет новых союзников 

Находящийся с визитом в Ереване спецпредставитель МИД России по нормализации отношений между Арменией и Азербайджаном Игорь Ховаев провел встречи с секретарем Совбеза Армении Арменом Григоряном и главой МИД Араратом Мирзояном, обсудив ситуацию вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

В эфире РУСАРМИНФО профессор, эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин заявил, что у российского внешнеполитического ведомства постепенно меняется отношение к ситуации в регионе и к вопросу о реальных союзниках в нем. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Александр Черемин отметил, что в Москве все больше утверждается мнение, что верным союзником России является именно Армения, а не Азербайджан, и нужно переориентироваться на оказание поддержки Еревану. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="288" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13847"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xLvV5m5vt0M</id>
  <yt:videoId>xLvV5m5vt0M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Игрок «Большой семерки» в Армении усилит миссию ЕС</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xLvV5m5vt0M"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-21T09:33:50+00:00</published>
  <updated>2023-07-21T09:33:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Игрок «Большой семерки» в Армении усилит миссию ЕС</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xLvV5m5vt0M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xLvV5m5vt0M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Игрок «Большой семерки» в Армении усилит миссию ЕС

МИД Армении поприветствовал инициативу Канады стать частью гражданской мониторинговой миссии Евросоюза (EUMA) в стране.

«Рассматриваем этот шаг как важный вклад в роль миссии по укреплению стабильности и мира в регионе Южного Кавказа», - говорится в заявлении от 20 июля в официальном микроблоге армянского МИД. 

На сайте Совета ЕС опубликован проект документа, в котором говорится об оказании материальной помощи со стороны Канады в адрес EUMA. При этом в документе не указана конкретная сумма содействия.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян напомнил, что Канада – член «Большой семерки», и чем больше влиятельных стран, по мнению эксперта, будет вовлечено в Европейскую гражданскую миссию, тем больший вес и значение она приобретет, а это в большей степени будет способствовать поддержанию безопасности на армяно-азербайджанской границе. 

Навасардян добавил, что хотя у миссии ЕС в Армении ограниченный и скромный мандат, она, тем не менее, вносит определенный, пусть и не большой, вклад в избежание новой военной эскалации. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2666"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
