<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:U-lmL3EzO3I</id>
  <yt:videoId>U-lmL3EzO3I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Поклонник» Армении из Турции никакой - урвёт, что сможет: Кедми</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=U-lmL3EzO3I"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-17T17:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T17:58:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Поклонник» Армении из Турции никакой - урвёт, что сможет: Кедми</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/U-lmL3EzO3I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/U-lmL3EzO3I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Поклонник» Армении из Турции никакой - урвёт, что сможет: Кедми 

Официальный представитель Госдепа Мэтью Миллер в ходе брифинга 14 декабря заявил, что США приветствуют роль Турции в разрешении армяно-азербайджанского конфликта, отметив, что это тема, к которой постоянно обращаются в разговоре главы внешнеполитических ведомств США и Турции. В тот же день состоялся также телефонный разговор президента США Джо Байдена с турецким коллегой Реджепом Эрдоганом.

Участившиеся контакты Вашингтона и Анкары по теме урегулирования армяно-азербайджанского конфликта в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал политолог, экс-руководитель израильской спецслужбы «Натив» Яков Кедми.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6273"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MSXXxrwgwD0</id>
  <yt:videoId>MSXXxrwgwD0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев хочет перепрыгнуть пропасть между Арменией и Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MSXXxrwgwD0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-17T16:57:41+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T16:57:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев хочет перепрыгнуть пропасть между Арменией и Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MSXXxrwgwD0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MSXXxrwgwD0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев хочет перепрыгнуть пропасть между Арменией и Азербайджаном 

Здравствуйте! «Мы не стремимся в Евросоюз, нас не примут в эту структуру», - Алиев ведет переговоры с Арменией, делая такое признание. Человек ясно говорит «Северная Корея», а вы упрямо слышите «Южная», и рассыпаете ему под ноги жемчужины мира, да еще и удивляетесь, а кого это нефтяной барон застал врасплох своим манифестом о внеочередных выборах? Легитимности или времени выяснить, в чьих руках в конечном итоге окажется мандат на адаптацию к новому мировому порядку, не хватает укоренившемуся с 1969 года клану? Присутствует и страх, а вдруг нефть и газ не помогут в час возмездия, в конце концов, непонятно, к чему приведут ежедневные аресты журналистов. Или и в этот раз наблюдатели от СНГ с прогнившей советской оценкой спасут азербайджанские выборы? Все это произойдет, более того, эти выборы увеличат пропасть между нами и Баку, для которого проведение таких же внеочередных выборов в Армении стало бы спасательным кругом, потому что это единственный путь положить нас на азербайджанские весы. У нас ведь тоже присутствует такой бесстыдный дискурс, мол, нам тоже нужна подобная среднеазиатская перезагрузка. Осознают ли те, кто проповедует внеочередные выборы в Армении, масштабы катастрофы? И не важно, какая у них форма тугодумия - дееспособная или невменяемая … Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Մենք չենք ձգտում դեպի Եվրամիություն, մեզ չեն ընդունի այդ կառույց․ այսպիսի խոստովանությամբ է Ալիևը բանակցում Հայաստանի հետ։ Մարդը պարզ ասում է Հյուսիսային Կորեա, իսկ դուք համառորեն Հարավային եք լսում ու խաղաղության մարգարիտներ շաղ տալիս ոտքերի տակ, հետն էլ զարմանում՝ տեսնես ում է հանկարծակիի բերել նավթաբարոնն իր արտահերթ ընտրության հրովարտակով։ Լեգիտիմության պակաս ունի 1969թ-ից հաստատված կլանը, թե ժամանակի, պարզելու համար՝ ում ձեռքին, ի վերջո, կհայտնվի նոր աշխարհակարգին հարմարվելու մանդատը։ Վախ կա, հանկարծ նավթն ու գազը չօգնեն հատուցման ժամին, ի վերջո, ամեն օր լրագրող բանտարկելը պարզ չէ ուր է տանելու, թե այս անգամ էլ ԱՊՀ դիտորդները կփրկեն ադրբեջանական ընտրությունները խորհրդային նեխած գնահատականով։ Այդ բոլորը կլինի, ավելին, այդ ընտրությամբ կմեծանա անդունդը մեր ու Բաքվի միջև, որի համար փրկօղակ կլիներ մի արտահերթ էլ Հայաստանում անցկացնելը, որովհետև դա  ադրբեջանական կշեռքին հայտնվելու միակ ճանապարհն է։ Կա, չէ, այդպիսի անամոթ դիսկուրս, իբր մեզ էլ է պետք նման միջինասիական մի ռեստարտ։ Գիտակցում են արդյոք աղետի ծավալը նրանք, ովքեր Հայաստանում արտահերթի քարոզ են անում, կարևոր չէ՝ մեղսունակ, թե անմեղսունակ բթամտությամբ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2331"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bEi8QT4xc4o</id>
  <yt:videoId>bEi8QT4xc4o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Договор между Арменией и Азербайджаном: дьявол в деталях</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bEi8QT4xc4o"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-17T15:57:11+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T15:57:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Договор между Арменией и Азербайджаном: дьявол в деталях</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bEi8QT4xc4o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bEi8QT4xc4o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Договор между Арменией и Азербайджаном: дьявол в деталях  

В ходе интервью на Общественном телевидении Армении посол по особым поручениям Эдмон Марукян заявил, что у Еревана и Баку нет окончательного проекта мирного соглашения для подписания в этом году, однако, есть надежда окончательно согласовать его на предстоящей в январе встрече глав МИД, на которую Азербайджан дал свое согласие.

После выхода в эфир этого интервью азербайджанская сторона опровергла информацию армянского чиновника о согласованности встречи глав МИД двух стран.

Процесс переговоров по заключению мирного договора между Арменией и Азербайджаном в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал российский политолог-международник Михаил Синельников-Оришак.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3659"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uIWOWtkZDs4</id>
  <yt:videoId>uIWOWtkZDs4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Продай Карабах: Лукашенко на армянской теме пиарится</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uIWOWtkZDs4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-17T06:55:13+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T06:55:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Продай Карабах: Лукашенко на армянской теме пиарится</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uIWOWtkZDs4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uIWOWtkZDs4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Продай Карабах: Лукашенко на армянской теме пиарится 

Президент Беларуси Александр Лукашенко на совещании руководителей органов безопасности и разведывательных служб государств - участников СНГ в Минске заявил, что на пространстве содружества были и ошибки, нуждающиеся в исправлении, приведя в пример армяно-азербайджанский конфликт.

«Не было бы этого в Армении и Азербайджане, если бы когда-то послушали то, что было сказано», — заявил Лукашенко, добавив, что «не Пашинян в этом виноват, ему все досталось в наследство».

Президент Беларуси также напомнил о своем разговоре с экс-президентом Армении Сержем Саргсяном и азербайджанским лидером Ильхамом Алиевым, в ходе которого Саргсян, якобы, отказался отдать Алиеву пять районов Нагорного Карабаха за $5 млрд.

Заявления Александра Лукашенко в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал член Совета по межнациональным отношениям при президенте России Богдан Безпалько.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7792"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KCbXkVLYQo8</id>
  <yt:videoId>KCbXkVLYQo8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Плохие» отношения Армении и России - шоу: вложено 12 миллиардов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KCbXkVLYQo8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-16T17:54:09+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T17:57:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Плохие» отношения Армении и России - шоу: вложено 12 миллиардов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KCbXkVLYQo8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KCbXkVLYQo8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Плохие» отношения Армении и России - шоу: вложено 12 миллиардов

Вице-премьер России Алексей Оверчук в ходе визита в Ереван заявил, что Евразийский фонд стабилизации и развития финансирует в объеме $150 млн строительство в Армении четвертой очереди автодорожного коридора «Север-Юг», на согласовании коллегиальных органов фонда находится также решение о поддержке строительства Каджаранского тоннеля, где объем поддержки составляет $200 млн. В целом, согласно информации российской стороны, портфель инвестиций фонда в Армении по 10 проектам оценивается в $533 млн, в стадии обсуждения находятся проекты еще на $300 млн.

Факт крупных российских инвестиций в Армении на фоне разговоров об ухудшении отношений между Ереваном и Москвой в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал доктор экономических наук, ведущий эксперт Центра исследований гражданского общества и некоммерческого сектора, председатель комиссии Общественной палаты РФ по гармонизации межнациональных и межконфессиональных отношений Иосиф Дискин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6171"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vrhhCv4S4zw</id>
  <yt:videoId>vrhhCv4S4zw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения думает о мире, Алиев мечтает о коридоре: кто готов уступить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vrhhCv4S4zw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-16T16:55:59+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T16:55:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения думает о мире, Алиев мечтает о коридоре: кто готов уступить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vrhhCv4S4zw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vrhhCv4S4zw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения думает о мире, Алиев мечтает о коридоре: кто готов уступить

13 декабря Армения и Азербайджан, согласно достигнутым ранее договоренностям, провели на границе обмен военнопленными. В Армению вернулись 32 военнопленных, в Азербайджан – двое задержанных военнослужащих. 

Вице-премьер Армении Мгер Григорян заявил, что процесс демаркации границы с Азербайджаном может затянуться на годы. Стороны утвердили регламент работы комиссий, но дата следующей встречи пока неизвестна.

Азербайджан не согласился на предложение Армении о зеркальном отводе войск от границы. По словам главы МИД этой страны Джейхуна Байрамова, граница не делимитирована и нет гарантий, что после отвода войск эти позиции «не займет другая сторона».

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» положительно оценили результаты прямых договоренностей между Арменией и Азербайджаном. Эксперты рассказали, почему Баку начал общаться с Ереваном, какие перспективы есть у двустороннего формата, какие позиции есть у сторон по вопросам делимитации, разблокирования коммуникаций и подписания мирного договора. 

В эфире РУСАРМИНФО актуальные события вокруг Армении прокомментировали: политологи - Александр Цинкер, Александр Маркаров, Владимир Киреев, востоковед Карине Геворгян, тюрколог Нелли Минасян, эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян, член правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян, директор Национального музея-института архитектуры имени Таманяна Марк Григорян, независимый эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин и председатель Комитета по защите свободы слова Ашот Меликян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1803"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Gn_7FopWETU</id>
  <yt:videoId>Gn_7FopWETU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку не хочет, чтобы Ереван раскрывал планы: идёт торг</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Gn_7FopWETU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-16T15:54:49+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T15:54:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку не хочет, чтобы Ереван раскрывал планы: идёт торг</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Gn_7FopWETU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Gn_7FopWETU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку не хочет, чтобы Ереван раскрывал планы: идёт торг

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3127"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v0HtWRvSWZk</id>
  <yt:videoId>v0HtWRvSWZk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в открытую не говорит: проспит как Карабах или сделает как Грузия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v0HtWRvSWZk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-16T06:59:20+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T06:59:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в открытую не говорит: проспит как Карабах или сделает как Грузия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v0HtWRvSWZk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v0HtWRvSWZk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в открытую не говорит: проспит как Карабах или сделает как Грузия 

Глава МИД Армении Арарат Мирзоян поздравил Грузию, Украину и Молдову с решением Европейского совета начать переговоры о членстве в ЕС с Украиной и Молдовой и предоставить статус кандидата Грузии. 

На встрече министров иностранных дел стран-участниц Восточного партнерства в Брюсселе Мирзоян 12 декабря заявил, что решение ЕС приветствуется не только правительством, но и народом Армении, который также имеет европейские устремления.

Перспективы сотрудничества Армении с ЕС и вероятную реакцию на это России в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал политолог-международник, директор Центра европейской информации Николай Топорнин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6609"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aXTUbGoUZRw</id>
  <yt:videoId>aXTUbGoUZRw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aXTUbGoUZRw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-16T05:07:52+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T04:32:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aXTUbGoUZRw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aXTUbGoUZRw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 15.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Армянский вице-премьер Мгер Григорян заявил, что новой встречи комиссии по делимитацииграницы с Азербайджаном не будет до конца года, также еще не определены дата и место следующих переговоров. По его словам, делимитация и демаркация могут затянуться на годы, поскольку это сложный процесс. Официальный представитель Госдепа США Мэтью Миллер заявил, что армяно-азербайджанская нормализация – тема, к которой постоянно обращаются в разговоре Госсекретарь Энтони Блинкен и глава МИД Турции Фидан. По его словам, Вашингтон приветствует продуктивную роль Турции в нормализации отношений между Арменией и Азербайджаном. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян и член совета правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2946"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZPu-trpIM-g</id>
  <yt:videoId>ZPu-trpIM-g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Диверсификация или разрыв: как Армении выстроить отношения с Россией «по-грузински»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZPu-trpIM-g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T18:26:29+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T03:47:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Диверсификация или разрыв: как Армении выстроить отношения с Россией «по-грузински»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZPu-trpIM-g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZPu-trpIM-g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Диверсификация или разрыв: как Армении выстроить отношения с Россией «по-грузински»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3265"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:i8g_m1CD2H0</id>
  <yt:videoId>i8g_m1CD2H0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Где заканчивается Армения и начинается Азербайджан: Пашинян ссылается на Алма-Ату</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=i8g_m1CD2H0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T18:18:57+00:00</published>
  <updated>2023-12-17T02:33:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Где заканчивается Армения и начинается Азербайджан: Пашинян ссылается на Алма-Ату</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/i8g_m1CD2H0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/i8g_m1CD2H0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Где заканчивается Армения и начинается Азербайджан: Пашинян ссылается на Алма-Ату

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1537"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:M1AjbVlongk</id>
  <yt:videoId>M1AjbVlongk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ереван, Севан, армянский реванш: Алиев боится и угрожает</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=M1AjbVlongk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T18:10:04+00:00</published>
  <updated>2023-12-15T23:34:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ереван, Севан, армянский реванш: Алиев боится и угрожает</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/M1AjbVlongk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/M1AjbVlongk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ереван, Севан, армянский реванш: Алиев боится и угрожает

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7465"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jRBky2A4TxE</id>
  <yt:videoId>jRBky2A4TxE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне и азербайджанцы друг друга не знают: мирить будет «большой дядя»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jRBky2A4TxE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T17:53:25+00:00</published>
  <updated>2023-12-15T17:53:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне и азербайджанцы друг друга не знают: мирить будет «большой дядя»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jRBky2A4TxE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jRBky2A4TxE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне и азербайджанцы друг друга не знают: мирить будет «большой дядя» 

Локальные договоренности Армении и Азербайджана не могут стать почвой для того, чтобы две страны без участия посредников самостоятельно пришли к подписанию мирного договора, считает член совета правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян.

В эфире РУСАРМИНФО Самсонян отметила, что мирный договор должен быть подписан при посредничестве геополитических игроков, что станет гарантией исполнения положений документа и исключит нарушения. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян, в свою очередь, отметил, что Ереван и Баку в медиаторе нуждаются. Однако даже их гарантии не будут эффективными, если армяне и азербайджанцы сами не решат, что нужно договариваться. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2085"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HOQ_AWSwl7A</id>
  <yt:videoId>HOQ_AWSwl7A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения не пойдет на мир в обмен на суверенитет: Западу нужны два хаба</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HOQ_AWSwl7A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T17:41:39+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T09:14:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения не пойдет на мир в обмен на суверенитет: Западу нужны два хаба</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HOQ_AWSwl7A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HOQ_AWSwl7A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения не пойдет на мир в обмен на суверенитет: Западу нужны два хаба 

Страны Запада заинтересованы в том, чтобы Армения и Азербайджан достигли мира и стали «хабами» для международной торговли, считает эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян.

В эфире РУСАРМИНФО Устян отметил, что на Западе есть понимание, что интегрироваться в китайский проект «Один пояс-один путь» уже неперспективно. По этой причине разрабатываются альтернативные маршруты для доставки грузов из Индии – через Армению, Иран, Азербайджан.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член совета правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян, в свою очередь, заявила, что Армения наиболее заинтересована в подписании мирного договора с Азербайджаном.

Однако, по ее словам, со стороны Баку такой же заинтересованности нет – Азербайджан периодически выдвигает Армении новые неприемлемые условия, которые угрожают армянскому суверенитету. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="183" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13600"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sZpdn8QGzg8</id>
  <yt:videoId>sZpdn8QGzg8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Обмен пленными перед выборами: Пашинян сделал Алиеву «презент»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sZpdn8QGzg8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-15T17:30:59+00:00</published>
  <updated>2023-12-16T03:17:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Обмен пленными перед выборами: Пашинян сделал Алиеву «презент»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sZpdn8QGzg8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sZpdn8QGzg8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Обмен пленными перед выборами: Пашинян сделал Алиеву «презент» 

Обмен пленными между Арменией и Азербайджаном стал результатом проявления политической воли руководителей двух стран, отмечает эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что шаги на нормализацию отношений с Арменией позволяют Алиеву приобрести внутреннюю и внешнюю легитимность в преддверии досрочных президентских выборов. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член совета правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян, в свою очередь, отметила, что на договоренности Еревана и Баку повлияли несколько факторов, один из которых – международное давление на Азербайджан.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2507"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
