<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:6iD3O5bf0sg</id>
  <yt:videoId>6iD3O5bf0sg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6iD3O5bf0sg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-16T04:33:46+00:00</published>
  <updated>2022-03-16T04:49:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6iD3O5bf0sg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6iD3O5bf0sg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян 

Армянский медиаэксперт Самвел Мартиросян считает, что верификация информации о событиях на Украине стала для армянских пользователей настоящей проблемой.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мартиросян отметил, что в этом вопросе велика роль экспертов, которые должны помогать обществу в оценке и осмыслению часто противоречивой информации.

«Мы очень слабы в экспертом аспекте, то есть в военном, политическом, экономическом ключе экспертная оценка слаба. Я не говорю, что экспертов нет, но в известном нам поле нет людей, которые хорошо, на доступном языке объяснят людям и сами всё поймут. Для того, чтобы люди понимали, что происходит, нужны люди, которые обработают те хаотичные сведения, поступающие с разных сторон, и объяснят людям, чтобы мы не попадали в капкан информационного хаоса», - сказал он.

По словам Мартиросяна, в ситуации, когда сложно получить объективные сведения, общество начинает руководствоваться своими симпатиями, что, в свою очередь, может привести к эффекту манипулирования общественным мнением.

В качестве примера эксперт привел деятельность азербайджанской стороны, которая пользуется сложной информационной ситуацией и создает нестабильность на границе с Арменией и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) с целью в удобный момент предпринять конкретные действия, и не обязательно военного характера.

Мартиросян считает, что в Армении должно появиться понимание необходимости вовлеченности в процессы международного реагирования, так как в случае «тихого» нейтралитета другие страны могут агрегировать информацию за нее и от лица официального Еревана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3606"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gIBNjFieUv4</id>
  <yt:videoId>gIBNjFieUv4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gIBNjFieUv4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-15T13:55:14+00:00</published>
  <updated>2022-03-15T14:13:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gIBNjFieUv4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gIBNjFieUv4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин 

Пресс-служба Главного управления МЧС России по Северной Осетии сообщила, что Военно-грузинская дорога, ведущая к Контрольно-пропускному пункту «Верхний Ларс» на выезд из России, с 16:00 15 марта открыта для всех видов транспортных средств. 

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО таможенный атташе Армении на КПП Верхний Ларс Арам Тананян сообщил о ситуации, сложившейся на дороге с 9 марта, когда она была закрыта для любого вида транспорта из-за снегопада на грузинской стороне. 

Тананян рассказал, что по состоянию на утро 15 марта на дороге скопилось более 3 тысяч транспортных средств, ожидающих проезда. Из них около 15% направляются в Армению. 

«Со вчерашнего вечера власти Грузии начали работы по очистке дороги от снега. Я надеюсь, что сегодня днем дорогу откроют для легковых автомобилей, а затем и для грузовых», - отметил он. 

Тананян также рассказал, как в ожидании проезда в суровых условиях справляются водители, приходя на выручку друг другу. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3380"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fiD0gyO6GeY</id>
  <yt:videoId>fiD0gyO6GeY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fiD0gyO6GeY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-15T09:13:00+00:00</published>
  <updated>2022-03-15T09:13:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fiD0gyO6GeY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fiD0gyO6GeY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику 

Депутат парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян рассказал о последних провокационных действиях Азербайджана в отношении жителей НК. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арутюнян сообщил, что ВС Азербайджана последовательно терроризируют граждан Карабаха.

«Сначала они обстреляли село Храморт, включили громкоговорители и призывали граждан покинуть населенный пункт. Потом последовало повреждение газопровода, который, на мой взгляд, был взорван. Затем случились обстрелы сел Хнапат и Храморт из миномета», - рассказал депутат.

По его словам, главная цель Баку - оказать психологическое воздействие на жителей НК. Для этого они также проникают в информационное поле, распространяют ложные сообщения о том, что находятся в Степанакерте.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1199"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:59d0VxQAfvQ</id>
  <yt:videoId>59d0VxQAfvQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=59d0VxQAfvQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-14T16:25:56+00:00</published>
  <updated>2022-03-14T18:03:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/59d0VxQAfvQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/59d0VxQAfvQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению

Политолог Роберт Гевондян считает, что в Баку негативно отреагируют на то, что армяно-азербайджанский договор по предложению Армении будет обсуждаться в рамках Минской Группы ОБСЕ.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы  «День с Нвером Мнацаканяном» Гевондян заявил, что обсуждение договора с Азербайджаном было предложено Минской группе Арменией, однако это не значит, что Баку отклонит эту инициативу, хоть она и не выгодна.

Также политолог отметил, что Азербайджан будет ждать и воспользуется удобным моментом, чтобы оказать давление на Армению, вопрос лишь в том, что Баку сочтет более подходящим поводом для действий. 

«Нужно понимать, что Азербайджан ждет, ищет и находит поводы и, в большинстве случаев, даже создает поводы. Столкновения между Россией и Украиной – удобный случай не потому что Россия занята или ослабевает, а потому что международная ситуация запутана. Но говорить о том, что развитие российско-украинских событий в виде итогов как-либо отразиться на Азербайджане – не правильно», - сказал он.

По мнению Гевондяна, Азербайджан пользуется именно общим неразборчивым, сложным международным положением и активирует давление на Армению и Нагорный Карабах (армянское название Арцах) в виде провокаций, таких как разрушение газопровода в Карабахе, психологическая травля и прочее.

Депутат парламента Нагорного Карабаха Арам Арутюнян прокомментировал отказ МИД Армении от заключения мирного договора с Азербайджаном на «пяти базовых принципов», отметив, что такое решение ведомство приняло из-за отсутствия в нем новых тезисов. 

В эфире программы Арутюнян отметил, что единственно новым пунктом были переговоры между Арменией и Азербайджаном вне Минской группы ОБСЕ.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5353"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UYUMCxvlm7k</id>
  <yt:videoId>UYUMCxvlm7k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UYUMCxvlm7k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-14T15:08:51+00:00</published>
  <updated>2022-03-14T15:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UYUMCxvlm7k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UYUMCxvlm7k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог

Политолог Тигран Григорян считает, что заявление МИД Армении можно расценивать как отказ официального Еревана принять предложенные Баку условия для начала переговоров по мирному договору.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что Баку использовал украинские события, чтобы принудить Армению подписать договор, который по сути является капитуляционным актом.

Он отметил, что в своем заявлении МИД Армении указал на определенный формат и пакет документов по нормализации отношений между странами. 

«Хельсинский Заключительный акт, о котором говорится в заявлении МИД Армении, имеет большое значение, так как на нем основаны Мадридские принципы. Хельсинский Заключительный акт включает в себя принцип права народов на самоопределение, который важен для Армении. Очень важно, чтобы этот принцип фигурировал в повестке армяно-азербайджанских переговоров», - сказал Григорян. 

Политолог отметил, что упоминание Минской группы является дипломатическим отказом от предложения Азербайджана. В этой ситуации, по мнению эксперта, Азербайджан может попытаться военным путем оказать давление на Армению.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3952"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RmrIoQUffU8</id>
  <yt:videoId>RmrIoQUffU8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RmrIoQUffU8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-13T17:00:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-13T17:00:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RmrIoQUffU8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RmrIoQUffU8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс

В технологической отрасли Армении вследствие российско-украинского противостояния возник большой ажиотаж. Бесспорно, в этом мраке армянская IT-сфера одна из немногих светлых площадок, где может найти себе место иностранец. Но есть большая вероятность, что этот временный бизнес-тренд может свести на нет насущную проблему, стоящую перед армянским селом. Между тем, такой ход событий, как минимум, подсказывает нам оставить пустые слова, отправиться в деревню, найти землепашца, ведь продовольственный коллапс, который грозит окружающему миру, уж точно не простит Армении бездействие в виде бесхозных земель и утраченных вод. Понятно ведь, что в этом экономическом хаосе доходы граждан Армении, какие бы стимулы ни поступали из-за рубежа, не будут расти так быстро, как меняются денежные и ценовые индексы. Что еще нужно, чтобы понять, что вода и хлеб никогда не превратятся в IT-продукт, даже под гарантии Билла Гейтса? Не настало ли время делать расчеты, исходя из такого понимания национальной безопасности, в котором земледелец с испачканными землей и изрезанными морщинами руками, как минимум, не будет котироваться ниже, чем «светлокожие», живущие в сиянии мысли? Сейчас идет столкновение за нефть и газ, следующее на этой планете будет за воду. Именно это подсказывает украинское потрясение. Так что, если ваше дитя завтра попросит хлеба, вы ведь не обратитесь к компьютеру, на экране которого установлены обои с невспаханными полями и Араксом, несущим наши воды 

Нвер Мнацаканян

Նույնիսկ Բիլ Գեյթսը չի կարողանա հայկական հաց աճեցնել

Հայաստանի տեխնոլոգիական տարածքում մեծ ոգևորություն է ռուս-ուկրաինական հակամարտության հետևանքով։ Անվիճելի է, որ հայկական այթին այս խավարում լուսավոր հարթակներից մեկն է, որտեղ օտարը կարող է տեղ զբաղեցնել։ Բայց մեծ է հավանականությունը, որ այդ ժամանակավոր բիզնես թրենդը կարող է չեղարկել հայկական գյուղի առջև դրված հրատապ խնդիրը։ Մինչդեռ դեպքերի այսպիսի ընթացքը գոնե մեզ հրամայում է թողնել դատարկ խոսքերը, գնալ գյուղ, գտնել հաց մշակողին, որովհետև պարենային կոլապսը, որ սպառնում է մեզ շրջապատող աշխարհին, հաստատ չի ների Հայաստանի անգործությունը՝ պարապ հողերի ու կորուսյալ ջրի տեսքով։ Պարզ է, չէ, որ այս էկոնոմիկ քաոսում հայաստանցու եկամուտները, ինչպիսի խթաններ էլ լինեն դրսից, չեն աճի այն արագությամբ, ինչ արագությամբ փոխվում են փողի ու գների ինդեքսները։ Ուրիշ ինչ է պետք, հասկանալու համար, որ ջուրն ու հացը երբեք այթի արտադրանք չեն դառնա, անգամ Բիլ Գեյթսի երաշխավորությամբ։ Ժամանակը չէ ազգային անվտանգության այսպիսի բեռով միայն կատարել հաշվարկները, որտեղ հողոտ ու տանջահար կնճիռներով հողագործը գոնե չի ստորադասվի սպիտակամաշկ ու ուղեղային փայլով ապրողներին։ Հիմա նավթի ու գազի համար է, հաջորդ բախումն այս մոլորակում լինելու է ջրի համար։ Ուկրաինական ցնցումը հենց դա է հուշում։ Այնպես որ, եթե վաղը ձեր տան փոքրիկը հաց ուզի, հո չեք դիմելու համակարգչին, անմշակ դաշտերի ու մեր ջրերով հեռացող Արաքսի ետնանկարով․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1366" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="49933"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QvNyV1IpE9o</id>
  <yt:videoId>QvNyV1IpE9o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Мхитарян ушел из сборной Армении: Березовский назвал версии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QvNyV1IpE9o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-13T15:12:04+00:00</published>
  <updated>2022-03-13T15:12:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Мхитарян ушел из сборной Армении: Березовский назвал версии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QvNyV1IpE9o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QvNyV1IpE9o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему Мхитарян ушел из сборной Армении: Березовский назвал версии
 
Бывший голкипер сборной Армении по футболу, тренер вратарей национальной команды Роман Березовский считает, что причиной ухода главной звезды армянского футбола Генриха Мхитаряна из сборной Армении могли быть события на Украине.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Березовский отметил, что Мхитарян играл в донецких клубах «Металлург» и «Шахтёр», поэтому, возможно, психологически он тяжело переносит геополитическую обстановку. 

«Этот человек и так много сделал для нашей команды, и мы ему очень благодарны. Это его решение, которое нужно уважать», - сказал он.

По словам Березовского, еще одной причиной могло стать и то, что в последнее время сборная Армении немного ухудшила свои показатели, и, возможно, Мхитарян близко к сердцу принял этот факт.

Березовский отметил, что Мхитаряна в качестве капитана может заменить защитник «Кадиса» Вараздат Ароян, также он назвал имя другого ветерана сборной Геворга Казаряна.

Отвечая на вопрос, кто может заменить Мхитаряна на его позиции в сборной, Роман Березовский назвал имя полузащитника «Краснодара» Эдуарда Сперцяна, который в последнее время заметно прогрессирует. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9254"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RdlabYRIuTs</id>
  <yt:videoId>RdlabYRIuTs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что делать Армении, если для Азербайджана война не закончена</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RdlabYRIuTs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-12T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2022-03-12T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что делать Армении, если для Азербайджана война не закончена</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RdlabYRIuTs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RdlabYRIuTs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что делать Армении, если для Азербайджана война не закончена 

В ходе программы «День с Нвером Мнацаканяном» спикеры прокомментировали действия Азербайджана на границе с Арменией и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

По мнению востоковеда, политолога Каринэ Геворкян, такое поведение Азербайджана напрямую связано с украинским кризисом, но, по мнению эксперта, вероятность начала затяжной войны маловероятна.

«Думаю, это давление и на Москву. Москва прекрасно знает, что противники России будут использовать все возможности, чтобы создать для страны проблемы в южном регионе», — сказала Геворкян в эфире РУСАРМИНФО.

Военный эксперт Карен Ованнисян не видит связи между украинскими событиями и агрессивным поведением Азербайджана на границе с Арменией. По мнению эксперта, вызывая напряженность на границах, Алиев заявляет, что война еще не закончена, и населению Азербайджана не стоит переключать внимание на внутриполитическую повестку.

Лидер партии «Просвещенная Армения» Эдмон Маруркян отметил, что в сложившейся ситуации Армения должна сама урегулировать свои проблемы с Азербайджаном и Турцией. Марукян также подчеркнул, что Азербайджан обязательно попытается воспользоваться геополитическими изменениями, стремясь решить карабахский вопрос в свою пользу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="234" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15859"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Zidw58W_9V8</id>
  <yt:videoId>Zidw58W_9V8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Турции за танцы на стене армянской церкви не накажут: Баграт Эстукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Zidw58W_9V8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-12T14:49:17+00:00</published>
  <updated>2022-03-12T14:49:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции за танцы на стене армянской церкви не накажут: Баграт Эстукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Zidw58W_9V8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Zidw58W_9V8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Турции за танцы на стене армянской церкви не накажут: Баграт Эстукян 

Турецкие СМИ на днях сообщили, что суд Стамбула оправдал троих молодых людей, которые несколько месяцев назад в состоянии алкогольного опьянения поднялись на входную стену армянской церкви Сурб Тагавор и станцевали под громкую музыку. 

После инцидента в их отношении было возбуждено уголовное дело. Прокуратура Стамбула предъявила обвинение за неуважение к религиозным ценностям и нарушение общественного порядка. Прокуратура потребовала по одному году лишения свободы.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО редактор Стамбульской газеты «Акос» Баграт Эстукян отметил, что четкой регулировки по подобным инцидентам в законодательстве Турции нет, поэтому обвинение было снято. Наказания за подобные случаи не установлено. 

Баграт Эстукян отметил, что армянские общинные структуры официально не представили возражений в отношении приговора, но осудили произошедшее. 

«Все тогда говорили: Если бы такое произошло на стене мечети, что бы вы почувствовали? Несомненно, в этом случае был бы большой резонанс», - сказал редактор «Акоса».

Он также добавил, что подобные случаи в отношении немусульманских религиозных святынь - армянских, греческих, еврейских, часто случаются в Турции, однако редко дела доходят до суда. Обычно инциденты заканчиваются вмешательством полиции, а виновные остаются безнаказанными.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2401"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iSRRN400K3A</id>
  <yt:videoId>iSRRN400K3A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iSRRN400K3A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-12T04:27:26+00:00</published>
  <updated>2022-03-12T05:17:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iSRRN400K3A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iSRRN400K3A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5880"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fP5Z_KAT9ew</id>
  <yt:videoId>fP5Z_KAT9ew</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский генофонд в безопасности: эксперт оценил риски иммиграции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fP5Z_KAT9ew"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-11T17:48:39+00:00</published>
  <updated>2022-03-11T17:48:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский генофонд в безопасности: эксперт оценил риски иммиграции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fP5Z_KAT9ew?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fP5Z_KAT9ew/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский генофонд в безопасности: эксперт оценил риски иммиграции

Демограф Артак Маркосян прокомментировал большой приток граждан России в Армению на фоне событий на Украине и санкций.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Маркосян отметил, что среди приезжающих можно выделить 2 группы – этнические русские и армяне, которые на фоне долгосрочных последствий от санкции хотят получить гражданство Армении.

По словам демографа, из России, прежде всего, мигрируют в Армению представители IT-сферы, которые смогут переехать без потери работы. Также он отметил, что получить армянское гражданство россиянину будет сложно, однако увеличение западных санкций приведет к большому спросу паспорта республики.

Маркосян отмечает, что армяне составляют 98% населения Армении, поэтому небольшие миграционные потоки демографической картине в стране не угрожают, и нужно поощрять приезд иностранных специалистов. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4619"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:O46mPn945oQ</id>
  <yt:videoId>O46mPn945oQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении не предлагали, но рассмотрим: Гилоян о совместных турнирах СНГ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=O46mPn945oQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-11T16:58:31+00:00</published>
  <updated>2022-03-11T16:58:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении не предлагали, но рассмотрим: Гилоян о совместных турнирах СНГ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/O46mPn945oQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/O46mPn945oQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении не предлагали, но рассмотрим: Гилоян о совместных турнирах СНГ

Министерство спорта России намерено проводить открытые чемпионаты России по различным видам спорта - с участием спортсменов из других стран, также рассматривается вариант создания совместных турниров со странами СНГ и БРИКС. 

Заместитель министра образования, науки, культуры и спорта (ОНКС) Армении Карен Гилоян заявил, что на сегодня от российской стороны не поступало подобных предложений Армении. Он рассказал, что недавно сам организовал Евразийскую лигу, в которой выступали баскетбольные команды из Армении, России, Ливана, Казахстана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Гилоян не исключил возможности участия в открытых чемпионатах России, однако отметил, что Армении нужно будет подготовиться к ним более тщательно, отобрать спортсменов высших лиг, продумать логистику.

«В Армении постепенно баскетбол развивается, могли бы в баскетболе соревноваться. Дело в том, что надо же еще учитывать, какой уровень у наших коллег, у наших соперников. Мы не будем соревноваться в тех видах, где мы только начинаем или у нас ниже уровень. Мы будем вести переговоры, чтобы добиться компромисса», - сказал он.

Среди видов спорта, в которых армянские спортсмены могут составить конкуренцию, Гилоян выделил тяжелую атлетику, бокс, самбо, а в остальных направлениях отметил необходимость развития. 

По мнению замминистра ОНКС, у таких соревнований есть плюсы – он позволят армянским спортсменам поднять свой уровень. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2060"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YTjfV8vHFTM</id>
  <yt:videoId>YTjfV8vHFTM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YTjfV8vHFTM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-11T04:28:25+00:00</published>
  <updated>2022-03-11T09:16:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YTjfV8vHFTM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YTjfV8vHFTM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="144" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10307"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C0CFPtr1iVs</id>
  <yt:videoId>C0CFPtr1iVs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Бабаян объяснил, почему азербайджанцы недовольны генералом Волковым</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C0CFPtr1iVs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-10T18:02:00+00:00</published>
  <updated>2022-03-10T18:30:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Бабаян объяснил, почему азербайджанцы недовольны генералом Волковым</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C0CFPtr1iVs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C0CFPtr1iVs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Бабаян объяснил, почему азербайджанцы недовольны генералом Волковым 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян считает, что активизация азербайджанской агрессии имеет свои причины и поводы.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Бабаян отметил, что нарушения режима прекращения огня с азербайджанской стороны происходят по одной основной причине – ненависти к армянскому народу, к жителям Карабаха и к России. Одним из поводов к активизации этих нарушений министр назвал событиями на Украине.

Комментируя недовольство азербайджанцев деятельностью командующего российскими миротворцами, генерал-майора Андрея Волкова, министр отметил, что генерал Волков не заслуживает такого отношения, так как он не является политиком, а всего лишь исполняет гуманитарную миссию. 

По словам главы МИД НК, такое отношение к командующему миротворцами укладывается в логику антироссийской политики руководства Азербайджана, которую официальные лица в Баку открыто выразить боятся, а делают это через подконтрольных себе экспертов и СМИ. 

Бабаян добавил, что препятствование азербайджанцами ремонту поврежденного газопровода в Нагорном Карабахе является умышленным преступлением.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3920"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wxoB8dZn0HQ</id>
  <yt:videoId>wxoB8dZn0HQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан уже давно стреляет не в Армению: Марукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wxoB8dZn0HQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-10T17:19:51+00:00</published>
  <updated>2022-03-10T17:19:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан уже давно стреляет не в Армению: Марукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wxoB8dZn0HQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wxoB8dZn0HQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан уже давно стреляет не в Армению: Марукян 

Экс-депутат парламента Армении, глава партии «Просвещенная Армения» Эдмон Марукян считает, что Азербайджан решил воспользоваться ситуацией вокруг Украины и пойти на обострение в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и на границе Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Марукян отметил, что в Азербайджане считают, что позиции России ослабли, и решили, что этим можно воспользоваться. 

«У нас на границе есть погибший и раненый. В Арцахе есть раненый гражданский, также оказывается давление на население через громкоговорители. Они также, по всей вероятности, взорвали газопровод и не дают его починить. Это откровенная провокация против российских миротворцев․ Сегодняшнюю стрельбу Азербайджана я рассматриваю как стрельбу в сторону России, потому что мы (Армения – ред.) уже не являемся гарантом безопасности Арцаха. Безопасность в Арцахе обеспечивают российские миротворцы. Они там, поэтому там безопасно, если их не будет, безопасности тоже не будет», - сказал он. 

Эдмон Марукян подчеркнул, что конечная цель Азербайджана состоит в том, чтобы в Нагорном Карабахе не осталось армян, тем самым установить контроль над всем Карабахом. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3536"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
