<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-UAVlCdjEOI</id>
  <yt:videoId>-UAVlCdjEOI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Существует проект превращения Армении в «Свазиленд»: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-UAVlCdjEOI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-11T17:58:53+00:00</published>
  <updated>2021-10-11T17:58:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Существует проект превращения Армении в «Свазиленд»: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-UAVlCdjEOI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-UAVlCdjEOI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Существует проект превращения Армении в «Свазиленд»: историк 

В эфире РУСАРМИНФО военный историк, доктор политических наук Армен Айвазян заявил, что вариант обмена территориями между Арменией и Азербайджаном существует еще с 1992 года. 

По его словам, идея состояла в передаче южного района Сюникской области Азербайджану, а часть Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), которая есть сейчас фактически, - Армении.

«Наш народ тогда отверг этот проект, так как понимали, что, лишившись границы с Ираном, Армения превратится в закавказский Свазиленд (государство в Африке, окруженное с трех сторон территорией ЮАР – ред.), имея границу только с Грузией, а с остальных сторон только с Турцией и Азербайджаном», - сказал он.

По словам историка, эту идею пытаются претворить в жизнь и сейчас, о чем свидетельствуют воинственные заявления президента Азербайджана о «Зангезурском коридоре». 

Армен Айвазян добавил, что против плана по коридору выступает Иран, однако, по его словам, Армении нужно рассчитывать в первую очередь на свои силы и развивать боеспособность вооруженных сил.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="3.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2970"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FfnKz1573as</id>
  <yt:videoId>FfnKz1573as</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку пытается изгнать армян из Карабаха: омбудсмен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FfnKz1573as"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-11T17:34:13+00:00</published>
  <updated>2021-10-11T17:34:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку пытается изгнать армян из Карабаха: омбудсмен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FfnKz1573as?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FfnKz1573as/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку пытается изгнать армян из Карабаха: омбудсмен 

В эфире РУСАРМИНФО Омбудсмен Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Гегам Степанян сообщил, что Генпрокуратура НК занимается недавним инцидентом с убийством азербайджанским снайпером жителя Мартакерта. 

По словам Степаняна, Азербайджан пытается насильными методами заставить армян покинуть Карабах. 

В этом контексте защитник прав человека указал не только на недавний инцидент с убийством мирного жителя в Мартакерством районе, но и на многочисленные попытки негативно воздействовать на местных жителей путем создания проблем с водоснабжением и энергоснабжением.

Степанян отметил, что эти провокации преследуют цель вынудить армянское население уйти, что даст Азербайджану возможность не только заселить эти территории, но и заявить о неактуальности разговоров о праве народа НК на самоопределение. 

При этом Омбудсмен обратил внимание на то, что определенные шаги в этом направлении Азербайджан проводит уже сегодня, пытаясь искусственно занизить численность населения Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="4.20" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="175"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JYK-gt9bji4</id>
  <yt:videoId>JYK-gt9bji4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Еще в 1998 году Алиев показал нынешнюю карту Карабаха: Армен Айвазян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JYK-gt9bji4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-11T16:32:31+00:00</published>
  <updated>2021-10-11T20:54:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Еще в 1998 году Алиев показал нынешнюю карту Карабаха: Армен Айвазян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JYK-gt9bji4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JYK-gt9bji4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Еще в 1998 году Алиев показал нынешнюю карту Карабаха: Армен Айвазян 


В эфире РУСАРМИНФО военный историк, доктор политических наук Армен Айвазян заявил, что происходящие сейчас события доказывают, что последняя война в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и ее итоги были запланированы давно.


По словам Айвазяна, в пользу этого говорит безразличие мирового сообщества к агрессивным действиям Азербайджана. 


«В мае 1998 года я занимался научной деятельностью в Стэнфордском университете. Туда приехал Ильхам Алиев в сопровождении руководителей нефтяных компаний и прочитал лекцию. За его спиной висела большая карта, на которой Шуши и перешедшие под контроль Баку участки Гадрута были разукрашены в отличный от остального Карабаха цвет. Карта соответствовала той, какая есть сейчас на самом деле. Это не были границы НКАО, а те границы, которые есть сейчас», - сказал он. 


По словам эксперта, в военной операции против Карабаха участвовали не только и его союзники - Турция, Израиль и Пакистан, но и другие стоящие за их спинами западные силы. 


Армен Айвазян подчеркнул, что переговорный процесс имел характер имитации, и армянской стороне нужно было серьезно подготовиться к войне, однако этого сделано не было.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3289"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3VTyf-2cqTQ</id>
  <yt:videoId>3VTyf-2cqTQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что означает для Армении «просроченная ракета», о которой знал враг</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3VTyf-2cqTQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-10T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-10T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что означает для Армении «просроченная ракета», о которой знал враг</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3VTyf-2cqTQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3VTyf-2cqTQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что означает для Армении «просроченная ракета», о которой знал враг


Если подтвердится утверждение о просроченных ракетах, то этого достаточно для вынесения строжайшего вердикта. Компрометирующие армию стальные доказательства станут лишь разменной монетой в этой предательской сделке, о которой точно знал и враг, и позор состоит именно в этом. Что означает «просроченная ракета» для страны, которая находится в ожидании войны ежечасно? То есть, что получается, видимых и невидимых бенефициаров этой сделки не удовлетворил простой откат от торговли боевыми ракетами, как это обычно делалось, например, в истории с буйволятиной? В конце концов, солдат от буйволятины или просроченного риса и прогнившей крупы не умер, а вот ракета, презентованная как наводящая ужас на врага и ставшая «украшением» наших расходов на оборону в бюджетных отчетах, на войне стала похоронкой для наших ребят. Большая вина за войну в этом, а не в доказанном в суде преступлении, к которому скоро прибавится политический фарс невменяемости, который уже заполняет армянскую новостную ленту со всей патологией. Так что, кем бы не были участники большого греха, пока не было случая, чтобы суд принял решение об искуплении…


Нвер Мнацаканян


Եթե հաստատվի ժամկետանց հրթիռ արտահայտությունը, դա բավարար է ծանրագույն վճիռ կայացնելու համար, բանակը վարկաբեկող մնացյալ ապացույցներն, ընդամենը մանրադրամ կլինեն այդ անհայրենիք գործարքում, որին հաստատ տիրապետել է նաև թշնամին, և խայտառակությունը հենց դա է: լավ, ինչ է նշանակում ժամկետանց հրթիռ ամեն ժամ պատերազմի սպասող երկրում: Այսինքն ինչ է ստացվում. այդ գործարքի երևացող ու չերևացող շահառուներին չի բավարարել պարզ ատկատը մարտական հրթիռների առևտրից, ինչպես սովորաբար արվել է, ասենք գոմեշի մսի դեպքի նման: Ի վերջո, գոմեշի մսից, կամ ժամկետանց բրնձից ու որդնած ձավարից զինվոր չի մահացել, իսկ, այ հրթիռը, էլ չեմ ասում թշնամու սարսափ ներկայացրած, որը մեր պաշտպանական ծախսերի զարդն էր բյուջետային թղթերի վրա, պատերազմում դարձավ մեր տղաների սև թուղթը: Պատերազմի մեծ մեղքը սա է, ոչ թե դատարանում ապացուցված հանցանքը, որին շուտով կմիանա անմեղսունակության  քաղաքական ֆարսը, որն արդեն լցվում է հայկական լրահոս իր ամբողջ պաթոլոգիայով: Այնպես որ, ովքեր էլ լինեն մեծ մեղքի մասնակիցները, դեռ չի եղել դեպք, որ դատարանը մեղքից քավության որոշում կայացնի…


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="925" average="4.89" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18161"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TPKag9XCGq8</id>
  <yt:videoId>TPKag9XCGq8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иранцы долгое время стеснялись использовать название Турция: востоковед</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TPKag9XCGq8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-10T06:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-10T06:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иранцы долгое время стеснялись использовать название Турция: востоковед</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TPKag9XCGq8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TPKag9XCGq8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Иранцы долгое время стеснялись использовать название Турция: востоковед 


Востоковед Карине Геворгян в эфире РУСАРМИНФО заявила, что слова «турк» и «туран» имеют персидское происхождение.


По словам Геворгян, в персидском, как и в английском, «турк» означает «индейка» (англ. Turkey). 


По утверждению востоковеда, этим словом иранцы позже обозначали куртизанок и до начала XX века избегали употребления этого слова для обозначения соседней страны, так как для персоязычных народов это звучало странно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="148" average="4.65" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3104"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:X1tpxNWgX1s</id>
  <yt:videoId>X1tpxNWgX1s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ждать войны или мира: армянские эксперты о происходящем в закулисье</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=X1tpxNWgX1s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-09T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ждать войны или мира: армянские эксперты о происходящем в закулисье</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/X1tpxNWgX1s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/X1tpxNWgX1s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Ждать войны или мира: армянские эксперты о происходящем в закулисье 


Гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном прокомментировали происходящие в регионе Южного Кавказа события. 


Специалист по Грузии Асмик Меликсетян заявила, что последние контакты между чиновникам высокого ранга Грузии, Турции и Азербайджана носят регулярный характер. 


По словам эксперта, пока неизвестно, что обсуждалось в ходе этих встреч, и как они отразятся на Армении.


Тюрколог Тиран Локмагезян считает, что власти Армении, хоть и заявляют, что готовы вести переговоры с Турцией без предусловий, на самом деле уже ведут закулисные переговоры, согласившись на уступки в вопросе «коридора». 


Востоковед Карине Геворкян выразила надежду, что вопрос предоставления коридора может быть закрыт. По словам специалиста, активную работу в этом направлении на поверхности ведет Тегеран, а за кулисами и Москва.


Специалист по международному праву Ара Казарян заявил, что между Арменией и Азербайджаном прошла серия секретных переговоров. По его словам, после подписания трехстороннего договора от 9 ноября 2020 года по сентябрь 2021 года между сторонами состоялось 7-8 переговоров, о которых стало известно только сейчас - из исков двух стран в Международный суд ООН. 


Доцент кафедры международных отношений и дипломатии Ереванского государственного университета Григор Баласанян, в свою очередь, рассказал о том, что Турция и Азербайджан планировали блицкригом захватить коридор в Сюникской области Армении, однако их планы были сорваны активными действиями Ирана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="286" average="4.61" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="16795"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5wMH_cmdOyc</id>
  <yt:videoId>5wMH_cmdOyc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские пленные, о которых молчит Баку, скорее всего, убиты: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5wMH_cmdOyc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-09T06:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T06:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские пленные, о которых молчит Баку, скорее всего, убиты: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5wMH_cmdOyc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5wMH_cmdOyc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянские пленные, о которых молчит Баку, скорее всего, убиты: эксперт 

Эксперт по международному праву Ара Казарян в эфире РУСАРМНФО коснулся проблемы возвращения армянских военнопленных.

Казарян отметил, что обязательство по возвращению военнопленных – это не юридический процесс, а требование трехстороннего соглашения от 9 ноября 2020 года, и это требование должно быть выполнено.

Эксперт сообщил, что, по данным армянской стороны, в Баку находятся более 200 военнопленных, но Азербайджан официально подтвердил, что у них содержится только половина из них.

По словам Казаряна, те военнопленные факт нахождения которых был подтвержден, но о которых Баку не сообщает, скорее всего, уже были убиты. 

Юрист добавил, что Азербайджану не удастся уйти от ответственности, и сколько бы не продолжались разбирательства в международных судах, в итоге Баку придется ответить за содеянное.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="4.72" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2271"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pBoZLkrT1pU</id>
  <yt:videoId>pBoZLkrT1pU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В столкновении «гигантов» появилась проармянская линия: доцент ЕГУ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pBoZLkrT1pU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-09T04:26:09+00:00</published>
  <updated>2021-10-09T07:14:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В столкновении «гигантов» появилась проармянская линия: доцент ЕГУ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pBoZLkrT1pU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pBoZLkrT1pU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В столкновении «гигантов» появилась проармянская линия: доцент ЕГУ 

В эфире РУСАРМИНФО доцент кафедры международных отношений и дипломатии Ереванского государственного университета Григор Баласанян заявил, что в текущей геополитической обстановке на Южном Кавказе Иран демонстрирует проармянскую линию.

По словам Баласаняна, руководство Армении должно приложить максимум усилий для того, чтобы сохранить положительную для Армении динамику в условиях геополитических столкновений крупных игроков в регионе.

«Мы должны сделать все, чтобы выйти из сложившейся ситуации с минимальными потерями. Мы должны учитывать, какие страны находились рядом с армянским народом в трудные времена и ориентироваться на них. Речь идет о России и Иране», - сказал он.

По словам эксперта, Армения не должна делать какие-либо заявления против этих стран и продемонстрировать свою надежность в качестве союзника. 

Григор Баласанян отметил также, что Турция и Азербайджан опасаются и сделают все возможное, чтобы не допустить формирование в регионе союза Армения-Россия-Иран.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="132" average="4.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5736"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wKFZspPcn2E</id>
  <yt:videoId>wKFZspPcn2E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Анкара и Баку в октябре планировали блицкригом захватить коридор: Баласанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wKFZspPcn2E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-08T17:51:53+00:00</published>
  <updated>2021-10-08T17:51:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Анкара и Баку в октябре планировали блицкригом захватить коридор: Баласанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wKFZspPcn2E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wKFZspPcn2E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Анкара и Баку в октябре планировали блицкригом захватить коридор: Баласанян 

В эфире РУСАРМИНФО доцент кафедры международных отношений и дипломатии ЕГУ Григор Баласанян заявил, что Турция и Азербайджан планировали блицкриг с целью захвата коридора в Сюникской области Армении.

Эксперт, ссылаясь на данные иранской разведки, сообщил, что военная операция планировалась в середине октября 2021 года, однако военные учения Ирана заставила обе стороны отказаться от этой затеи. 

«Турция и Азербайджан поняли, что столкновение будет не с Арменией, а с Ираном, даже с возможностью создания военного союза Армения-Иран-Россия», - отметил Баласанян. 

По словам доцента ЕГУ, действия Ирана также заставили президента Ильхама Алиева сменить риторику и завить о готовности начать переговоры с премьер-министром Армении Николом Пашиняном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="4.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3693"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NLp5eAMwWnw</id>
  <yt:videoId>NLp5eAMwWnw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Баку нет шансов против Еревана в Гааге: юрист-международник</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NLp5eAMwWnw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T17:52:38+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T17:52:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Баку нет шансов против Еревана в Гааге: юрист-международник</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NLp5eAMwWnw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NLp5eAMwWnw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Баку нет шансов против Еревана в Гааге: юрист-международник 

В эфире РУСАРМИНФО юрист-медународник Ара Казарян оценил шансы на победу Армении в иске против Азербайджана, поданном в Международный суд ООН в Гааге. 

Эксперт отметил, что дело Рамиля Сафарова, убившего в 2004 году армянского офицера Гургена Маркаряна и освобожденного в последующем в Азербайджане, отразится на рассмотрении иска в пользу Армении, поскольку прямо указывает на политику расизма, проводимую Азербайджаном.

Помимо этого, по словам эксперта, в иске Армении одно из центральных мест занимает президент Азербайджана Ильхам Алиев и его агрессивные высказывания в адрес Армении и армян. 

Казарян подчеркнул, что Баку победил в 44-дневной войне «посредством расизма», и рано или поздно должен будет за это заплатить цену. 

«Азербайджан однозначно проиграет, поскольку все страны, которые будут участвовать в процессе поняли, что Азербайджан представляет угрозу для нашего региона», - сказал Казарян.

Эксперт добавил, что Баку понимает, что он проиграет в суде ООН, и поэтому пошел на ответный иск, для того, чтобы сбалансировать возможные последствия для себя.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="190" average="4.83" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5975"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:h5MN3vufvDY</id>
  <yt:videoId>h5MN3vufvDY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан провели серию секретных переговоров: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=h5MN3vufvDY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T16:27:52+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T18:21:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан провели серию секретных переговоров: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/h5MN3vufvDY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/h5MN3vufvDY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан провели серию секретных переговоров: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт международного права Ара Казарян заявил, что с 11 ноября 2020 года по сентябрь 2021-го между Арменией и Азербайджаном прошла серия секретных переговоров.

По словам Газаряна, речь идет о 7-8 переговорах, о которых стало известно из исков Армении против Азербайджана в Международный суд ООН и ответного иска Баку. Часть переговоров велась в режиме онлайн в связи с ситуацией с коронавирусом. На переговорах обсуждалась проблема военнопленных, открытие «парка военных трофеев» в Баку и другие вопросы, которые составили основу иска Армении.

Газарян также проинформировал, что переговоры по вопросу пленных сейчас ведутся на уровне генералов в условиях повышенной секретности, в результате чего информация о возвращении на родину военнопленных становится доступной только в последнюю минуту. 

Эксперт отметил также, что в Азербайджане находятся свыше 200 пленных, однако Баку признал наличие лишь половины из них.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="139" average="4.86" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6688"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:j-jVgBAkDrk</id>
  <yt:videoId>j-jVgBAkDrk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган хочет лишить Пайлана депутатского мандата за «Тигранакерт»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=j-jVgBAkDrk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T11:57:44+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T11:57:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган хочет лишить Пайлана депутатского мандата за «Тигранакерт»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/j-jVgBAkDrk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/j-jVgBAkDrk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эрдоган хочет лишить Пайлана депутатского мандата за «Тигранакерт»

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО помощник депуатата парламента Турции Гаро Пайлана Севан Дейрменджян прокомментировал ходатайство Реджепа Эрдогана о лишении Пайлана депутатского мандата.

По словам Дейрменджяна, это не первая попытка лишить Пайлана депутатской неприкосновенности, но эти шаги не имеют под собой серьезных оснований.

«Нет никаких упоминаний о том, что они хотят лишить Гаро Пайлана неприкосновенности за то, что он поднимал вопрос о Геноциде на различных платформах. Нынешнее ходатайство связано со снятием с должности мэра Тигранакерта (Диярбакыр – ред.) в октябре 2009 года и назначением на его место ставленника руководства Турции», - сказал Дейрменджян.

По словам советника, в ходатайстве также указан протест Пайлана против военной операции «Источник мира» и участие в акциях протеста против нее.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="4.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1306"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_SYCtRJl4M8</id>
  <yt:videoId>_SYCtRJl4M8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геворгян: Тегеран и Москва закрывают тему «коридора» через Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_SYCtRJl4M8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T11:04:43+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T11:04:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геворгян: Тегеран и Москва закрывают тему «коридора» через Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_SYCtRJl4M8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_SYCtRJl4M8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геворгян: Тегеран и Москва закрывают тему «коридора» через Армению 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян прокомментировала вопрос, связанный с открытием так называемого «Зангезурского коридора» через территорию Сюникской области Армении, на котором настаивают Анкара и Баку. 

По словам Геворгян, позиция Ирана и работа России дает надежду на то, что «Зангезурского коридора» не будет. 

«Иранская сторона таких слов на ветер не бросает. И если они вслух это произнесли, это означает, что они уверены в том, что открыть такой коридор Азербайджану и Турции не удастся», - сказала Геворгян.

Она подчеркнула, что, кроме всего прочего, заверения по территориальной целостности Армении дает и Москва, несмотря на то, что об этом не заявляется публично. По словам эксперта, люди, которые видят только поверхностный ряд, делают неправильные выводы, так как не обладают всей полнотой информации о происходящих событиях.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="4.70" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2646"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MFbqAdX3TEI</id>
  <yt:videoId>MFbqAdX3TEI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Կառավարության 2021 թվականի հոկտեմբերի 7-ի հերթական նիստը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MFbqAdX3TEI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T07:28:33+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T10:15:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Կառավարության 2021 թվականի հոկտեմբերի 7-ի հերթական նիստը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MFbqAdX3TEI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MFbqAdX3TEI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Կառավարության 2021 թվականի հոկտեմբերի 7-ի հերթական նիստը</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="3.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="270"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YPRIn3wIn4M</id>
  <yt:videoId>YPRIn3wIn4M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иранцы запрягали год и сейчас поехали: Каринэ Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YPRIn3wIn4M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T04:29:58+00:00</published>
  <updated>2021-10-07T08:00:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иранцы запрягали год и сейчас поехали: Каринэ Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YPRIn3wIn4M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YPRIn3wIn4M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иранцы запрягали год и сейчас поехали: Каринэ Геворгян 
       
В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворгян прокомментировала сложившуюся в регионе Южного Кавказа геополитическую ситуацию.  

По словам Геворгян, активность Ирана обусловлена не только тем, что Исламская Республика защищает свои жизненные интересы, но и карт-бланшем, полученным от Соединенных Штатов, которые не высказываются против иранских маневров. 

Каринэ Геворгян отметила, что Иран в течение года терпел засилье возле своих границ боевиков с Ближнего Востока, и теперь решил сказать свое слово. Также, по словам эксперта, Иран выступает против открытия «Зангезурского коридора».

Востоковед подчеркнула, что заявления из России также говорят о том, что Москва предпринимает соответствующие действия, и, в случае образования двух полюсов - Иран-Россия и Турция-Азербайджан, у Анкары и Баку в военном отношении сильное отставание.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="846" average="4.45" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="20347"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
