<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:V-LwW_HWCY4</id>
  <yt:videoId>V-LwW_HWCY4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган хочет кусок Армении, чтобы объединить «тюркский мир»: Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=V-LwW_HWCY4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-01T18:16:10+00:00</published>
  <updated>2021-11-01T18:17:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган хочет кусок Армении, чтобы объединить «тюркский мир»: Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/V-LwW_HWCY4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/V-LwW_HWCY4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Эрдоган хочет кусок Армении, чтобы объединить «тюркский мир»: Минасян Видео 

В эфире РУСАРМИНФО тюрколог Нелли Минасян прокомментировала пантюркистские идеи руководства Турции.

По ее словам, Совет тюркских государств превращается в более серьезную интеграционную структуру – Тюркский союз, преградой к созданию которого является Армения. 

«Проблема на этом пути состоит в том, что нет сухопутной границы. Их территории разделяет Сюникская область Армении. Поэтому без создания желаемого ими коридора, сделать это невозможно», - сказала она. 

Нелли Минасян добавила, что Тюркский Союз может пойти по пути Европейского Союза и достичь глубокой степени интеграции. Она также не исключила, что могут быть созданы общие вооруженные силы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="4.41" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="404"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gOKsHPh1K-4</id>
  <yt:videoId>gOKsHPh1K-4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему армяне бойкотировали вечер ЮНЕСКО в Париже: Аведикян Видео</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gOKsHPh1K-4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-01T13:58:41+00:00</published>
  <updated>2021-11-01T13:58:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему армяне бойкотировали вечер ЮНЕСКО в Париже: Аведикян Видео</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gOKsHPh1K-4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gOKsHPh1K-4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему армяне бойкотировали вечер ЮНЕСКО в Париже: Аведикян Видео

Французский режиссер армянского происхождения Серж Аведикян в эфире РУСАРМИНФО рассказал о том, что он и другие представители армянской общины отказались пойти на организованный ЮНЕСКО вечер, посвященный 100-летию французского режиссера армянского происхождения Анри Вернёя.

По словам Аведикяна, он пошел на этот шаг из-за поведения ЮНЕСКО в отношении Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) после 44-дневной войны. 

«Миссия ЮНЕСКО поехала в Баку, но они так и не поехали в Арцах и вернулись назад. Не было оценки того, в каком состоянии находятся церкви, перешедшие под контроль Азербайджана. Они не изучили, как проходила война. ЮНЕСКО не выполняет свою функцию. Поэтому я бойкотировал, так как мы не можем сказать ЮНЕСКО в этих условиях – как же хорошо, что вы празднуете 100-летия Верёя», - подчеркнул он.

Серж Аведикян отметил, что он также не согласен с тем, что этот вечер прошел в штаб-квартире ЮНЕСКО в Париже, а не в специальном зале, где можно было показать работы Анри Вернёя.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="116" average="4.97" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2075"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:e5dssOMHjkY</id>
  <yt:videoId>e5dssOMHjkY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что стало началом упадка Армении пера и мысли</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=e5dssOMHjkY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-31T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-31T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что стало началом упадка Армении пера и мысли</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/e5dssOMHjkY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/e5dssOMHjkY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что стало началом упадка Армении пера и мысли

Вано пришел с «Тяжелым светом», заканчивает тяжелым возвращением, как сказала его вдова. Да, это реальность. Отвратительны те,  кто делает узколобые умозаключения за счет этих реалий. Для них - оплевывание с политической наглостью страниц нашей истории закрывает надежду на то, что мы на самом деле видим траекторию от 1988 до 2018 года, в которой изгнанник Вано и жертвы 27 октября носили один и тот же крест. А если отсутствует дальновидность, разделите тяжелую судьбу этого маленького государства на десятилетия. Тогда точно увидите, какой ужасный упадок пера и мысли пережила Армения, рожденная на площади Свободы. Вы когда-нибудь задумывались, где она сейчас? Что было последним аккордом: расстрел 27 октября или это случилось раньше - когда общенациональное движение превратилось в партократию, положившую начало худшему – аукционному  управлению страны Маштоца? И кто сказал, что эта угроза исчезла? Если это поймут те, кто очерняет движение 88-ого, они не станут производить столько мусора, у которого нет отчизны. Мусор, который сегодня или завтра, не важно когда, смешается с пылью этих манкуртных дней. После этого, не сомневайтесь, в потоке времени останется «Тяжелый свет» Вано, как неоспоримое свидетельство, сохранившееся от Армении 88-го …


Нвер Мнацаканян


Վանոն եկավ ,,Ծանր լույսով՚՚, ավարտում է ծանր վերադարձով, ինչպես ասել է նրա այրին: Այո, դա է իրականությունը: Նողկալին այդ իրականության հաշվին նեղճակատ մտավարժանքներ անողներն են, որոնց համար օրվա քաղաքական լպիրշությամբ մեր պատմության էջերը թքոտելը փակում է այն հույսը, թե մենք իրականում տեսնում ենք 88-ից 2018 հետագիծը, որտեղ վտարանդի Վանոն ու հոկտեմբերի քսանյոթի զոհերը նույն խաչն էին կրում: Իսկ եթե բացակա է հեռատեսությունը, բաժանեք այս փոքր պետության ծանր ճակատագիրը տասնամյակների. Այդ ժամանակ հաստատ կտեսնեք ինչ սոսկալի անկում է ապրել ազատության հրապարակում ծնված գրչի ու մտքի Հայաստանը: Երբևէ մտածել եք՝ ուր է այն հիմա: Որն էր վերջին ակորդը, հոկտեմբերի քսանյոթի սպանդը, թե ավելի վաղ, երբ համազգային շարժումը դարձավ կուսակցապետություն, որ սկիզբ դրեց վատթարին՝ մաշտոցյան երկիրը աճուրդով կառավարելուն: Եվ ով է ասել, որ այդ սպառնալիքը վերացել է: 88-ը սևացնողները եթե դա հասկանան, այսքան անհայրենիք աղբ չեն արտադրի, որն այսօր, վաղը, մեկ է, խառնվելու է այս մանկուրտված օրերի փոշուն, որից հետո, չկասկածեք, ժամանակի հոսքում  էլի կմնա Վանոյի ,,Ծանր լույսը՚՚, որպես 88-ից պահպանված Հայաստանի անսակարկելի վկայություն…


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="530" average="4.92" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11854"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:J8tOMFlxR2s</id>
  <yt:videoId>J8tOMFlxR2s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Изучая армянский, в Азербайджане готовятся к новой войне: полковник запаса</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=J8tOMFlxR2s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-31T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-31T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Изучая армянский, в Азербайджане готовятся к новой войне: полковник запаса</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/J8tOMFlxR2s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/J8tOMFlxR2s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Изучая армянский, в Азербайджане готовятся к новой войне: полковник запаса


В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт, полковник запаса армянской армии Айк Нагапетян прокомментировал информацию об усиленном изучении армянского языка в Азербайджане.


По словам Нагапетяна, азербайджанцы готовятся к новой войне, в которой им понадобится знание армянского.


Эксперт отметил, что в ходе 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) азербайджанским подразделениям, в составе которых были военнослужащие со знанием армянского, смогли оказаться в армянском тылу в направлении Гадрута и выполнить задачи по дестабилизации. 


Айк Нагапетян подчеркнул, что азербайджанцы понимают, что подобные возможности открываются не каждый день, и попытаются закрепить свой успех до конца.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="4.22" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1603"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f7ChFeteaW0</id>
  <yt:videoId>f7ChFeteaW0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ужасный конец или ужас без конца: Армения в преддверии 9 ноября</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f7ChFeteaW0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-30T14:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-10-30T14:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ужасный конец или ужас без конца: Армения в преддверии 9 ноября</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f7ChFeteaW0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f7ChFeteaW0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ужасный конец или ужас без конца: Армения в преддверии 9 ноября 

В преддверии годовщины подписания трехстороннего заявления от 9 ноября 2020 года в прессе появились сведения о том, что в ближайшее время запланирована встреча лидеров Армении, России и Азербайджана. 

По информации, распространенной в СМИ, планируется подписать два новых документа.
Гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном высказались о вероятности трехсторонней встречи и подписания новых документов.

По словам члена постоянной комиссии по внешним связям парламента Армении Марии Карапетян, этот вопрос может быть обсужден только после официального объявления о встрече.

«Пытаются создать впечатление, что произойдет что-то ужасное. По мере приближения 9 ноября предпринимаются попытки извлечь выгоду из болезненных воспоминаний. Я вижу происходящее в этом контексте», - сказала Карапетян.

Член парламентской фракции «Гражданский договор» Арсен Торосян отметил, что в рамках правительственного часа в парламенте министр иностранных дел Арарат Мирзоян заявил, что такая встреча не запланирована, поэтому говорить о ней нет смысла.

«Неизвестно, откуда появились эти новости.  Подобные статьи публикуются со ссылкой на свои источники. Наши же источники сообщают, что такая встреча на данный момент не запланирована. Кто теперь прав – мы – те, кто должен встречаться или они, происхождение источников которых неизвестно?», - подчеркнул Торосян.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Карен Ованнисян заявил, что ничего исключать в этом вопросе нельзя, и вероятность подписания велика. По его словам, не исключено, что встреча состоится, и общественность узнает о подписании документа постфактум.

Российский политолог Алексей Мартынов отметил, что, несмотря на то, что горячая фаза конфликта была остановлена, и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) размещены российские миротворцы, тем не менее, конфликт не исчерпан, война, в меньших масштабах, продолжается, гибнут люди. По его словам, это все диктует необходимость новых договоренностей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="102" average="4.02" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4649"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mWWfrN-GivA</id>
  <yt:videoId>mWWfrN-GivA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Добро пожаловать в Сюник: южные ворота и хребет Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mWWfrN-GivA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-30T06:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-10-30T06:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Добро пожаловать в Сюник: южные ворота и хребет Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mWWfrN-GivA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mWWfrN-GivA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Добро пожаловать в Сюник: южные ворота и хребет Армении 

Сюник является одной из 10 областей Армении. Область находится на юге республики и является ее южными воротами. Также область называют хребтом Армении.

В условиях многолетней блокады со стороны Азербайджана и Турции Сюникская область стала одним из двух направлений связи Армении со внешним миром – через границу с Ираном. 

Территория области в основном горная. Здесь много высоких хребтов и ущелий. Самая высокая вершина Сюника – гора Капутджух (3906 м). Среди известных гор также Хуступ, Ишханасар, Арамазд, Багацсар. 

Сюник отличается природными богатствами. Еще с древних времен здесь добывали медь и другие цветные металлы. Немало и лесов, из которых известны особенно Мтнадзор и Платановая роща. Леса богаты уникальными видами растений и животных.

Сюник известен также своими историко-культурными памятниками-церквями, монастырями, крепостями. Самым известным из них является Татевский монастырь, который имеет большую популярность среди местных и иностранных туристов. Административным центром Сюникской области является город Капан.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="4.90" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1607"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bu8UtFXdku4</id>
  <yt:videoId>bu8UtFXdku4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Սյունիք: Հայաստանի հարավային դարպասը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bu8UtFXdku4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-30T06:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-30T06:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Սյունիք: Հայաստանի հարավային դարպասը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bu8UtFXdku4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bu8UtFXdku4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Սյունիք: Հայաստանի հարավային դարպասը 

Սյունիքը Հայաստանի 10 մարզերից մեկն է: Այն գտնվում է ՀՀ հարավում  և սահմանակից է Արցախին, Իրանին և Ադրբեջանին: Սյունիքը հայտնի է նաև Զանգեզուր, իսկ ավելի վաղ նաև Սիսական  անվամբ: 

Մարզի տարածքը հիմնականում լեռնային է: Այստեղ շատ են բարձր լեռնագագաթներն ու կիրճերը: Սյունիքի ամենաբարձր լեռնագագաթը Կապուտջուղն է (3906 մ): Սյունյաց աշխարհի հայտնի լեռներից են Խուստուփը, Մեծ Իշխանասարը, Արամազդը, Բաղացսարը:

Սյունիքը աչքի է ընկնում բնական հարստություններով: Դեռևս հնագույն ժամանակներից այստեղ արդյունահանել են պղինձ և այլ գունավոր մետաղներ:

Քիչ չեն նաև անտառները, որոնցից հայտնի են հատկապես Մթնաձորը և Սոսու պուրակը: Անտառները հարուստ են եզակի բուսատեսակներով և կենդանիներով: 

Սյունիքը հայտնի է իր պատմամշակութային հուշարձաններով եկեղեցիներով, վանքերով, բերդերով ու ամրոցներով:Դրանցից ամենանշանավորը, թերևս, Տաթևի վանքն է, որը մեծ մասսայականություն ունի տեղացի և օտարերկրացի զբոսաշրջիկների մոտ: 

Սյունիքի մարզի վարչական կենտրոնը Կապան քաղաքն է:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="267"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KHxbE69k7Ys</id>
  <yt:videoId>KHxbE69k7Ys</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Выйти из армянской «патологии потерь»: Серж Аведикян предложил формулу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KHxbE69k7Ys"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-30T04:26:22+00:00</published>
  <updated>2021-10-30T12:05:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Выйти из армянской «патологии потерь»: Серж Аведикян предложил формулу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KHxbE69k7Ys?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KHxbE69k7Ys/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Выйти из армянской «патологии потерь»: Серж Аведикян предложил формулу

Французский режиссер армянского происхождения Серж Аведикян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что армянам во всем мире необходимо выйти из «патологии потерь».

По словам режиссера, спустя сто лет после Геноцида, армяне пытаются во всем мире добиться его признания, хотя это неоспоримый факт, который не нуждается в признании.
«Мы знаем, что это случилось, весь мир это знает, об этом писали и турецкие историки», - сказал он. 

Аведикян отметил, что армяне, в частности во Франции, имеют достаточно ресурсов, чтобы добиться продвижения армянских интересов, однако этой силы в других общинах не хватает.
Режиссер подчеркнул, что нельзя избегать возникших проблем, однако можно обойти их и выйти из патологии.

«Мы должны сделать это как поэты – превратить трагедию в поэзию. Выйти из этого состояния, говорить об этом, но быть под постоянным давлением этого», - сказал он.

Серж Аведикян, в этой связи, призвал правительство Армении придавать важность культуре, так как именно деятели культуры способны стать лидерами и вывести свой народ из состояния вечного ожидания и жизни под давлением.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="4.89" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3835"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uB0YEXWG7xM</id>
  <yt:videoId>uB0YEXWG7xM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянам было выгодно вступление Турции в Евросоюз: режиссер из Парижа</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uB0YEXWG7xM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-29T18:35:43+00:00</published>
  <updated>2021-10-29T18:38:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянам было выгодно вступление Турции в Евросоюз: режиссер из Парижа</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uB0YEXWG7xM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uB0YEXWG7xM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянам было выгодно вступление Турции в Евросоюз: режиссер из Парижа 

Французский режиссер армянского происхождения Серж Аведикян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что современная Турция во главе с президентом Реджепом Эрдоганом продолжает свою агрессивную политику, и диалог с ней очень проблематичен.

По словам режиссера, рычаги давления на Турцию со стороны европейских стран ограничены.

«Когда шли переговоры о присоединении Турции к Европейскому пространству, я несколько раз заявил, что нам, как армянам, это нужно. Меня не понимали. Но я имел ввиду, что в этом случае мы, как граждане европейских стран, сможем высказать наши требования и вопросы», - сказал он.

Серж Аведикян добавил, что в результате геополитических трансформаций армянский народ оказался пострадавшим, и теперь нужно проявить дипломатические навыки для лавирования между крупными игроками.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="4.65" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1084"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fzhdP6m97cQ</id>
  <yt:videoId>fzhdP6m97cQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-глава Минздрава Армении о Covid, оппозиции, демаркации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fzhdP6m97cQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-29T04:35:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-29T08:09:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-глава Минздрава Армении о Covid, оппозиции, демаркации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fzhdP6m97cQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fzhdP6m97cQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-глава Минздрава Армении о Covid, оппозиции, демаркации</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="4.32" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:B1EmVLCovAs</id>
  <yt:videoId>B1EmVLCovAs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B1EmVLCovAs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T18:11:22+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T18:11:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B1EmVLCovAs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B1EmVLCovAs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арсен Торосян считает, что омбудсмен Армении идет в политику 

Экс-глава Минздрава Армении, депутат парламента Арсен Торосян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал вопрос демаркации и делимитации границы с Азербайджаном. 

По словам Торосяна, в демаркация нужна самой Армении, так как необходимо знать четко, где проходит граница, что даст гарантии безопасности в контексте международного права.

Арсен Торосян выразил недовольство деятельностью защитника прав человека Армении Армана Татояна, комментируя расхождения в оценках омбудсмена и Минобороны.

«Деятельность защитника прав человека сильно политизирована. Например, не исключаю, что он заявит, что в Ереване произошло ДТП и это нарушение прав человека», - сказал Торосян.

Депутат предположил, что Арман Татоян «готовит себя к политической карьере». По словам Торосяна, эта карьера начнется в феврале, когда истечет срок его полномочий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="3.13" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="636"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dnTzQ7ipthk</id>
  <yt:videoId>dnTzQ7ipthk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dnTzQ7ipthk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T17:19:42+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T17:19:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dnTzQ7ipthk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dnTzQ7ipthk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ситуация с ковидом хуже, чем во время войны: Торосян о причинах и вакцинации 

Экс-глава Минздрава Армении, депутат парламента Арсен Торосян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал ситуацию с пандемией Covid-19 в республике.
 
По словам Торосяна, ситуация резко усугубилась, и сейчас положение дел хуже, чем в прошлом году во время войны. Он подчеркнул, что причина состоит в том, что люди в Армении не вакцинируются настолько активно, как это нужно для преодоления болезни. 

«В прошлом году в это время у нас были примерно те же самые цифры, что и сейчас. Плюс у нас было около 7500 раненых. Но тогда ситуация не была такой тревожной, мы справлялись. А сейчас не можем справиться, хотя раненых, как в прошлом году, сейчас нет», - сказал он.

Экс-глава Минздрава Армении подчеркнул, что единственным способом победить эпидемию является массовая вакцинация. 

Торосян заверил, что абсолютно все вакцины, которыми прививают в Армении, безопасны и эффективны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="4.06" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="425"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xT8P545hYmo</id>
  <yt:videoId>xT8P545hYmo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xT8P545hYmo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T15:25:54+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T15:25:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xT8P545hYmo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xT8P545hYmo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Подпишут ли Ереван и Баку новый документ: военный эксперт не исключил 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Карен Ованнисян прокомментировал возможную трехстороннюю встречу глав Армении, России и Азербайджана и возможное подписание нового документа.

По его словам, в заявлении МИД Армении отмечается, что на данный момент подобная встреча не предусматривается.

«То есть, возможно, в ближайшем будущем трехсторонняя встреча будет обсуждаться.  Не исключено, что встреча состоится, и что мы постфактум узнаем, что был подписан документ. Вероятность подписания какого-либо договора велика», - сказал Ованнисян.

Он заявил, что сложно сказать, какие именно документы будут подписаны. По его словам, общественность Армении должна потребовать, чтобы перед подписанием какого-либо договора документ был обнародован и был представлен на обсуждения. Так как договор может содержать в себе антиармянские элементы или может быть связан с дальнейшей судьбой РА.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="3.13" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="750"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:u0pK1ENAzn8</id>
  <yt:videoId>u0pK1ENAzn8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=u0pK1ENAzn8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-28T04:27:41+00:00</published>
  <updated>2021-10-28T07:02:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/u0pK1ENAzn8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/u0pK1ENAzn8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто заказал теракт 27 октября: экс-депутат НС Армении проанализировал версии 

В эфире РУСАРМИНФО депутат второго созыва парламента Армении (1999-2003 гг.) Тарон Саакян рассказал о событиях 27 октября 1999 года, когда в Национальном Собрании Армении были убиты премьер-министр Вазген Саркисян, спикер парламента Карен Демирчян, ряд депутатов и министров.

По словам экс-депутата, по-прежнему существует возможность полностью раскрыть дело и установить заказчиков преступления.

Саакян отметил, что третьей силе было выгодно организовать это преступление для того, чтобы обострить разногласия между США и Россией. 

Бывший депутат отметил, что версию о том, что убийство первых лиц Армении было связано с их возражениями по обмену территориями Мегри и Карабаха меду Арменией и Азербайджаном, нужно рассматривать в контексте событий, произошедших после подписания Лиссабонского документа.

Тарон Саакян рассказал также об активизации Турции в Армении до 27 октября 1999 года – из Турции были завезены финансовые ресурсы, созданы преступные ячейки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="121" average="4.57" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5504"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:agsuwc6MsAM</id>
  <yt:videoId>agsuwc6MsAM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=agsuwc6MsAM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-27T18:10:20+00:00</published>
  <updated>2021-10-27T18:10:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/agsuwc6MsAM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/agsuwc6MsAM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Террористы изучили Конституцию и знали, как «обезглавить» Армению: Саакян 

В эфире РУСАРМИНФО депутат второго созыва парламента Армении (1999-2003 гг.) Тарон Саакян рассказал о событиях 27 октября 1999 года, когда в Национальном Собрании Армении были убиты премьер-министр Вазген Саркисян, спикер парламента Карен Демирчян, ряд депутатов и министров. 

По словам экс-депутата, исполнители теракта хорошо изучили Конституцию страны и пытались «обезглавить» Армению. 

«Если прочитать Конституцию, то можно узнать – кого убрать, чтобы в стране возник кризис. Когда мы пытались объявить внеочередную сессию, не могли, так как нужно было обратиться к спикеру и вице-спикерам, которые были убиты. Глава правительства тоже был убит», - сказал он. 

Саакян добавил, что единственным действующим институтом государства на тот момент был президент.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="4.86" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3113"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
