<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:czbGweZ8oTw</id>
  <yt:videoId>czbGweZ8oTw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=czbGweZ8oTw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-25T18:00:25+00:00</published>
  <updated>2021-10-25T18:00:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/czbGweZ8oTw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/czbGweZ8oTw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Был ли сговор между оппозицией и властями Армении на выборах: Уриханян 

Председатель партии «Альянс», бывший депутат парламента Тигран Уриханян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал протестные акции в Армении, начавшиеся после подписания 9 ноября 2020 года трехстороннего заявления.

По его словам, люди были готовы и массово вышли против Никола Пашиняна, однако в оппозиции не нашлось лидера, который бы мог повести за собой протесты.

Уриханян отметил, что сейчас тоже есть необходимость в смене власти, так как прошедшие парламентские выборы не отразили действительность по причине того, что обществом манипулировали. 

«Один размахивал молотком, другой руганью. Разве можно считать правильными итоги этих выборов? Разве набрал бы Никол Пашинян 53%, если бы его единственным соперником не считался Роберт Кочарян? Может быть люди попросту все хорошо рассчитали?», - сказал он.

Экс-депутат также обратил внимание на то, что в ходе предвыборной кампании, когда, по его словам, рейтинг Никола Пашиняна начал резко падать, оппозиция опубликовала запись разговора Пашиняна, которая не только ему не помешала, но и подняла его рейтинг вверх.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="1.97" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="565"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:o18t5583Zq4</id>
  <yt:videoId>o18t5583Zq4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=o18t5583Zq4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-25T16:51:23+00:00</published>
  <updated>2021-10-25T16:51:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/o18t5583Zq4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/o18t5583Zq4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война продолжается: Мартынов о договоре между Арменией и Азербайджаном 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Алексей Мартынов прокомментировал появившиеся в прессе сведения о возможном подписании нового договора между Арменией и Азербайджаном. 

По словам Мартынова, несмотря на то, что горячая фаза конфликта была остановлена, и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) размещены российские миротворцы, тем не менее, конфликт не исчерпан, война, в меньших масштабах, продолжается, гибнут люди. По его словам, все это диктует необходимость новых договоренностей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="49" average="1.57" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1235"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R76aSYAh92Y</id>
  <yt:videoId>R76aSYAh92Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Точка опоры легитимности в Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R76aSYAh92Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-24T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-24T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Точка опоры легитимности в Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R76aSYAh92Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R76aSYAh92Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Точка опоры легитимности в Армении 


Житель Гориса перед камерой воодушевленно говорил, что победила его воля, победила справедливость. От нас добавим - победило волевое решение горисца, которому никто ничего не навязал. Более того, восторг от легитимных выборов не скрывают даже те, кто в свое время украл эту легитимность. Да, в Армении, начиная с первых выборных фальсификаций, все приходили к власти именно на этом воровстве, в том числе и в Сюнике. А что, сюникцы тогда не осознавали, что их избирательное право равносильно цене государственной границы? Если хотите, то именно фальсификация выборов и унижение избирателя приближали Армению к поражению. Кто теперь прав - тот, кто этими выборами подтвердил свое «я» или лишенный четверть века этого «я» горисец? Что теперь выберем: разделенную на княжества безликую однопартийную Армению или укрепляющуюся в многопартийной легитимности страну, точкой опоры для которой, сколько бы не проклинали, все же остается 2018 год. Те, кто пытаются отречься от этого года, кем бы они не были, погубят не только себя, но и все то, что останется после них…


Нвер Мнацаканян 


Գորիսցին տեսախցիկի առջև ոգևորված ասում էր.- հաղթեց իր ցանկությունը, հաղթեց արդարությունը. Մեր կողմից ավելացնենք՝ հաղթել է գորիսցու կամային որոշումը, որին ոչ ոք չի բռնացել: Ավելին, լեգիտիմ ընտրության բերկրանքը չեն թաքցնում անգամ նրանք, ովքեր ժամանակին գողանում էին այդ լեգիտիմությունը: Այո, Հայաստանում սկսած ընտրական առաջին կեղծարարությունից բոլորը իշխանության են եկել այդ գողությամբ, այդ թվում և Սյունիքում: Ինչ է, այն ժամանակ սյունեցին չէր գիտակցում, որ իր ընտրական իրավունքը պետական սահմանի գին ունի: Եթե կուզեք, հենց ընտրություն կեղծելն էր  ընտրողի նվաստացմամբ բերում   Հայաստանին մոտեցող պարտությունը: Հիմա, ով է ճիշտ. Այս ընտրությամբ իր եսը հաստատող, թե այդ եսից քառորդ դար զրկված գորիսցին: Հիմա  որն ենք ընտրում. բդեշխությունների բաժանած միակուսակցական անդեմ, թե բազմակուսակցական լեգիտիմությամբ ամրացող Հայաստանը, որի հիմնակետը, ինչքան էլ նզովեք, մնում է 2018 թվականը, որն ուրացողները, ովքեր էլ լինեն, կկործանեն ոչ միայն իրենց, այլև այն ամենը, ինչ մնալու է իրենցից հետո…


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="589" average="4.90" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10032"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vCMGSdKYsTk</id>
  <yt:videoId>vCMGSdKYsTk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нужен ли Армении формат, предложенный Анкарой и Баку: мнения о 3+3</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vCMGSdKYsTk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-23T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-23T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нужен ли Армении формат, предложенный Анкарой и Баку: мнения о 3+3</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vCMGSdKYsTk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vCMGSdKYsTk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нужен ли Армении формат, предложенный Анкарой и Баку: мнения о 3+3 

В общественно-политических кругах Армении и стран региона продолжается активное обсуждение возможного создания регионального формата «3+3» (Армения, Грузия, Азербайджан, Россия, Турция, Иран), предложенного Реджепом Эрдоганом и Ильхамом Алиевым. 

Перспективы формата «3+3» и возможные риски для Армении в эфире РУСАРМИНФО оценили гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном. 

Секретарь Совета безопасности Армении Армен Григорян отметил, что формат «3+3» еще не доработан, и пока непонятно, что он из себя будет представлять. По словам Григоряна, когда в этом вопросе появится ясность, Армения представит свою позицию. 

Специалист по военно-политическим вопросам Армине Маркарян видит тенденцию в том, что платформа «3+3» может заменить собой Минскую группу ОБСЕ, и в этом, по ее мнению, кроется опасность для армянской стороны. 

По мнению востоковеда Армена Петросяна, цель данного формата - создать на экономической основе политическую структуру, которая будет решать проблемы в регионе исключительно за счет усилий стран региона, без внешнего вмешательства. Эксперт отметил существующие риски – Азербайджан и Турция ставят перед Арменией условие – предоставить «коридор». 

Политолог Александр Маркаров отметил, что у каждой из стран-участниц предполагаемого формата «3+3» есть проблемы как минимум с одной из другой страной-участницей. По его словам, формат может выглядеть эффективно на бумаге, но на деле могут возникнуть проблемы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="4.32" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2804"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BHqhX2qQZFE</id>
  <yt:videoId>BHqhX2qQZFE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Արցախի հայկական ժառանգությունը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BHqhX2qQZFE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-23T15:10:42+00:00</published>
  <updated>2021-10-23T15:10:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Արցախի հայկական ժառանգությունը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BHqhX2qQZFE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BHqhX2qQZFE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO



Արցախի հայկական ժառանգությունը 

Արցախը հարուստ է պատմամշակութային հուշարձաններով: Դրանք և' կրոնական կառույցներ են, և' աշխարհիկ շինություններ, բերդեր ու ամրոցներ, խաչքարեր ու դամբարաններ: 

Արցախի պատմամշակութային ժառանգությունը թվագրվում է քարե դարից մինչև ուշ միջնադար: Պաշտոնական տեղեկություններով Արցախում գույքագրված է մոտ 5000 հուշարձան:

Ցավոք դրանց մի զգալի մասը Արցախի այն տարածքներում են, որոնք 44-օրյա պատերազմի հետևանքով անցել են Ադրբեջանի վերահսկողության տակ: Այդ արժեքների ճակատագիրն այժմ խիստ վտանգված է: 

Չնայած միջազգային տարբեր կառույցների հորդորներին ու զգուշացումներին, Ադրբեջանը ամեն կերպ փորձում է վերացնել հայոց պատմության հետքերը գրավյալ տարածներում ոչնչացնելով կամ ձևափոխելով հայկական հուշարձանները:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="329"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TU5bKfXSDO8</id>
  <yt:videoId>TU5bKfXSDO8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянское наследие Карабаха: что «перешло», и что удалось отстоять</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TU5bKfXSDO8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-23T14:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-10-23T14:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянское наследие Карабаха: что «перешло», и что удалось отстоять</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TU5bKfXSDO8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TU5bKfXSDO8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянское наследие Карабаха: что «перешло», и что удалось отстоять 

Нагорный Карабах (армянское название Арцах) богат историческими и культурными памятниками. Это культовые сооружения, монастыри, замки и крепости, хачкары и гробницы. 

Историческое и культурное наследие Карабаха представлено от каменного века до позднего средневековья. По официальным данным, в Нагорном Карабахе зарегистрировано около 5 тысяч памятников. 

Армянское присутствие в Карабахе насчитывает тысячелетия. Армянское историко-культурное и религиозное наследие представлено здесь широко. Большинство из памятников перешли под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны. Международные структуры периодически сигнализируют о нависшей над армянским культурно-историческим наследием опасности.

В видео представлены лишь некоторые образцы армянского историко-культурного и религиозного наследия Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="4.26" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xpwZm6IyKh4</id>
  <yt:videoId>xpwZm6IyKh4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что происходило с армянами Турции во время войны: журналист из Стамбула</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xpwZm6IyKh4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-23T04:33:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-23T10:57:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что происходило с армянами Турции во время войны: журналист из Стамбула</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xpwZm6IyKh4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xpwZm6IyKh4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что происходило с армянами Турции во время войны: журналист из Стамбула 

В эфире РУСАРМИНФО редактор армянской версии стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян рассказал о жизни армянской общины Турции во время и после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

По словам Баграта Эстукяна, армяне Турции переживали те же самые эмоции, что и армяне по всему миру. 

«В жизни армянской общины война поменяла то же самое, что и у всех армян – это тяжелое душевное состояние, горечь поражения. Есть еще одно обстоятельство. В последние годы армяне Турции стали налаживать отношения с Арменией, многие получили двойное гражданство и собирались репатриироваться в Армению. Все это в результате войны приостановилось, появилось состояние неопределенности, переросшее в беспокойство», - сказал он.

Говоря о вовлеченности Турции в войну на стороне Азербайджана, Баграт Эстукян отметил, что Турция никогда не отказывалась от пантюркистской идеологии – создания «тюркского мира» от Адриатического моря до Китайской стены, и воплощению в жизнь этой мечты мешает Армения. 

Журналист также добавил, что еще одна причина в том, что в Турции осознают, что виновны в осуществлении Геноциде армян и видят «искупление» в еще большей агрессии против армянского народа.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="4.68" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2648"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wt1mhd-ACe0</id>
  <yt:videoId>wt1mhd-ACe0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Такого сближения Армении и Турции я не хочу: редактор «Агоса»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wt1mhd-ACe0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-22T18:22:25+00:00</published>
  <updated>2021-10-22T18:22:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Такого сближения Армении и Турции я не хочу: редактор «Агоса»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wt1mhd-ACe0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wt1mhd-ACe0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Такого сближения Армении и Турции я не хочу: редактор «Агоса»

В эфире РУСАРМИНФО редактор армянской версии стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян прокомментировал возможность нормализации армяно-турецких отношений.

По словам Эстукяна, нормализация по-прежнему невозможна, так как турецкое руководство, как и в прошлом, продолжает препятствовать этому процессу и ставит перед Арменией новые условия. 

«Если быть честным, я сам не хочу этого. После той роли, которую сыграла Турция в Арцахской войне, для меня будет неприятным, если сближение произойдет без признания всех ошибок (совершенных Турцией – ред.)», - сказал он.

Баграт Эстукян отметил, что Армения смогла выстоять 30 лет в блокаде и сейчас сможет это сделать. 

«Мы не может отказаться от достоинства нашего народа ради такого рода диалога», - подчеркнул он. 

Журналист из Стамбула также добавил, что за все случившееся за более чем столетие армянский народ должен спросить с мирового сообщества, которое все это время заботилось лишь о выгоде.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="4.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1401"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XOwYnvq5zWY</id>
  <yt:videoId>XOwYnvq5zWY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Омбудсмену осталось недолго: власти Армении недовольны Татояном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XOwYnvq5zWY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-22T07:08:07+00:00</published>
  <updated>2021-10-22T09:02:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Омбудсмену осталось недолго: власти Армении недовольны Татояном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XOwYnvq5zWY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XOwYnvq5zWY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Омбудсмену осталось недолго: власти Армении недовольны Татояном

Секретарь Совбеза Армен Григорян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что руководство Армении недовольно деятельностью Защитника прав человека Армана Татояна.

Григорян коснулся политической позиции омбудсмена. Он считает, что Защитник прав человека Армении Арман Татоян искажает действительность и ведет себя как оппозиционер.

«Ему осталось несколько месяцев до того, как он сможет заняться более очевидной политической деятельностью. Его срок истекает, и, я уверен, что правящая фракция «Мой шаг» предложит новую кандидатуру на пост омбудсмена страны»,- заявил Григорян, отвечая на вопрос о причинах недовольства властей Татояном.

Армен Григорян также заявил, что действующий Защитник прав человека ни разу не выступал с объективными заявлениями, а его деятельность носит скорее политический характер.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="3.62" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1160"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3NP2ppeMFv0</id>
  <yt:videoId>3NP2ppeMFv0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава Совбеза Армении: не исключали, что Баку попытается захватить коридор силой</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3NP2ppeMFv0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T18:23:42+00:00</published>
  <updated>2021-10-21T18:23:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава Совбеза Армении: не исключали, что Баку попытается захватить коридор силой</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3NP2ppeMFv0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3NP2ppeMFv0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Глава Совбеза Армении: не исключали, что Баку попытается захватить коридор силой 

Секретарь Совета Безопасности Армении Армен Григорян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что Иран является важнейшим актором в регионе Южного Кавказа. 

По словам Григоряна, Иран вместе с Индией заинтересованы в разблокировании коммуникаций в регионе Южного Кавказа. 

Григорян подчеркнул, что у Ирана есть также роль по стабилизации ситуации в регионе, что проявилось в взаимовыгодном сотрудничестве Армении и Ирана. 

Комментируя заявления из Ирана о том, что Турция и Азербайджана планировали военные действия в отношении юга Армении, Григорян не исключил, что такой сценарий был возможен.

«Мы никогда не исключали, что Азербайджан может попытаться решить проблему «коридора» военным путем. Действия Азербайджана вокруг Черного озера были связаны в том числе с этим. Думаю, эта повестка была в планах Азербайджана», - сказал он.
Секретарь Совбеза Армении добавил, что тему предоставления коридора исключает не только Иран, но и Россия, о чем заявил вице-премьер РФ Алексей Оверчук.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="4.15" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1776"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IAX8_wXcR5g</id>
  <yt:videoId>IAX8_wXcR5g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог Маркаров: История показала, что коридоры до добра не доводят</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IAX8_wXcR5g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T18:00:07+00:00</published>
  <updated>2021-10-21T20:53:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог Маркаров: История показала, что коридоры до добра не доводят</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IAX8_wXcR5g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IAX8_wXcR5g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Политолог Маркаров: История показала, что коридоры до добра не доводят 


Политолог Александр Маркаров в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал заявления из Турции и Азербайджана о так называемом «Зангезурском коридоре».


По словам политолога, для Турции этот вопрос является цивилизационной проблемой в контексте идей пантюркизма.


Маркаров отметил, что будущее «коридора» зависит от позиции Армении, насколько она сможет настоять на своем, а также от реакции ее союзников. 


«Исторический опыт показывает, что история с коридорами заканчивается не очень благополучно для стран, которые позволяют другим странам иметь на своей территории коридоры по принципу экстерриториальности, которые они не контролируют», - подчеркнул политолог. 


Александр Маркаров отметил также, что Азербайджан пытается извлечь максимум для себя после прошлогодней войны, оказывая давление на Армению. Однако, по его словам, нужно учитывать, что в регионе имеют интересы и другие игроки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="4.63" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1672"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jnbwrafpHWI</id>
  <yt:videoId>jnbwrafpHWI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Секретарь Совбеза Армении раскрыл детали переговоров с Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jnbwrafpHWI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T17:23:57+00:00</published>
  <updated>2021-10-21T19:40:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Секретарь Совбеза Армении раскрыл детали переговоров с Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jnbwrafpHWI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jnbwrafpHWI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Секретарь Совбеза Армении раскрыл детали переговоров с Азербайджаном 

Секретарь Совета Безопасности Армении Армен Григорян прокомментировал состоявшуюся 20 октября в Москве встречу вице-премьеров Армении, России и Азербайджана. 

В эфире РУСАРМИНФО Григорян отметил, что рабочая группа, возглавляемая вице-премьерами, пытается уточнить, как должно происходить разблокирование коммуникаций в регионе.

«Мы надеемся, что есть возможность как можно скорее разблокировать инфраструктуру, то есть открыть все существующие дороги», - сказал Григорян.

По его словам, после состоявшейся встречи в Москве есть возможность продолжить начавшиеся обсуждения. 

«Начиная с января 2021 года состоялось обсуждение широкого круга вопросов. Есть некоторая определенность по логике разблокирования, и мы считаем, что есть возможность идти вперед по этому пути», - сказал Григорян. 

Секретарь Совбеза отметил, что речь идет о разблокировке всех существующих коммуникаций – железнодорожных и автомобильных. 

Армен Григорян подчеркнул, что переговоров о предоставлении Азербайджану коридора через суверенную территорию Армении не велось и не ведется. Он добавил, что, если следовать логике Баку, то такой же коридор, какой хочет Азербайджан, должна получить и Армения для связи со странами Азии. 

Говоря о демаркации границы с Азербайджаном, Григорян отметил, что для этого нужно отвести войска по зеркальному принципу, затем приступить к делимитации и демаркации. По его словам, процесс демаркации еще не начался.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="265" average="3.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12201"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eDtwQH6X7Dg</id>
  <yt:videoId>eDtwQH6X7Dg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21.10.21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eDtwQH6X7Dg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T17:03:41+00:00</published>
  <updated>2021-10-23T03:01:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21.10.21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eDtwQH6X7Dg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eDtwQH6X7Dg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 21.10.21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="4.51" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3905"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:e4_7JAYmvtc</id>
  <yt:videoId>e4_7JAYmvtc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин, завоевавший все медали: Артур Алексанян отмечает юбилей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=e4_7JAYmvtc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T15:50:23+00:00</published>
  <updated>2021-10-21T15:50:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин, завоевавший все медали: Артур Алексанян отмечает юбилей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/e4_7JAYmvtc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/e4_7JAYmvtc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянин, завоевавший все медали: Артур Алексанян отмечает юбилей 

Всемирно известному армянскому борцу греко-римского стиля Артуру Алексаняну 21 октября исполняется 30 лет.

Алексанян, известный под прозвищем «Белый медведь», родился 21 октября 1991 года в Гюмри. Он тренировался под руководством своего отца Геворка Алексаняна.

За свою славную карьеру армянский борец успел завоевать высшие медали Олимпиады, чемпионата мира и Европы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="4.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="989"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v_6fkEWS1po</id>
  <yt:videoId>v_6fkEWS1po</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Анкара и Баку перешли красную линию Тегерана: востоковед</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v_6fkEWS1po"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-21T14:50:27+00:00</published>
  <updated>2021-10-21T14:50:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Анкара и Баку перешли красную линию Тегерана: востоковед</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v_6fkEWS1po?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v_6fkEWS1po/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Анкара и Баку перешли красную линию Тегерана: востоковед 

Востоковед Армен Петросян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что принципиальная позиция Ирана в вопросе границ стран региона крайне важна.

«Иран заявил, что нарушение территориальной целостности границ стран региона станет для них красной линией. Сейчас к этой красной линии прибавился вопрос «Зангезурского коридора»»,- подчеркнул он. 

Востоковед отметил, что военные учения Ирана были посылом, в связи с тем, что Тегеран не приветствует проект открытия «Зангезурского коридора». 

Петросян подчеркнул, что Тегеран, в первую очередь, преследует свои цели, и им невыгодно усиление позиций Турции и Азербайджана в регионе. Также Иран, по словам эксперта, не устраивает израильское присутствие в Азербайджане. 

Также востоковед отметил, что Тегерану нужен альтернативный маршрут для связи с Севером и Западом, и для этого важно открыть альтернативную дорогу через Армению и осуществлять грузовые перевозки через Сюникскую область.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="4.69" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1157"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
