<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:TikzNupbYX8</id>
  <yt:videoId>TikzNupbYX8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война реальная и информационная: в чем отстает Армения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TikzNupbYX8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-17T18:23:36+00:00</published>
  <updated>2021-11-17T21:14:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война реальная и информационная: в чем отстает Армения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TikzNupbYX8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TikzNupbYX8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война реальная и информационная: в чем отстает Армения 

В эфире РУСАРМИНФО основатель военного училища имени Монте Мелконяна, полковник запаса армянской армии Алексан Минасян и медиаэксперт Артур Папян высказались о боевых действиях на восточной границе Армении 16 ноября.

По словам Алексана Минасяна, за год после войны есть понимание, что армянские вооруженные силы все еще не восстановились до должного уровня, который позволит эффективно противостоять массированным атакам Азербайджана.

Медиаэксперт Артур Папян, в свою очередь, заявил, что также слабы армянские позиции на информационном поле, а Азербайджана, наоборот, в этой области действует эффективно, наводняя проазербайджанской информацией международные СМИ.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="4.57" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="818"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nIVrSwjjxFg</id>
  <yt:videoId>nIVrSwjjxFg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне смогут жить мирно, сделав эти три вещи: Айрапетян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nIVrSwjjxFg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-17T18:02:59+00:00</published>
  <updated>2021-11-17T18:03:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне смогут жить мирно, сделав эти три вещи: Айрапетян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nIVrSwjjxFg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nIVrSwjjxFg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армяне смогут жить мирно, сделав эти три вещи: Айрапетян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Голос» Арусяк Айрапетян заявила, что у Армении есть историческая возможность сделать выводы и извлечь уроки из 44-дневной войны и недавних событий на границе.

«Мы должны понять, что наши интересы будем защищать исключительно мы, наше оружие, наше государство. Мы ни за что не должны позволить, чтобы этот коридор был открыт», - сказала она.

По словам Айрапетян, все население Армении должно быть вооружено, в том числе женщины, так как Турция и Азербайджан будут продолжать свое агрессивное поведение.

«Для того, чтобы жить мирно, мы должны бдительны, вооружены и готовы к сопротивлению. В этом регионе только так мы можем жить в мирных условиях», - сказала она. 

Касаясь заявлений международных структур в связи с последними событиями, Айрапетян обвинила армянскую дипломатию, которая, по ее словам, на протяжении всей истории независимой Армении не выполняла должным образом свои обязательства в работе с международным сообществом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="120" average="4.77" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2372"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KcJp6SUOd8U</id>
  <yt:videoId>KcJp6SUOd8U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан не сможет вести войну на территории Армении: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KcJp6SUOd8U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-16T18:07:06+00:00</published>
  <updated>2021-11-16T18:11:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан не сможет вести войну на территории Армении: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KcJp6SUOd8U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KcJp6SUOd8U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан не сможет вести войну на территории Армении: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев оценил ситуацию после вторжения ВС Азербайджана в Армению. 

По словам Евсеева, трудно понять, на что реально может пойти Азербайджан. Тем не менее, эксперт исключает возможность полномасштабной войны по причине отсутствия у азербайджанской стороны серьёзной подготовки для этого.

«К такой войне на территории республики Армения Азербайджан сейчас просто не готов, потому что нужно иметь соответствующие ресурсы. Более вероятно, что это элемент грубого давления на Армению» - сказал Евсеев. 

Как считает эксперт, Азербайджан не до конца понимает нынешнюю ситуацию и, возможно, рассчитывает на помощь Турции. Однако, по словам Евсеева, турецкая сторона не станет воевать с Арменией, в то время как «Азербайджан может получить очень серьезный ответ от РФ в том случае, если у России не будет выхода». 

По мнению Евсеева, единственное, что может противостоять сложившейся ситуации и восстановить баланс сил – это укрепление военно-политического сотрудничества между Россией и Арменией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="148" average="3.51" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6722"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:COCJMxexaTY</id>
  <yt:videoId>COCJMxexaTY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто в Армении «радуется», когда начинается война: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=COCJMxexaTY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-16T16:23:32+00:00</published>
  <updated>2021-11-17T20:04:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто в Армении «радуется», когда начинается война: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/COCJMxexaTY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/COCJMxexaTY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто в Армении «радуется», когда начинается война: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Роберт Гевондян выступил с критикой людей, которые пытаются набрать политические очки в ситуации, когда на границе ведутся боевые действия.

По его словам, люди, которые пишут «Вот, получите, вы этого хотели?», пытаясь тем самым критиковать власть, не осознают всю серьезность ситуации. 

«Они хотят сказать, что, если поменять власть, их проблемы будут решены?», - сказал политолог. 

Роберт Гевондян считает, что власти в Армении сталкиваются с двойной атакой – с одной стороны внешнее вторжение, с другой внутреннее.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="211" average="4.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7481"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6mXFO5klAJs</id>
  <yt:videoId>6mXFO5klAJs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Поможет ли Армении смена министра обороны: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6mXFO5klAJs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-16T04:27:32+00:00</published>
  <updated>2021-11-16T07:25:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Поможет ли Армении смена министра обороны: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6mXFO5klAJs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6mXFO5klAJs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Поможет ли Армении смена министра обороны: военный эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО военный эксперт Роберт Назарян прокомментировал увольнение Аршака Карапетяна и назначение министром обороны Армении Сурена Папикяна.

По словам эксперта, в сложившейся ситуации особого значения не играет, кто будет возглавлять министерство обороны.

«Министр обороны – это человек, выполняющий приказы правительства. Нет смысла обсуждать компетентность Карапетяна или Папикяна, пока правительство неспособно вести переговоры и решить вопрос вторгшихся на суверенную территорию его страны азербайджанцев. То есть, если вместо Карапетяна будет Папикян, в этом случае азербайджанца отстуаят?», - сказал Назарян. 

Военный эксперт считает, что проблема более глобальная – армянские посты не соответствуют элементарным стандартам. В них отсутствуют укрепительные сооружения, водоснабжение, окопы. Он также добавил, что официальная информация Минобороны Армении после всего случившегося не внушает доверия и оставляет много вопросов.

Կօգնի՞ Հայաստանին պաշտպանության նախարարի փոփոխությունը. ռազմական փորձագետ 

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում ռազմական փորձագետ Ռոբերտ Նազարյանը մեկնաբանել է Արշակ Կարապետյանի պաշտոնանկությունն ու Սուրեն Պապիկյանին ՀՀ նոր պաշտպանության նախարար նշանակելը։

Փորձագետի կարծիքով՝ ստեղծված իրավիճակում նշանակություն չունի, թե ով է լինելու  Պաշտպանության նախարարության ղեկավարը:

«Պաշտպանության նախարարը կատարում է կառավարության հրամանները։ Կարապետյանի կամ Պապիկյանի իրավասությունը քննարկելն անիմաստ է, քանի դեռ իշխանությունը չի կարողանում բանակցել և լուծել իր երկրի ինքնիշխան տարածք ադրբեջանցիների ներխուժման հարցը։ Այսինքն՝ եթե Կարապետյանի փոխարեն լինի Պապիկյանը, այս դեպքում ադրբեջանցին հետ կքաշվի՞»,- ասել է Նազարյանը։

Ռազմական փորձագետը կարծում է, որ խնդիրն ավելի գլոբալ է՝ հայկական դիրքերը չեն համապատասխանում տարրական չափանիշներին: Դրանք չունեն ամրություններ, ջրամատակարարում, խրամատներ։ Նա նաև հավելել է, որ տեղի ունեցածից հետո ՀՀ ՊՆ պաշտոնական տեղեկատվությունը վստահություն չի ներշնչում և բազմաթիվ հարցեր թողնում է անպատասխան։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="142" average="4.13" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6390"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:x4d7KPYTjV8</id>
  <yt:videoId>x4d7KPYTjV8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ползучее наступление: Коновалов о тактике Азербайджана против Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=x4d7KPYTjV8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-15T18:22:13+00:00</published>
  <updated>2021-11-15T18:22:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ползучее наступление: Коновалов о тактике Азербайджана против Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/x4d7KPYTjV8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/x4d7KPYTjV8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Ползучее наступление: Коновалов о тактике Азербайджана против Армении  

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал продвижение ВС Азербайджана на территории Армении в восточном направлении. 

По словам Коновалова, тактику Азербайджана, войска которого периодически захватывают армянские территории, можно охарактеризовать как «ползучее наступление». 

Эксперт отметил, что таким образом осуществляется занятие небольших зон, позволяющих увеличить зону контроля с азербайджанской стороны. Коновалов подчеркнул, что это не новая тактика в военном деле. 

«Нечто подобное мы наблюдаем на Донбассе, на Украине, в районе Старомарьевки – когда небольшие территории берутся на контроль» - сказал эксперт.

Иван Коновалов добавил, что полномасштабная война на территории Армении невозможна, пока там находятся российские войска.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="3.42" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2348"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PUb__2y0iiU</id>
  <yt:videoId>PUb__2y0iiU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Полковник запаса не исключил, что Армения отступает «в рамках договоренностей»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PUb__2y0iiU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-15T17:21:09+00:00</published>
  <updated>2021-11-17T15:21:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Полковник запаса не исключил, что Армения отступает «в рамках договоренностей»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PUb__2y0iiU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PUb__2y0iiU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Полковник запаса не исключил, что Армения отступает «в рамках договоренностей» 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт, полковник запаса армянской армии Айк Нагапетян прокомментировал сложившуюся ситуацию на восточном направлении армяно-азербайджанской границы после вторжения ВС Азербайджана.

По словам Нагапетяна, ситуация стандартная и является продолжением событий, начавшихся 12 мая, когда ВС Азербайджана продвинулись в направлении Черного озера (Сев Лич) в Сюникской области Армении.

«Я могу предположить, что это, по всей вероятности, делается в рамках договоренностей, достигнутых давно. То есть, армянская сторона уступает позиции. Так было на Сев Личе, продолжилось на участке Сотк-Хознавар, затем на Пеласаре. То же самое происходит и сейчас», - сказал он. 

Военный эксперт не исключил, что отставка министра обороны Аршака Карапетяна может быть связана с тем, что Карапетян не хотел следовать приказу об отступлении. 

Айк Нагапетян отметил также, что для Сурена Папикяна будет сложно исполнять обязанности министра обороны, так как опыта работы в структуре военного ведомства у него нет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="3.11" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4510"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UE3dJwc3OUI</id>
  <yt:videoId>UE3dJwc3OUI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политические очки на горе родителей погибших армянских солдат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UE3dJwc3OUI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-14T16:52:08+00:00</published>
  <updated>2021-11-14T16:52:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политические очки на горе родителей погибших армянских солдат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UE3dJwc3OUI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UE3dJwc3OUI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политические очки на горе родителей погибших армянских солдат
Последние три десятилетия, по крайней мере, подтверждают одно - что бы не случилось, кто бы ни завоевал площадь Свободы, политическая рулетка остановит свой выбор на том, кто созидает свободу на площади нашей независимости. Он - единственный показатель какой-либо цели, и он определяет температуру во всех ваших графиках. Но это отнюдь не означает, что если эта температура низкая, то ее нужно поднимать политическими текстами родителя погибшего мученика. Это, мягко говоря, непорядочно. Конечно, сценарист знает, что делает, но потерявший сына не знает. Он, наверное, позже поймет, что пока рыдает у микрофона, кто-то безучастный к этой боли считает очки, и эти очки работают в политических окопах. Кому это нужно спустя год? Кто-нибудь сказал, как бы он сам поступил с документом от 9 ноября? А как в этот судьбоносный момент из Еревана может звучать, что войну начал Ереван? Кто-нибудь говорит во всеуслышание, что нужно делать, когда нашего молодого парня убивают во время прокладки водопровода для российских миротворцев? Или намного легче и безответственнее представлять родственника погибшего на суд политического воображения журналистов на пресс-конференциях и митингах? Вы проследили, что получается из этой безнравственной комбинации, и с чем остается семья, переживающая боль войны? 

Քաղաքական միավորներ զոհված հայ զինվորների ծնողների վշտի վրա 

Գոնե վերջին երեք տասնամյակը հաստատում են, որ ինչ էլ լինի, ով էլ գրավի Ազատության հրապարակը, քաղաքական ռուլետկան կանգ է առնելու մեր անկախության  հրապարակի ազատությունը շենացնողի վրա. Նա է միակ ցուցիչը որևէ նպատակի, նա է որոշում ջերմաստիճանը ձեր բոլոր օրակարգերի: Բայց դա բնավ չի նշանակում, որ եթե այդ ջերմաստիճանը ցածր է, ուրեմն այն պետք է բարձրացնել նահատակի ծնողի քաղաքական տեքստերով: Դա, մեղմ ասած, ազնիվ չէ: Իհարկե, սցենարիստը գիտի ինչ է անում, չգիտի որդեկորույսը: Նա երևի հետո կհասկանա, որ երբ ինքը մղկտում է միկրոֆոնի մոտ, ցավին անտեղյակը միավորներն է հաշվում, թե ինչպես է պատերազմի ցավն այդ միավորներն աշխատում քաղաքական խրամատում: Ում է դա պետք մեկ տարի անց, որևէ մեկն ասել է՝ ինչպես կվարվեր ինքը նոյեմբերի իննի թղթի հետ, կամ ինչպես կարող է այս վճռորոշ պահին Երևանից հնչել, թե Երևանն է սկսել պատերազմը. որևէ մեկն ասում է լսելի մակարդակով, ինչ պետք է անել, երբ մեր երիտասարդին սպանում են ռուս խաղաղապահին ջրագիծ անցկացնելու համար, թե ավելի հեշտ է ու անպատասխանատու զոհվածի հարազատին ասուլիսներում ու հանրահավաքներում լրագրողների քաղաքական երևակայությանը հանձնելը: Հետևել եք, թե ինչ է ստացվում այդ անազնիվ կոմբինացիայից, թե ինչ է ստանում պատերազմի ցավն ապրող ընտանիքը…</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="761" average="4.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10932"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bA0Ky1nSf38</id>
  <yt:videoId>bA0Ky1nSf38</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-футболист и фанат сборной Армении: Капарросу нужно дать еще один шанс</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bA0Ky1nSf38"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-14T14:49:13+00:00</published>
  <updated>2021-11-14T14:49:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-футболист и фанат сборной Армении: Капарросу нужно дать еще один шанс</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bA0Ky1nSf38?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bA0Ky1nSf38/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-футболист и фанат сборной Армении: Капарросу нужно дать еще один шанс

В преддверии завершающей игры отборочного турнира к чемпионату мира по футболу между сборными Армении и Германии бывший футболист армянской сборной Левон Пачаджян и основатель фанатского движения Red Eagles Андраник Дулдумян поделились мнениями о положении дел в национальной команде Армении.

По словам Левона Пачаджяна, несмотря на неудачную серию игр, главный тренер сборной Армении Хоакин Капаррос должен остаться у руля команды и на следующий отборочный турнир, лишь после этого можно принять окончательное решение.

Пачаджян считает, что недоработки тренерского штаба очевидны, в частности линия нападения смогла забить лишь два гола в последних матчах.

Андраник Дулдумян также обратил внимание на недочеты в работе тренерского штаба, в частности в подборе футболистов. Однако он, как и Левон Пачаджян, считает, что Хоакин Капаррос должен продолжить работу со сборной Армении в предстоящем турнире Лиги Наций.

Дулдумян подчеркнул, что недовольство у болельщиков вызывает не столько результаты команды, а поведение футболистов, которые не благодарят фанатов после игр. 

Կապարոսին ևս մեկ հնարավորություն է պետք տալ․ Փաչաջյան-Դալդումյան Տեսանյութ

Հայաստանի հավաքականի նախկին ֆուտբոլիստ Լևոն Փաչաջյանը և «Ռեդ Իգլս»  Հայաստանի հավաքականի ֆան ակումբի հիմնադիր Անդրանիկ Դալդումյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում խոսել են Խուակին Կապառոսի, հավաքականի խաղի, անելիքների և նոյեմբերի 14-ին կայանալիք Գերմանիայյի հետ խաղի մասին:

Լևոն Փաչաջյանի կարծիքով Խուակին Կապառոսը պետք է շարունակի աշախատել Հայաստանի հավաքականի հետ: Նրա կարծիքով Կապառոսը առնավզն մեկ խաղաշրջան ևս պետք է անցկացնի որպես հավաքականի գլխավոր մարզիչ:

«Ինձ համար այդպես էլ հանելուկ մնաց՝ ինչով է պայամանավորված մեր հավաքականի անհաջող ելույթների շարքը, երբ ամեն բան հիանալի էր սկսվել: Այստեղ կարծում եմ ունենք խնդիր կազմի հետ, որտեղ մարզիչն էլ ունի իր այսպես ասած մեղքի բաժինը»,- ասել է Լևոն Փաչաջյանը: 

Ֆուտբոլիստի խոսքով՝ կազմում փոփոխություններ միշտ էլ պետք են, սակայն այս պահին Հայաստանի հավաքական հրավիրվող ֆուտբոլիստները մարզիչների տրամադրության տակ եղած տարբերակներից լավագույնն են: 

«Անկախ ամեն ինչից, պետք է փորձենք լավ խաղալ Գերմանիայի հավաքկանի հետ: Նույնիսկ եթե պարտվենք, պարտվենք ֆուտբոլային տրամաբանության մեջ»,- ասել է Փաչաջյանը:
«Ռեդ Իգլս»  Հայաստանի հավաքականի ֆան ակումբի հիմնադիր Անդրանիկ Դալդումյանի կարծիքով ևս Կապառոսը չպետք է հեռանա: Սակայն Դալդումյանն ասում է, որ բարձրակար մարզիչներ հրավիրելու գումարներն ավելի լավ կլինի ծախսել մարզերում ֆուտբոլային դպրոցներ   հիմնելու վրա, որտեղ կպատրաստվեն բարձրակարգ կադրեր հավաքականի համար:
[17:49]
«Որպես երկրպագու կարծում եմ, որ այս պահին չպետք է հեռանա, որովհետև առջևում Գերմանիայի խան է, որից հետո կարելի է կողմնորոշվել: Սակայն առաջիկայում կայանալի Ազգերի լիգայում պետք հնարավորություն տալ Կապառոսին»,- ասել է Դալդումյանը:

Անդրանիկ Դալդումյանը կոչ է արել հայ երկրպագուներին շարունակել աջակցել մեր հավաքականին՝ նույնն ակնկալելով նաև ֆուտբոլիստներից՝ լավ խաղի և նվիրված երկրպագուներին ծափահարելու միջոցով:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="4.72" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1741"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l8v7fRHycB8</id>
  <yt:videoId>l8v7fRHycB8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l8v7fRHycB8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T16:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T16:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l8v7fRHycB8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l8v7fRHycB8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять 

Несмотря на то, что официальные лица Армении заявляют, что Азербайджану не будет предоставлен коридор в Нахичевань, из Баку продолжают звучать заявления о «Зангезурском коридоре». 

Бывший секретарь Совбеза Нагорного Карабаха (армянское название Арацах) Самвел Бабаян уверен, что «Зангезурского коридора», на котором настаивают Азербайджан и Турция, не будет. По словам Бабаяна, невозможно построить дорогу через Мегри.

«Азербайджан был воодушевлен победой и думал, что идею этого коридора можно навязать Армении, но не получилось, такого не будет», - сказал Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО.

По мнению политолога Тарона Оганесяна, продолжающаяся агрессия азербайджанской стороны не направлена на реализацию проекта «коридор». 

«Они могут использовать стрельбу как средство давления, но нельзя сказать, что они стреляют, так как не получили коридор. Нельзя сказать, что, если они получат коридор, перестанут стрелять», - сказал Оганесян. (изменено)
[0:32]
Политолог Бениамин Погосян, комментируя вопрос, будет ли формат «3 + 3» служить воплощению в жизнь идеи «коридора», отметил, что этот формат формируется по принципу решения региональных вопросов с участием стран региона, поэтому вполне вероятно, что в нем будут обсуждать все вопросы, касающиеся Южного Кавказа.

По словам специалиста по переговорному делу Артура Мартиросяна, Азербайджан, говоря о коридоре, пытается оправдать свои амбиции наличием Лачинского коридора, связывающего Армению с Нагорным Карабахом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="201" average="4.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5190"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6rilkhEg_s</id>
  <yt:videoId>D6rilkhEg_s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6rilkhEg_s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6rilkhEg_s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6rilkhEg_s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доктор исторических наук, заведующий отделом «Истории Армянского вопроса и Геноцида армян» Института Истории НАН Армении Армен Марукян прокомментировал принятие в первом чтении законопроекта о Геноциде армян в парламенте Великобритании. 

По словам профессора, еще 24 мая в 1915 года британское правительство присоединилось к заявлению стран Антанты и осудило массовые убийства армян в Османской империи, назвав их преступлением против человечества, что равносильно термину «геноцид», который был принят позже. 

Армен Марукян подчеркнул, что принятие законопроекта в первом чтении не означает, что Великобритания окончательно признала Геноцид армян. 

«Пусть не будет заблуждения, что Великобритания уже признала Геноцид армян, это лишь принятие законопроекта в первом чтении. Следующее чтение состоится в марте следующего года. Это означает, что Великобритания, как и многие другие страны, начинает оказывать давление на Турцию», - сказал он.

По мнению профессора, этот шаг Великобритании после долгого молчания следует рассматривать в контексте урегулирования карабахского конфликта после 44-дневной войны. Армен Марукян призывал не торопиться и дождаться полноценного принятия законопроекта во втором чтении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="85" average="4.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3274"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pXOEv8uJXug</id>
  <yt:videoId>pXOEv8uJXug</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pXOEv8uJXug"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T04:33:34+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T08:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pXOEv8uJXug?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pXOEv8uJXug/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева

В эфире РУСАРМИНФО специалист по переговорному делу Артур Мартиросян проанализировал позицию Азербайджана и выдвигаемые им условия для переговоров с Арменией.

Специалист отметил, что Азербайджан выдвигает условие признания его территориальной целостности, и это будет означать, в том числе, признание Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в составе Азербайджана. 

Артур Мартиросян подчеркнул, что само начало процесса демаркации и делимитации будет означать уступки Армении, так как это означает признание территории Азербайджана, после чего останется лишь уточнить небольшие участки, где проходит граница. 

Эксперт также отметил, что переговорные позиции по-прежнему сильнее у Баку, и Алиев все еще обладает достаточным ресурсом, чтобы отказаться вести переговоры, пока не будут выполнены его условия. Поэтому, по словам эксперта, Армения должна рассчитать все риски будущих переговоров и быть максимально осторожной в них.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="4.22" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4510"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uBFEEvCbA2g</id>
  <yt:videoId>uBFEEvCbA2g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uBFEEvCbA2g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-12T10:10:29+00:00</published>
  <updated>2021-11-12T13:53:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uBFEEvCbA2g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uBFEEvCbA2g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО специалист по переговорному делу Артур Мартиросян прокомментировал состояние переговорного процесса между Арменией и Азербайджаном. 

По словам Мартиросяна, в переговорах заинтересованы как российская сторона, так и западные державы, однако главной преградой для начала переговоров по нагорно-карабахскому урегулированию является позиция Азербайджана.

«Азербайджан не видит каких-либо причин для начала переговоров. Они считают, что вопрос уже окончательно решен, а последней точкой должно стать признание их территориальной целостности Арменией», - сказал он.

Эксперт отметил, что, если армянская сторона примет условия Баку, это будет означать согласие со статусом Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в составе Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="4.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1729"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Rq0N39Evin0</id>
  <yt:videoId>Rq0N39Evin0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Rq0N39Evin0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-12T04:32:22+00:00</published>
  <updated>2021-11-12T17:20:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Rq0N39Evin0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Rq0N39Evin0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко 

Легендарный футболист ереванского «Арарата» Сергей Бондаренко в эфире РУСАРМИНФО рассказал о годах, когда ереванская команда была на олимпе советского футбола. 

По словам Бондаренко, футболисты «Арарата» смогли подарить армянскому народу счастье.

«Люди танцевали на трибунах. Приходили домой и улыбались, были счастливы. Когда мы возвращались с выездного матча, болельщики нас провожали до дома из аэропорта», - рассказал он. 

Бывший футболист подчеркнул, что для армянского народа, который пережил множество страданий, победы «Арарата» стали настоящим утешением и способствовали национальному подъему.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="218" average="4.93" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6615"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Uzne7xAj7p0</id>
  <yt:videoId>Uzne7xAj7p0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Uzne7xAj7p0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-11T18:15:11+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T18:15:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Uzne7xAj7p0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Uzne7xAj7p0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе 

Бывший футболист ереванского «Арарата» Сергей Бондаренко в эфире РУСАРМИНФО рассказал, почему не удалось сохранить преемственность в армянском футболе после развала СССР.

По словам Бондаренко, футбол, как важная для национального духа игра, способная сплотить, перестал существовать с изменением культурно-ценностных ориентиров.

«Мы тогда знали лишь одно – на груди написано «Арарат», значит больше ничего не важно», - сказал он. 

Бондаренко отметил, что футбол испортили деньги. В частности, футболистам стали предлагать премиальные за голы, что плохо отражалось на атмосфере в команде, так как не все игроки имели возможность забивать.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="4.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="445"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
