<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Ir0Jc3pS3oo</id>
  <yt:videoId>Ir0Jc3pS3oo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 18․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ir0Jc3pS3oo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-19T04:29:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-19T04:32:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 18․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ir0Jc3pS3oo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ir0Jc3pS3oo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 18․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1534"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yXEsVuMt1bo</id>
  <yt:videoId>yXEsVuMt1bo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Азербайджане понимают, что их ждет, если не станет Турции: Симонян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yXEsVuMt1bo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T18:01:42+00:00</published>
  <updated>2022-01-18T18:01:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Азербайджане понимают, что их ждет, если не станет Турции: Симонян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yXEsVuMt1bo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yXEsVuMt1bo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Азербайджане понимают, что их ждет, если не станет Турции: Симонян 

В эфире РУСАРМИНФО экс-депутат парламента Армении, кандидат юридических наук Тарон Симонян прокомментировал мнение о невозможности существования Азербайджана без Турции.

По мнению Симоняна, в Азербайджане понимают, что, если перестанут быть центром турецких интересов, то их ждет «поражение за поражением», так как Баку все это время проводил агрессивную политику в регионе, и не только в отношении Армении. 

«Об агрессивной политике говорит и сам Ильхам Алиев, утверждая, что в Азербайджане выросло целое поколение, наполненное ненавистью к армянам», - сказал он.

Эксперт считает, что это прямое проявление армянофобской политики Азербайджана, которое было отмечено в Гаагском суде с точки зрения нарушения международной конвенции о ликвидации всех форм расовой дискриминации и подтверждено со стороны суда. По мнению Симоняна, Турция поддерживает эту политику, пытаясь укрепить свое геополитическое влияние. 

Также экс-депутат парламента прокомментировал армяно-турецкие отношения, отметив, что говорить о переговорах без предусловий преждевременно. Симонян считает, что все болезненные вопросы армяно-турецкой повестки - Геноцид армян, ратификация Карсского и других договоров рано или поздно «взорвутся» и станут предметом обсуждений.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1732"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XImFDAjahA0</id>
  <yt:videoId>XImFDAjahA0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения вновь столкнулась со «столетней мечтой» соседей: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XImFDAjahA0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T17:45:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-18T17:45:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения вновь столкнулась со «столетней мечтой» соседей: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XImFDAjahA0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XImFDAjahA0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения вновь столкнулась со «столетней мечтой» соседей: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Тиран Локмагезян заявил, что в центре турецкой политики в отношении Армении остается вопрос сухопутной связи через Нахичевань с Азербайджаном и остальными тюркскими странами.

По словам эксперта, эти планы Анкары не новые – они появились еще сто лет назад.

«Это столетняя мечта турок. Сто лет назад они хотели заполучить эту связь, но тогда у них не вышло. Однако их планы не однодневные, они рассчитаны на сто лет вперед. Поэтому сейчас они вновь вернулись к своей программе столетней давности», - сказал он. 

Локмагезян отметил также, что Турция ставит перед собой задачу добиться того, чтобы Армения отказалась от требования по признанию Геноцида армян и признала существующие фактические границы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="668"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7gWEX-JYAg0</id>
  <yt:videoId>7gWEX-JYAg0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Татоян: ВС Азербайджана с трассы Горис-Капан можно было убрать так</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7gWEX-JYAg0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-18T04:39:19+00:00</published>
  <updated>2022-01-18T06:36:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Татоян: ВС Азербайджана с трассы Горис-Капан можно было убрать так</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7gWEX-JYAg0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7gWEX-JYAg0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Татоян: ВС Азербайджана с трассы Горис-Капан можно было убрать так 

Защитник прав человека Армении Арман Татоян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что инструментарий защиты прав человека должен быть использован руководством Армении в защите своих национальных интересов.

В частности, по словам Татояна, когда азербайджанские военные перекрыли дорогу Горис-Капан, армянская сторона имела возможность сразу же обратиться в Европейский суд по правам человека и потребовать немедленного отвода азербайджанских войск. 

«Вместо этого прозвучали заявления о том, что это их территория, и мы ничего не можем сделать. Говорили, что в Сюнике жизнь безопасна, восхваляли альтернативные дороги, хотя на них тоже достаточно проблем», - сказал он.

Омбудсмен отметил, что у Армении были все основания для обращения в ЕСПЧ, так как возникли серьезнейшие угрозы жизни и здоровью проживающих в этих районах людей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2543"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8GIk1gLRZK4</id>
  <yt:videoId>8GIk1gLRZK4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>А кто защитит граждан Армении, проезжающих через Азербайджан: омбудсмен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8GIk1gLRZK4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-17T18:21:10+00:00</published>
  <updated>2022-01-17T18:21:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>А кто защитит граждан Армении, проезжающих через Азербайджан: омбудсмен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8GIk1gLRZK4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8GIk1gLRZK4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

А кто защитит граждан Армении, проезжающих через Азербайджан: омбудсмен 

Защитник прав человека Армении Арман Татоян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что серьезную обеспокоенность вызывает вопрос безопасности граждан Армении, которые будут проезжать через Азербайджан в случае открытия границ и коммуникаций.

«Допустим, в Азербайджане остановили автомобиль нашего гражданина и предъявили ему претензии. Потом его арестовывают и лишают свободы. Где гарантия того, что мы можем добиться защиты прав нашего гражданина?», - спросил омбудсмен. 

Точно так же, по словам Татояна, невозможно будет привлечь к ответственности граждан Азербайджана, проезжающих через территорию Армении и совершающих на территории республики различные правонарушения. 

Омбудсмен отметил, что единственный способ предотвратить совершение подобных преступлений в будущем – это привлечение к ответственности тех азербайджанских военнослужащих, которые практически ежедневно нарушают права граждан Армении в приграничной зоне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="885"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YdfB_UKMEkY</id>
  <yt:videoId>YdfB_UKMEkY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин и русский добрались из Гюмри в Ереван на воздушном шаре</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YdfB_UKMEkY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-17T17:57:03+00:00</published>
  <updated>2022-01-17T17:57:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин и русский добрались из Гюмри в Ереван на воздушном шаре</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YdfB_UKMEkY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YdfB_UKMEkY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянин и русский добрались из Гюмри в Ереван на воздушном шаре 

Абсолютные чемпионы Кубка вызова «Шар-НН», пилоты интернационального экипажа Наири Барсегян и Сергей Баженов 17 января совершили уникальный полет на воздушном шаре из Гюмри в Ереван, пролетев над вершинами горы Арагац. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Барсегян рассказал, что полет начался на площади Варданац в Гюмри. Он прошел удачно, в соответствии с заранее намеченным планом.

«Воздушный шар не предусмотрен для полетов из точки «А», в точку «Б». Полеты, как правило, совершаются по направлению ветра. Если погодные условия позволяют, то можно спланировать полет. Несколько дней назад мы поняли, что погодные условия позволяют нам совершить такой полет», - сказал он.

Наири Барсегян отметил, что они с русским коллегой пролетели 40 километров на высоте 6100 метров, облетев гору Арагац. По его словам, им открылся прекрасный вид. Полет продлился 4,5 часа.

Также Барсегян рассказал, что он намерен установить новый мировой рекорд по продолжительности полета на воздушном шаре.

«На сегодняшний день мировой рекорд принадлежит нашим российским коллегам. Они провели в воздухе 32 часа 12 минут, ни разу не приземлившись. Я собираюсь установить новый рекорд», - сообщил он.

Барсегян намерен установить новый рекорд в течение месяца. Он ожидает соответствующих погодных условий в России.

Ранее РУСАРМИНФО сообщило, что трое иранских альпинистов совершили восхождение на все вершины горы Арагац за один день.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1326"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HZKbbnrUa2Q</id>
  <yt:videoId>HZKbbnrUa2Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вот для чего Армения спасла ОДКБ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HZKbbnrUa2Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-16T16:57:37+00:00</published>
  <updated>2022-01-16T16:57:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вот для чего Армения спасла ОДКБ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HZKbbnrUa2Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HZKbbnrUa2Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вот для чего Армения спасла ОДКБ 

Что будет после Казахстана? Так как проблема остается все та же, что и после Арцаха, с одной лишь разницей -  падение седьмой по величине страны мира остановилось за считанные часы, а стократно уступающий по размерам Арцах 44 дня был один против джихадистского наводнения. Присутствие террористов в Казахстане еще требует фактического доказательства, а в Арцахе это доказательство, имеющее нюрнбергский вес, так и осталось проигнорированным, сопровождаясь геополитическими признанием: «Мы не могли допустить победы армян в Арцахе». Только не подумайте, что мысль ведет к глупости о том, что нужно улизнуть из ОДКБ на горячем фоне казахстанских событий. Ровно наоборот: Армения спасла ОДКБ, чтобы находящийся ближе всех к казахстанскому огню президент Таджикистана на собрании поздравлявших год назад Азербайджан признался, что террористов нужно уничтожать, у них нет ни религии, ни родины. Конечно, эта формулировка безупречна для того, чтобы спасти клановую страну. Но дошло бы дело до такого ложного покаяния, если бы вы увидели расчленение Арцаха руками тех же террористов? Или вы считаете, что террористов выращивали только для Арцаха? И что же получается? Потеря Казахстана была осознана с азиатским паническим синдромом с точностью до часов: Армения 100 лет сталкивается с потерями, но все еще остается единственным защитником границ Кавказа․․․

Нвер Мнацаканян

Ահա թե ինչու Հայաստանը փրկեց ՀԱՊԿ-ը

Ինչ է լինելու Ղազախստանից հետո, որովհետև խնդիրը նույնն է, ինչ Արցախից հետո է, մի տարբերությամբ․ իր մեծությամբ աշխարհի 7-րդ երկրի անկումը կանգնեց հաշված ժամերի ընթացքում, հարյուրապատիկ փոքր Արցախը միայնակ էր 44 օր ջիհադական հեղեղի դեմ։ Ղազախստանում ահաբեկչությունը դեռ փաստացի ապացույցի է սպասում, Արցախում  նյուրնբերգյան կշիռով  ապացույցն այդպես էլ անտեր մնաց՝ մենք չէինք կարող թույլ տալ հայերի հաղթանակը Արցախում իբր գեոպոլիտիկ խոստովանությամբ։ Միայն չկարծեք, թե միտքը տանում է ղազախական դեպքերի տաք ֆոնին ՀԱՊԿ-ից թռնելու հիմարությանը։ Ճիշտ հակառակը․ ՀԱՊԿ-ին փրկել է Հայաստանը, որպեսզի ղազախական կրակին ամենամոտ գտնվող Տաջիկստանի նախագահը Ադրբեջանին մեկ տարի առաջ շնորհավորողների հավաքին խոստովանի, թե ահաբեկիչներին պետք է ոչնչացնել, նրանք կրոն ու հայրենիք չունեն։ Իհարկե, ձևակերպումն անթերի է կլանային երկիրը փրկելու համար։ Բայց բանը կհասներ այդ կեղծ մեղայականին, եթե տեսնեիք Արցախի մասնատումը նույն ահաբեկիչների ձեռքով։ Թե կարծում եք ահաբեկիչներին բուծել են միայն Արցախի համար։ Եվ ինչ է ստացվում։ Ղազախստանի կորուստը ասիական խուճապային սինդրոմով գիտակցվեց ժամերի ճշգրտությամբ․ Հայաստանը 100 տարի է կորուստների սահմանին է, բայց դեռ մնում է Կովկասի միակ սահման պահողը․․․

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1386" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="35234"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FqLVIwPe550</id>
  <yt:videoId>FqLVIwPe550</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FqLVIwPe550"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-15T14:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-15T14:54:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FqLVIwPe550?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FqLVIwPe550/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о текущем состоянии и перспективах армяно-турецких отношений.

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» Саркис Шагинян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что переговорные позиции Армении сейчас намного слабее, чем были в прошлом, до 44-дневной войны, поэтому Турция попытается добиться максимума выгоды для себя.

Шагинян отметил, что, на фоне спецпредставителя от Турции его армянский визави выглядит слабее, что вызывает опасения. 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян отметил, что поддерживаемый Турцией Азербайджан претворяет в жизнь пантюркистские планы Анкары, что вылилось и в столкновения на границе с Арменией. 

Политолог Роберт Гевондян считает, что между обстрелами территории Армении Азербайджаном и встречей спецпредставителей Армении и Турции есть связь. По его словам, подобные провокации всегда случаются перед важными мероприятиями.

Эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян считает, что Армения по-прежнему должна серьезно думать над реформой армии, так как исходящая от азербайджано-турецкого тандема никуда не исчезла. По его словам, нужно создать такую армию, когда воевать против Армении для противников выйдет «дороже», чем вести переговоры.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="86" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5425"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_7CakFbEhT0</id>
  <yt:videoId>_7CakFbEhT0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_7CakFbEhT0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T18:20:47+00:00</published>
  <updated>2022-01-15T08:50:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_7CakFbEhT0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_7CakFbEhT0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян оценил итоги состоявшейся в Москве 14 января первой встречи специальных представителей Армении и Турции - Рубена Рубиняна и Сердара Кылыча.

По мнению Сафрастяна, встреча была ознакомительной, и в ходе нее обсуждались технические вопросы организации переговорного процесса – график и география дальнейших встреч.

Говоря о том, что после встречи было объявлено, что страны продолжат переговоры в будущем без предварительных условий, на чем настаивал Ереван, Сафрастян отметил, что это нельзя считать дипломатической победой Армении.

«Если бы МИД Турции заявил, что у них есть свои требования по отношению к Армении, это автоматически обнулило бы возможность того, что Армения продолжит переговоры», - сказал эксперт.

Рубен Сафрастян считает, что Турция должна была так заявить, чтобы Армения согласилась сесть за стол переговоров. По мнению тюрколога, Анкара будет предъявлять свои условия в последующих переговорных раундах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3821"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:K1EkLelHG-Q</id>
  <yt:videoId>K1EkLelHG-Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=K1EkLelHG-Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T16:29:46+00:00</published>
  <updated>2022-01-14T21:37:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/K1EkLelHG-Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/K1EkLelHG-Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха» 

Известный армянский композитор, Заслуженный артист Армении Ара Геворкян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, как у азербайджанцев появились претензии на его композицию «Арцах».

По словам Геворкяна, в 1997 году он завершил работу над композицией «Арцах», в которой дудук исполнял Дживан Гаспарян. В 1998 году он зарегистрировал авторские права на музыку в Библиотеке Конгресса США.

На протяжении последующих лет Геворкян не раз исполнял композицию сам. На Зимней Олимпиаде в Солт-Лейк-Сити в 2002 году под композицию «Арцах» выступил российский фигурист Александр Апт, через четыре года в Турине - грузинка Элене Гедеванишвили.

«На всех выступлениях объявлялось – «Автор музыки Ара Геворкян». И ни одного возмущения по этому поводу не было», - рассказал он. 

По словам Геворкяна, азербайджанцы начали обращать внимание на его композицию, когда гимнастка из этой страны Динара Гиматова выступила под нее и сама подписала в своей заявке «Ара Геворкян, «Арцах»».

Геворкян рассказал, что одновременно на шоу «Ледниковый период» в России пара Александра Савельева - Сергей Сахновский показали на льду номер «Армянская свадьба», в которой наряду с «Арцахом» использовали азербайджанскую музыку. При этом, ведущие объявили, что фигуристы исполняют армянский танец. 

«После этого все азербайджанцы стали звонить своему послу Поладу Бюль-Бюль Оглы, который после этого заявил в СМИ, что Ара Геворкян украл азербайджанскую музыку, поменяв название», - рассказал Геворкян. 

Композитор отметил, что позже Бюль-Бюль Оглы извинился перед ним через министра культуры Армении Асмик Погосян.

Однако, по словам Геворкяна, на этом претензии азербайджанцев не закончились. Они выдумали историю о том, что Геворкян украл музыку у азербайджанского композитора Фикрета Амирова. 

«В итоге я узнал из азербайджанской прессы, что местные журналисты отправились домой к Амировым, и сын композитора сказал: «Я уже устал об этом говорить, сколько говорю, а толку нет. Мой отец не писал эту музыку»», - рассказал Геворкян. 

По словам композитора, азербайджанцы оказались заложниками своей лжи и не знают, как теперь выкрутиться.

«Ситуация для них сложная, так как они включали мою композицию на Европейских играх в Баку, в своих рекламных роликах, в фильме, рассказывающем о Баку, в фильме, рассказывающем об азербайджанской армии, о коврах. Во всех этих роликах использована именно моя композиция», - сказал он.

В итоге по инициативе Ара Геворкяна был снят фильм «Story about Artsakh music», в котором рассказывается вся история создания композиции «Арцах».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="308" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7742"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KMz0O8Kn4Rc</id>
  <yt:videoId>KMz0O8Kn4Rc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении нужна такая армия, с которой выгоднее не воевать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KMz0O8Kn4Rc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T15:47:50+00:00</published>
  <updated>2022-01-17T15:06:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении нужна такая армия, с которой выгоднее не воевать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KMz0O8Kn4Rc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KMz0O8Kn4Rc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении нужна такая армия, чтобы с ней не хотели воевать: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян выразил мнение, что в послевоенной Армении есть необходимость в реформе армии.

По мнению специалиста, армия Армении сейчас не в состоянии вести широкомасштабные военные действия и отразить массированную атаку азербайджанской армии, подпитанной «турецким допингом».

«Однако армянская армия может быть такой, что ведение войны с нами будет стоить нашим противникам дороже, чем разговор с нами. Именно в этом уравнении мы должны найти наш суверенитет для обеспечения долговечности нашего государства», - сказал Кочинян.

Он отметил, что армянскую армию нужно довести до этого состояния в кратчайшие сроки, при этом не выдвигать максималистских требований на внешнеполитической арене.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1009"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1z1r39e3p6w</id>
  <yt:videoId>1z1r39e3p6w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1z1r39e3p6w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T04:26:23+00:00</published>
  <updated>2022-01-14T06:49:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1z1r39e3p6w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1z1r39e3p6w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян заявил, что обострение ситуации на армяно-азербайджанской границе 11 января могла быть следствием событий в Казахстане.

Кочинян отметил, что Турция преследовала свои цели в Казахстане и, не добившись их, решила нанести ответный удар в регионе Закавказья.

«В Казахстане наблюдалось столкновение интересов Турции и России. Поскольку Армения была активным участником, нужно было ждать удара. Этот удар не заставил себя ждать, Турция ударила по Армении с помощью Азербайджана», - сказал он.

По словам эксперта, Армения должна быть предельно осторожна в своих действиях на международной арене, так как угроза турецко-азербайджанской агрессии всегда присутствует.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4586"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1Y9FAESkvTc</id>
  <yt:videoId>1Y9FAESkvTc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1Y9FAESkvTc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-13T18:10:08+00:00</published>
  <updated>2022-01-13T18:16:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1Y9FAESkvTc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1Y9FAESkvTc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев 

Главный редактор ИА REGNUM Модест Колеров в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал сообщение о том, что Верховная Рада Украины сняла с рассмотрения проект о признании Геноцида армян.

По мнению Колерова, Украина высоко ценит отношения с Турцией и пытается избежать «любых шероховатостей», понимая, что признание Геноцида будет воспринято Анкарой крайне негативно.

«А Турция в последнее время упорно демонстрирует, что готова поддерживать Украину не только по вопросу Крыма, но и по поставкам летальных вооружений», - сказал он.

Эксперт отмечает, что в принятии решения об отказе признания Геноцида армян Турция не оказывала особого давления, так как Киев сам не заинтересована в конфликте с Анкарой.

По его словам, президент Турции Эрдоган в последнее время публично и последовательно выступает на стороне Украины в вопросе Крыма и Донбасса, и рисковать таким отношением Украина не будет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1912"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:56Lt1d7q3Ck</id>
  <yt:videoId>56Lt1d7q3Ck</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=56Lt1d7q3Ck"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-13T16:46:47+00:00</published>
  <updated>2022-01-13T16:46:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/56Lt1d7q3Ck?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/56Lt1d7q3Ck/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян 

Полковник запаса, бывший пресс-секретарь Минобороны Армении Арцрун Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о деятельности армянских миротворцев в горячих точках мира. 

Ованнисян отметил, что сам неоднократно бывал в местах дислокации армянских миротворцев в разных регионах мира и ознакомился с оценками их деятельности от руководителей миротворческих контингентов, в составе которых служили армянские военные. 

«Впервые армянские миротворцы осуществили международную миссию в 2003-2004 годах, в Ираке. В дальнейшем география расширилась - Косово, Афганистан, Ливан, Сирия, Мали и последняя-Казахстан. Наши контингенты были малочисленными - до 100 человек, но служили в составе войск таких влиятельных стран, как США, Италия, Польша, Германия. Не было ни одного случая, чтобы наши военные не удостаивались высокой профессиональной оценки от контингентов командования этих стран», - сказал Арцрун Ованнисян.

Ованнисян считает естественным то, что армянским военным была доверена охрана небольших объектов в Казахстане, поскольку армянский контингент не очень многочисленный. 

Он также подчеркнул, что миротворческие миссии в разных странах, в разных ситуациях являются важным и особенным боевым опытом для вооруженных сил Армении с точки зрения налаживания взаимопонимания и гармонизации внутри подразделения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3035"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CrAHnkxR2V0</id>
  <yt:videoId>CrAHnkxR2V0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CrAHnkxR2V0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T17:34:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T17:34:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CrAHnkxR2V0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CrAHnkxR2V0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян

Полковник запаса, бывший пресс-секретарь Минобороны Армении Арцрун Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал перестрелки на армяно-азербайджанской границе, произошедшие 11 января.

По его словам, было предсказуемо то, что Азербайджан пойдет на провокации на фоне отправки армянских миротворцев в Казахстан в составе миротворческой миссии ОДКБ.

«Это было предсказуемо, я знаю, что наши это предвидели, чувствовали. К сожалению, напряженность на границе такова, что трудно полностью исключить потери», - сказал Ованнисян.

По данным Арцруна Ованнисяна, накануне в результате боев позиционных изменений не произошло. Известно, что армянские военнослужащие поразили склад боеприпасов, поэтому потери в живой силе у азербайджанских ВС оцениваются порядка десятка, а также у Азербайджана несколько десятков раненых.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4932"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
