<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:cbnrYE-QYiU</id>
  <yt:videoId>cbnrYE-QYiU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cbnrYE-QYiU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T16:53:35+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T16:53:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cbnrYE-QYiU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cbnrYE-QYiU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Покой Армении только снится: реванш бывших или фиаско Пашиняна 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись внутриполитической ситуации в Армении и акций неповиновения оппозиции.

Учредитель-председатель партии «Наследие» Раффи Ованнисян считает, что нынешнее правительство должно уйти, а следующее должно руководствоваться только интересами Армении. 

По словам Ованнисяна, нынешние власти провалили переговоры с Турцией и Азербайджаном, а недавние заявления премьер-министра о статусе Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) повлияли на уровень национального интереса.

По мнению политолога Гургена Симоняна, после «Бархатной революции» Никол Пашинян не оправдал ожиданий армянского народа, из-за неправильной кадровой политики, основанной на ставке только на своих однопартийцев. 

«Он должен был мобилизовать общенациональный потенциал, привлечь умных деятелей из разных партий и диаспоры. Четырехлетняя политика Пашиняна – это фиаско, которое привело к тому, что часть общества уверена, что в случае смены власти, какой бы ценой это не случилось, в стране все сразу нормализуется», — сказал Симонян в эфире РУСАРМИНФО.

По его словам, Армения сейчас находится в политическом кризисе, который еще больше усугубляется на фоне активности оппозиции и уличных акций протеста.

Глава общественной организации «Союз информированных граждан» Даниел Иоаннисян считает, что у оппозиции ничего не получится, так как ее возглавляют бывшие руководители Армении, которых народ в 2018 году отверг. 

Иоаннисян уверен, что такой расклад сил выгоден самому Николу Пашиняну и его партии, так как, по словам Иоаннисяна, народ не готов принять бывших руководителей страны, несмотря на все ошибки Пашиняна.

Рене Левонян, президент Союза Армянских евангелических церквей Евразии, в этой непростой ситуации, в которой находятся Армения, Карабах и все армянство, советует найти точки соприкосновения, ради чего необходимо объединиться, прислушиваться и уважать друг друга.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1247"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eUhOukyCFdc</id>
  <yt:videoId>eUhOukyCFdc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eUhOukyCFdc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T14:58:04+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T14:58:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eUhOukyCFdc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eUhOukyCFdc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Российский эксперт назвал переговоры Армении с Турцией абсурдом 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин прокомментировал вопрос нормализации отношений Армении и Турции. 

По словам Лепехина, в этой паре Армения выступает проигравшей стороной, она не должна вести переговоры и ухудшать свое положение, а должна заняться укреплением государства, чтобы в дальнейшем вести переговоры с позиции сильного. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Лепехин отметил, что сегодня Турция в роли победителя в 44-дневной войне в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) диктует Армении, что нужно ей делать. 

«Когда Армения сама проявляет инициативу по нормализации отношений с Турцией, со страной-победителем, о чем может идти речь? Это обман армянского населения, это абсурд и издевательство над национальными интересами Армении. Я противник переговоров Армении и Турции, по инициативе Еревана, считаю это глупостью», - подчеркнул эксперт. 

Лепехин заявил, что сейчас Армении нужно заниматься двумя вопросами – Нагорным Карабахом, где Азербайджан добивается того, чтобы армянское население покинуло НК. А во-вторых, по его словам, необходима консолидация вокруг укрепления Армении, как суверенного государства. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1293"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vPEbgMbR70Q</id>
  <yt:videoId>vPEbgMbR70Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vPEbgMbR70Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-07T04:47:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T18:01:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vPEbgMbR70Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vPEbgMbR70Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Технологии оппозиции те же, но общественный настрой в Армении другой: эксперт 

Руководитель организации «Союз информированных граждан» Даниел Иоаннисян прокомментировал политические технологии, которые оппозиция Армении применяет в организации движения неповиновения.

В эфире РУСАРМИНФО в программе «День с Нвером Мнацаканяном» Иоаннисян объяснил, почему оппозиция полностью скопировала технологии, примененные весной 2018 года во время «бархатной революции».

«Дело не в том, что оппозиция не имеет фантазии. Они применили те же технологии, потому что общественность их уже видела, как видела и то, чем они завершились. То есть, революцией и победой»,- заявил эксперт.

Но Иоаннисян отметил, что это только внешняя сторона процесса. По его мнению, глубина процесса отлична, так как в то время в стране не было избранной народом власти.

Иоаннисян считает, что 2018 году народ  ненавидел власть и понимал, что путем выборов ее не сменить. Потому были поддержаны шаги, приведшие к революции.

Эксперт отметил также различия сегодняшней и тогдашней политической ситуации в Армении. Главным различием он считает то, что нынешняя власть была переизбрана после поражения в войне 2020 года. За правящую силу 20 июня 2021 года проголосовало в 2 раза больше, чем за оппозицию. 

То есть, по мнению Иоаннисяна, с тех пор не произошло ничего феноменального, что изменило бы общественное настроение в отношении действующей власти.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="106" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3340"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ksj63vsJBKg</id>
  <yt:videoId>Ksj63vsJBKg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ksj63vsJBKg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-06T17:21:30+00:00</published>
  <updated>2022-05-07T01:43:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ksj63vsJBKg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Ksj63vsJBKg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На месте Пашиняна Тер-Петросян поступил бы так же: Мартынов

Российский политолог Алексей Мартынов прокомментировал заявление первого президента Армении Левона Тер-Петросяна о том, что, если бы на месте Никола Пашиняна был любой другой лидер, он был бы вынужден принять навязанные извне решения. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Мартынов отметил, что личность лидера играет в данном случае очень важное значение. Эксперт задался вопросом, почему первый президент Армении не перечислил свое имя среди имен «капитулирующих» глав государств. 

«Первый президент Армении меряет всех по своим взглядам на жизнь. Напомню, что Никол Пашинян является учеником Тер-Петросяна, один из тех, кто поддерживал политическую силу первого президента․ Вероятно, Тер-Петросян, оценивая действия Пашиняна, понимает, что действовал бы так же, будь он лидером страны», - подчеркнул эксперт.

Политолог отметил, что прогнозируя такое же поведение со стороны второго и третьего президентов Армении - Роберта Кочаряна и Сержа Саргсяна, Тер-Петросян не вполне корректен. 

По словам Мартынова, позиция Тер-Петросяна, который был готов на максимальные уступки армянской стороны в карабахском вопросе, вполне логична, так как первые президенты обретших независимость стран бывшего СССР были готовы на все, лишь бы сохранить свою власть. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1228"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5rLootT2ck4</id>
  <yt:videoId>5rLootT2ck4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5rLootT2ck4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-06T04:29:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-06T22:42:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5rLootT2ck4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5rLootT2ck4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Запад вынудил Баку сменить тон в переговорах с Ереваном: политолог 

Политолог Гурген Симонян считает, что в свете последних событий, в частности, встречи секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна и помощника президента Азербайджана Хикмета Гаджиева намечается тенденция изменения позиции Азербайджана в переговорном процессе.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог сказал, что можно считать, что Армения уже находится в переговорном процессе с Азербайджаном.

«Мы знаем, что после 44-дневной войны  Азербайджан занял очень радикальную позицию. Точка зрения Баку выражалась в ультимативной форме с той мотивировкой, что Армения в войне потерпела поражение. Однако мы видим, что международная общественность, в частности, западный полюс не фиксируют, что Армения потерпела поражение»,- сказал политолог.

В качестве примера Симонян привел высказывание госсекретаря США Энтони Блинкена, что  процесс урегулирования проблемы Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не завершен, он должен быть продолжен и это долговременный процесс.

По мнению политолога,  страны вступили в процесс обсуждения предложений с обеих сторон. Он уверен, что это безусловно является  переформатом прежних требований и закулисная сила, которая подтолкнула Азербайджан и все заинтересованные стороны сесть за стол переговоров  - это США.

Азербайджан, по мнению политолога,  не может действовать самостоятельно. Результатами 44-дневной войны Баку обязан Турции и все ее государственные вопросы связаны с этой страной.

Симонян подтвердил свое мнение, что Азербайджан вынудили сесть за стол переговоров под давлением Запада. Он считает, что мяч теперь  на поле Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="131" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4412"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:g8W4nGnIXWQ</id>
  <yt:videoId>g8W4nGnIXWQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кадровая политика Пашиняна привела к политическому кризису</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g8W4nGnIXWQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T18:16:01+00:00</published>
  <updated>2022-05-05T18:16:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кадровая политика Пашиняна привела к политическому кризису</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g8W4nGnIXWQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g8W4nGnIXWQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кадровая политика Пашиняна привела к политическому кризису 

Политолог Гурген Симонян считает, что происходящее во внутриполитической жизни Армении напрямую связано, как с происходящими событиями вокруг страны, так и общими тенденциями в мире.

В эфире РУСАРМИНФО в программе «День с Нвером Мнацаканяном»  политолог высказал мнение, что определенные внешние силы пытаются реабилитироваться, и посредством смены власти в Армении получить систему управления, которая будет более лояльной и мирящейся с их интересами.

Кроме того, Минасян связывает нынешние политические события с тем, что правительство Никола Пашиняна не смогло оправдать ожидания народа за последние четыре года.

«Пашинян своей слабой кадровой политикой присвоил победу народа, а надо было мобилизовать общенациональный потенциал. При этом я имею в виду не только специалистов внутри Армении, пусть и с разной политической ориентацией, но и потенциал диаспоры. За границей много специалистов, почему он их не привез? Почему заполнил должности партийным капиталом, что привело к роковой ошибке», — сказал политолог.

По мнению Минасяна, из-за этих ошибок сейчас в Армении есть прослойка людей, искренне считающих, что все вопросы решатся сменой власти. Однако, по словам политолога, есть и люди, которые активизировались из-за каких-то своих интересов.

Гурген Минасян охарактеризовал происходящее сейчас в Армении как глубокий политический кризис.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2101"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:foAQiS7uCao</id>
  <yt:videoId>foAQiS7uCao</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Протесты в Армении обоснованы, но к смене правительства не приведут: Лепехин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=foAQiS7uCao"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T16:47:19+00:00</published>
  <updated>2022-05-05T19:20:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Протесты в Армении обоснованы, но к смене правительства не приведут: Лепехин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/foAQiS7uCao?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/foAQiS7uCao/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Протесты в Армении обоснованы, но к смене правительства не приведут: Лепехин

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин считает, что акции протеста, проводимые в Армении парламентской оппозицией, обоснованы. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Лепехин отметил, что акции являются продолжением протестов, начавшихся после подписания трехстороннего заявления между лидерами Армении, России и Азербайджана в ноябре 2020 года. 

«После заключения тройственного соглашения оппозиция выступала очень жестко в отношении Пашиняна. Ему инкриминировали то, что нет последовательной позиции в защиту Нагорного Карабаха. И эта ситуация не разрешилась, несмотря на внеочередные парламентские выборы, которые прошли в июне 2021 года», - отметил гендиректор института ЕАЭС.

Лепехин отметил, что Пашинян продолжает в одиночку вести свою линию, направленную на поиск компромисса с Турцией и Азербайджаном, что не удовлетворяет оппозицию. 

По словам эксперта, протесты также обоснованы с учетом геополитической ситуации на постсоветском пространстве, в условиях противостояния НАТО с Россией, которая является союзником Армении и гарантом мира в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

«Правительство продолжает двигать свою линию, во многом закулисную. Несмотря на то, что Пашинян сохраняет нормальные отношения с Путиным, ориентируется на Россию и не ставит под сомнения членство Армении в ЕАЭС, он проявляет активность в Европе. Оппозиция задается вопросом, почему он ведет диалог с Турцией и Азербайджаном в ситуации когда ни Турция, ни Азербайджан не собираются идти навстречу Армении», - сказал Лепехин.

При этом эксперт считает, что у оппозиции сейчас нет никаких перспектив – она упустила свой шанс в ходе досрочных парламентских выборов 2021 года, когда не смогла консолидироваться и выбрать единого кандидата. Лепехин добавил, что акции протеста в Армении не приведут к смене правительства.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1271"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l32oVoNHlLg</id>
  <yt:videoId>l32oVoNHlLg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l32oVoNHlLg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T04:28:19+00:00</published>
  <updated>2022-05-05T10:45:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l32oVoNHlLg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l32oVoNHlLg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Цель Турции в отношениях с Арменией–получить «Зангезурский коридор»

Тюрколог Нелли Минасян прокомментировала ход переговоров спецпредставителей Армении и Турции после третьей встречи, состоявшейся 3 мая в Вене.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Нелли Минасян отметила, что последние две встречи спецпредставителей начали носить предметный характер.

«Уже обсуждаются конкретные вопросы. Я считаю, что Турция хоть и говорит о переговорах без предусловий, но на каком-то этапе она их предъявит»,- сказала тюрколог.

По мнению эксперта, эти предусловия, собственно, уже озвучены президентом Турции Эрдоганом, советующим Армении принять 5 принципов Азербайджана по мирному договору между Ереваном и Баку. 

«Что это, если не предусловие»,- задает вопрос Минасян.

Эксперт отметила, что одним из предусловий также является решение вопроса Карабаха (армянское название Арцах) в пользу Азербайджана, и Анкара до конца будет спекулировать этим. 

«Переговоры с Арменией для Турции – дипломатическая игра. Ее истинная цель – получить Зангезурский коридор»,- считает Минасян.

По мнению тюрколога, отношение Турции и Азербайджана к Армении сводится только к тому, чтобы добиться «Зангезурского коридора».

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2696"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rXLOeFwh4Jc</id>
  <yt:videoId>rXLOeFwh4Jc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rXLOeFwh4Jc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-05T01:20:47+00:00</published>
  <updated>2022-05-06T11:27:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rXLOeFwh4Jc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rXLOeFwh4Jc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/04.05.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2141"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hHf1uKL7NDs</id>
  <yt:videoId>hHf1uKL7NDs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hHf1uKL7NDs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T18:16:51+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T18:16:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hHf1uKL7NDs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hHf1uKL7NDs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Турция и Азербайджан воспринимают Армению только в образе врага: эксперт 

Тюрколог Нелли Минасян прокомментировала заявление Анкары в контексте нормализации армяно-турецких отношений о том, что предметом переговоров может стать вопрос пересмотра международно признанной государственной границы между Арменией и Турцией.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог высказала мнение, что это заявление Турции в какой-то мере направлено и против России.

Эксперт объяснила это тем, что внешняя политика Баку становится все более антироссийской и склоняется в сторону Турции.

«Анкара и Баку согласуют все свои действия – это признал даже Алиев в своем последнем выступлении. Хоть и понемногу, но антироссийская направленность Баку становится все заметнее и яснее», — сказала Минасян.

Говоря о нынешнем уровне российско-турецких отношений, тюрколог отметила, что хоть они и носят определенный добрососедский оттенок, однако Турция и Россия остаются стратегическими региональными конкурентами и эти отношения носят временный характер по всем направлениям.

По мнению тюрколога, Анкара приложит все усилия для усиления ориентации Азербайджана на Турцию, поскольку приоритетным вопросом для обеих стран остается единый фронт против Армении.

Тюрколог объясняет это тем, что Баку и Анкара воспринимают Армению только в образе врага.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1313"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iUI-O4WEIss</id>
  <yt:videoId>iUI-O4WEIss</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iUI-O4WEIss"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T15:41:06+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T15:41:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iUI-O4WEIss?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iUI-O4WEIss/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт задала премьеру Армении логичный вопрос по Мадридским принципам 

Специалист по Азербайджану, экс-депутат парламента Армении Татевик Айрапетян прокомментировала заявление премьер-министра Никола Пашиняна о том, что в соответствии с Мадридскими принципами Нагорный Карабах (армянское название Арцах) должен был войти в состав Азербайджана.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Айрапетян заявила, что утверждения премьера Армении не соответствует действительности. 

«В первом пункте Мадридских принципов отмечается, что окончательный статус Нагорного Карабаха будет определен в результате плебисцита, который предоставляет населению НК право полного волеизъявления. Говоря о населении Карабаха, имеется ввиду то этническое соотношение, которое было на момент 1988 года», — сказала эксперт.

Айрапетян подчеркнула, что в Карабахе на тот момент проживало 88% армян, остальную часть населения составляли азербайджанцы. Именно в таком соотношении граждане должны были участвовать в референдуме.

«Есть еще один фактор, который говорит о несоответствии заявления Пашиняна действительности. Если Арцах по Мадридским принципам должен был оказаться в составе Азербайджана, то почему Баку не дал своего согласия на данный вариант? Неужели Азербайджан не хотел, чтобы Карабах «безболезненно» вошел в его состав?», -  спросила эксперт.

Айрапетян также добавила, что это и предыдущие заявления Пашиняна нелогичные и имеют цель «спасти» его самого и политическую силу премьера.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1598"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WEcvvCnwNYk</id>
  <yt:videoId>WEcvvCnwNYk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WEcvvCnwNYk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-04T04:30:12+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T06:40:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WEcvvCnwNYk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WEcvvCnwNYk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Позиция Запада должна стать уроком для Армении: Рене Левонян

Находящийся в эти дни в Армении президент Союза армянских евангелических церквей Евразии, заведующий кафедрой арменоведения Лионского католического университета, доктор Рене Левонян рассказал о своем визите в Нагорный Карабах (армянское название Арцах), а также о проблемах, с которыми он ознакомился во время встреч с официальными лицами Армении и Карабаха, а также с простыми людьми.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном»  доктор Левонян коснулся вопроса, почему во время 44-дневной карабахской войны международное сообщество, страны Запада, в частности Франция, не проявили четкой позиции и не поддержали Армению и Карабах.

«Наш мир - мир зла. Франция может быть и дружественная страна, но есть сложные вопросы, как это произошло во время этой войны. Многие страны затруднились четко сказать, что есть агрессор, и есть жертва. Франция слегка позволила себе это сказать , в какой-то степени об этом говорил президент Макрон», - сказал Левонян.

Он отметил, что сегодня в мире учитываются только сила и деньги. По словам Левоняна, западные страны посчитали и поняли, что находиться рядом с Арменией было невыгодно. Доктор считает, что Армения должна учитывать эту действительность.

Левонян уверен, что это обстоятельство должно стать уроком для Армении, чтобы как страна, как государство она имела такую дипломатию и проводила такую внешнюю политику,  чтобы мир считался с ней.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4715"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ROGFiElPFxw</id>
  <yt:videoId>ROGFiElPFxw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ROGFiElPFxw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-03T16:42:07+00:00</published>
  <updated>2022-05-03T17:03:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ROGFiElPFxw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ROGFiElPFxw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тюрколог рассказал, вернет ли Турция Армении Арарат, «уточняя» границу 

Тюрколог Тиран Локмагезян прокомментировал заявление главы МИД Турции Мевлюта Чавушоглу о том, что граница между Арменией и Турцией может быть «уточнена». 

Корреспондент РУСАРМИНФО спросил эксперта, возможны ли со стороны Турции какие-либо территориальные уступки, в частности передача символичных для армянского народа горы Арарат и города Ани, входивших в состав Первой Республики Армения.

Тиран Локмагезян подчеркнул, что какие-либо территориальные уступки со стороны Турции исключены, а верить в то, что Турция может что-то вернуть – утопия.

«Еще Сталин потребовал территории, которые входили в состав Первой Республики, так как Анкаре они были переданы во временное пользование. Но после этого, отношения Турции и СССР охладели. Турция вошла в состав НАТО, чтобы обезопасить себя и эти территории», - сказал он. 

Эксперт считает, что Анкара, делая заявления об уточнении границы, не намерена требовать от Армении каких-либо территорий, а лишь пытается пресечь возможные подобные требования со стороны Еревана. 

«Все 30 лет Турция пыталась убедить Армению, чтобы она приняла Карсский договор, главным пунктом которого является обозначение границы», - отметил тюрколог.

Локмагезян убежден, что Турция не хочет новой демаркации границы с Арменией, а лишь пытается убедить Армению признать Карсский договор, установивший современную границу между двумя странами.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1847"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mgXk1w5jLno</id>
  <yt:videoId>mgXk1w5jLno</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mgXk1w5jLno"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-03T04:34:31+00:00</published>
  <updated>2022-05-04T20:30:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mgXk1w5jLno?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mgXk1w5jLno/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Действующая власть Армении провалила переговорный процесс: Ованнисян 

Основатель и бывший лидер партии «Жарангутюн» (наследие — арм.ред.), первый глава МИД Армении Раффи Ованнисян прокомментировал протесты, организованные армянской оппозицией, требующей отставки премьер-министра Никола Пашиняна. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Ованнисян заявил, что в обществе присутствует поляризация и не стоит усугублять ситуацию.

«Если действующие власти углубили поляризацию, то оппозиция не должна поступать таким же образом. Дело в том, что в будущем перед нами будет стоять очень серьезная проблема – обеспечить солидарность в нашем обществе»,- подчеркнул он. 

Политик отметил, что новые власти Армении должны будут представлять интересы страны и вести переговоры с Азербайджаном. Он уверен, что действующие власти провалили переговорный процесс. 

Ованнисян отметил, что премьер-министр Пашинян не должен был позволять себе заявление о том, что в Армении есть территории, которые принадлежат Азербайджану, а также последнее заявление касающиеся статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

«Новая власть, которая будет избрана в Армении, должна иметь контакты с Россией, Западом, Ираном и Китаем. После последних заявлений премьера, тот мандат, который власти получили на последних досрочных выборах, больше не действует. Действующая власть должна была сама уйти в отставку»,- подчеркнул политик.

Ованнисян считает, что в результате протестов оппозиции должно быть создано временное правительство национального согласия, состоящее из профессионалов. И только после этого, по его мнению, должны состояться внеочередные выборы и сформироваться новая власть в Армении.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3728"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0vJD4FMBX5M</id>
  <yt:videoId>0vJD4FMBX5M</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0vJD4FMBX5M"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-02T16:51:03+00:00</published>
  <updated>2022-05-02T17:05:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0vJD4FMBX5M?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0vJD4FMBX5M/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В 1918-20 годах Карабах и Нахичевань были в составе Армении: Симонян-Алиеву 

Кандидат юридических наук, экс-депутат парламента Армении Тарон Симонян считает, что демаркация границы между странами по картам времен, когда одного из двух государств не существовало, в практике отсутствует.

Ответ главы МИД Армении Арарата Мирзояна президенту Азербайджана Ильхаму Алиеву о том, что Армения не против провести делимитацию и по античным картам, так как не имеет проблемы найти себя на этих картах, Симонян объяснил необходимостью показать Алиеву, что он говорит о нелогичных вещах, ссылаясь на удобные для себя карты.

«Например, для нас удобно руководствоваться картами IV века, когда Азербайджана не было, а Пайтакаран (провинция Великой Армении – ред.) был армянским, с выходом к Каспийскому морю․ Если руководствоваться такой логикой, как у руководства Азербайджана, то дело с места не сдвинется», - сказал он в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

Симонян также выразил мнение, что в Азербайджане не совсем хорошо изучили процессы 1918-1920 годах, ссылаясь на карты этого периода. По словам экс-депутата, есть достоверные документы, подтверждающие, что в этот период Нахичевань и Карабах (армянское название Арцах) де-юре входили в состав Первой Республики Армения. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="75" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2722"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
