<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:f772MN1vDhg</id>
  <yt:videoId>f772MN1vDhg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f772MN1vDhg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T17:32:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T17:32:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f772MN1vDhg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f772MN1vDhg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал происходящие в Закавказском регионе геополитические события.

По словам Сатановского, в регионе продолжается традиционное противостояние за лидерство между Турцией и Ираном – в прошлом между Османской империей и Персией. 

«Ничего нового за последние 800 лет в этом плане не произошло. А до этого когда-то сражались парфяне и Римская империя. Как сейчас помню, Армения была на стороне Рима. Это было 1700 лет назад», - сказал эксперт.

Евгений Сатановский отметил, что Турция имеет виды на Армению и попытается переписать историю двусторонних отношений, как это сделала в отношениях с балканскими странами. 

Президент Института Ближнего Востока добавил, что «большая игра» в Закавказье начинается только сейчас.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="124" average="4.23" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2995"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1KSw2NPOs-s</id>
  <yt:videoId>1KSw2NPOs-s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1KSw2NPOs-s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T15:54:15+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T16:30:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1KSw2NPOs-s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1KSw2NPOs-s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов 

Военный эксперт Давид Арутюнов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное нарушением режима прекращения огня со стороны Азербайджана.

По словам эксперта, есть три основных фактора, побудивших Баку пойти на обострение: попытки оказать давление на Россию в связи с вопросом границ и «Зангезурского коридор», дискредитация российской миротворческой миссии и стремлением вынудить армянское население покинуть НК.

Военный эксперт отметил, что в действиях Азербайджана нет новизны, и пока их тактика не дала результата. Однако, во что выльются в перспективе подобное поведение, сказать на данный момент нельзя.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="4.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="592"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1_er3itdUQo</id>
  <yt:videoId>1_er3itdUQo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1_er3itdUQo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T11:47:32+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T12:01:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1_er3itdUQo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1_er3itdUQo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран

Премьер-министр Армении Никол Пашинян в ходе заседания совета глав государств Содружества Независимых Государств отреагировал на заявление президента Азербайджана Ильхама Алиева, заявившего, что Армения вступила в сговор с Ираном для осуществления наркотрафика в Европу.

Пашинян отметил, что Армения тесно сотрудничает с правоохранительными органами Ирана против наркотрафика.

«Не могу не отреагировать на заявление об «общем накротрафике Ирана и Армении». Я хочу сказать, что мы очень тесно сотрудничаем с правоохранительными органами Ирана, эффективно боремся против наркотрафика. И я тоже могу представить цифры, которые показывают, что задержание и прекращение случаев наркотрафика, и количество изъятых наркотиков выросло втрое и даже больше», — сказал Пашинян.

Реагируя на многочисленные обвинения Алиев, премьер Армении подчеркнул, что, не считает площадку СНГ удобным местом для разбирательства в совместной истории.

«Я хочу проинформировать, что Армения и Азербайджан представили иски в Международный суд в Гааге. Там сейчас начался процесс, и я думаю, что в контексте этого процесса можно озвучить все те обвинения, которые есть у Армении. По крайней мере, мы так собираемся сделать», — сказал он.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="519" average="3.96" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24629"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OQwY7jIpXV4</id>
  <yt:videoId>OQwY7jIpXV4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Путин о конфликте в Карабахе: Плохой мир лучше, чем хорошая война</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OQwY7jIpXV4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T11:30:45+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T11:30:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Путин о конфликте в Карабахе: Плохой мир лучше, чем хорошая война</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OQwY7jIpXV4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OQwY7jIpXV4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Путин о конфликте в Карабахе: Плохой мир лучше, чем хорошая война

Президент России Владимир Путин в ходе выступления на заседании совета глав государств Содружества Независимых Государств (СНГ) коснулся нагорно-карабахского конфликта.

По словам президента России, весьма прискорбно, когда между членами СНГ возникают острые конфликты, так как это случилось в прошлом году в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). Он подчеркнул, что при активном содействии российской стороны конфликт удалось остановить.

«Российский миротворческий контингент выступает гарантом достигнутого режима перемирия. При нашем содействии осуществляется и доставка гуманитарных грузов, разминируются территории, причем, хочу обратить ваше внимание, с обеих сторон, на обеих территориях - и на территории Азербайджана, и на территории Армении. Восстанавливаются системы жизнеобеспечения, оказывается медицинская помощь населению, в свои дома вернулись десятки тыс. беженцев, свыше 52 тыс. человек», - подчеркнул Владимир Путин.

Президент РФ отметил, что, все это еще раз подтверждает российские мудрости по поводу того, что плохой мир лучше, чем хорошая война. Путин подчеркнул, что главная задача СНГ состоит в том, чтобы обеспечивать условия для мирного сотрудничества для процветания и развития стран-членов структуры.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="1.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1074"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tCFRgStzBGw</id>
  <yt:videoId>tCFRgStzBGw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пока армяне убеждают себя, что наступил мир, Баку продолжает воевать: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tCFRgStzBGw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T04:34:27+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T14:42:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пока армяне убеждают себя, что наступил мир, Баку продолжает воевать: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tCFRgStzBGw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tCFRgStzBGw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пока армяне убеждают себя, что наступил мир, Баку продолжает воевать: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт в области кибербезопасности, медиа-эксперт Самвел Мартиросян заявил, что Азербайджан спустя почти год после прекращения боевых действий, не прекратил вести войну с Арменией. 

Он отметил, что после 9 ноября, когда военные действия закончились, азербайджанские хакеры продолжали кибератаки на армянские СМИ. 

«Мы пытаемся себя убедить, что наступил мир. Однако в Азербайджане продолжают жить в военной логике. Они продолжают воевать против Армении, иногда это проявляется в стрельбе, чаще на дипломатическом, информационном поле», - подчеркнул Мартиросян. 

Эксперт сообщил, что во время войны азербайджанцы предприняли атаки на оператора мобильной связи Нагорного Карабаха, и несколько дней на важных участках не было связи. По словам медиаэксперта, в полиции Армении должен действовать департамент кибербезопасности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="4.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2126"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ka_QlxancMs</id>
  <yt:videoId>ka_QlxancMs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Կառավարության նիստ 14.10.21</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ka_QlxancMs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-14T20:27:45+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T10:59:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Կառավարության նիստ 14.10.21</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ka_QlxancMs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ka_QlxancMs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Կառավարության նիստ 14.10.21</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="3.58" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="698"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MxtyxlACsIk</id>
  <yt:videoId>MxtyxlACsIk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как Баку удалось скрыть тысячи потерь войны: Самвел Мартиросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MxtyxlACsIk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-14T17:35:48+00:00</published>
  <updated>2021-10-14T17:35:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как Баку удалось скрыть тысячи потерь войны: Самвел Мартиросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MxtyxlACsIk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MxtyxlACsIk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как Баку удалось скрыть тысячи потерь войны: Самвел Мартиросян 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт в области кибербезопасности, медиа-эксперт Самвел Мартиросян заявил, что в Азербайджане в результате жесткой политики властей сложилась ситуация, в которой все информационное поле контролируется государством.

По словам эксперта, результатом стало то, что азербайджанский обыватель верит в любую информацию, которую преподносят официальные источники, а возможность получения альтернативной информации сильно ограничена. 

«Самый наглядный пример. Уже много лет Азербайджан скрывает свои потери на передовой. Это ярко проявилось в 2014, 2015 годах, во время апрельской войны 2016 года – Азербайджану удается скрыть потери больших масштабов в своей армии. Они закрывают эту информацию, и она не выходит наружу. Даже родственники и знакомые зачастую бояться говорить об этом», - сказал он. 

Самвел Мартиросян добавил, что по итогам 44-дневной войны 2020 года счет скрытых от общественности потерь азербайджанской армии идет на тысячи.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="179" average="4.75" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7589"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yLHsqdjaLoY</id>
  <yt:videoId>yLHsqdjaLoY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если российские миротворцы уйдут, в Карабахе возможны два сценария: Давид Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yLHsqdjaLoY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-14T17:13:59+00:00</published>
  <updated>2021-10-14T17:13:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если российские миротворцы уйдут, в Карабахе возможны два сценария: Давид Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yLHsqdjaLoY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yLHsqdjaLoY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если российские миротворцы уйдут, в Карабахе возможны два сценария: Давид Бабаян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян прокомментировал убийство жителя Мартакерта азербайджанским снайпером.

По словам Давида Бабаяна, подобные случаи в первую очередь являются проявлением ненависти в отношении армян, и их главная цель - уничтожение армянского населения. 

«Азербайджанцы хотят создать среди населения атмосферу страха, чтобы у народа Карабаха не было уверенности в завтрашнем дне», - сказал Давид Бабаян.

Давид Бабаян подчеркнул, что такие удары нацелены и на российских миротворцев. По словам главы МИД НК, основная цель азербайджанцев - путем различных провокаций вынудить российских миротворцев покинуть Карабах.

Бабаян добавил, что, в случае ухода российских миротворцев возможны только два сценария: исход армянского населения или война и истребление народа Нагорного Карабаха. По его словам, то же самое произойдет, если международные силы попробуют интегрировать Карабах в состав Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="4.35" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3689"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JlZLLP7-iOc</id>
  <yt:videoId>JlZLLP7-iOc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В аргументах противников вакцинации отсутствует логика: Ваге Тер-Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JlZLLP7-iOc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-14T04:26:50+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T07:58:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В аргументах противников вакцинации отсутствует логика: Ваге Тер-Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JlZLLP7-iOc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JlZLLP7-iOc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В аргументах противников вакцинации отсутствует логика: Ваге Тер-Минасян  

В эфире РУСАРМИНФО руководитель отдела хирургической гинекологии Армяно-американского центра здравоохранения Ваге Тер-Минасян заявил, что предпринимаемые правительством Армении по принуждению населения к вакцинации оправданы. 

По словам врача, правительство вынуждено пойти на такие меры, так как ценой вопроса является потеря десятков жизней ежедневно, что угрожает национальной безопасности страны. 

Тер-Минасян отметил, что Армения в рейтинге вакцинированных стран занимает плачевно низкую позицию, и этому способствует дезинформация относительно вакцинации.

«Я сравниваю нынешнюю ситуацию с войной. Представьте, на вас идет вооруженный враг, а у вас в руках лишь рогатка. Вам предлагают каску и бронежилет, но вы говорите нет, не нужно, я знаю людей, которые были в бронежилете, но погибли», - сказал он. 

По его словам, также несостоятельны аргументы о том, что вакцинированные люди умирали, так как этот показатель слишком низкок. 

«То есть, даже если будут 3-4 человека, которые были вакцинированы и умерли, это значит, что не нужно вакцинироваться? Где здесь логика?», - подчеркнул врач.

Ваге Тер-Минасян также отметил, что утверждения о том, что вакцинация может привести к образованию тромбов не выдерживают критики, так как при заболевании коронавирусом вероятность образования тромбов в 200 раз выше.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="4.51" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1627"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zGHAaOx2szE</id>
  <yt:videoId>zGHAaOx2szE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армянский ген» и вакцинация: врач развеял опасения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zGHAaOx2szE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T17:54:40+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T17:54:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армянский ген» и вакцинация: врач развеял опасения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zGHAaOx2szE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zGHAaOx2szE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Армянский ген» и вакцинация: врач развеял опасения 

В эфире РУСАРМИНФО руководитель отдела хирургической гинекологии Армяно-американского центра здравоохранения Ваге Тер-Минасян заявил, что мир активными темпами идет по пути вакцинации, в то время как в Армении все еще идут «дискуссии» по ее целесообразности.

«Масштабы вакцинация в мире уже достигли 5,5 миллиардов доз. Тем временем, у нас до сих пор спорят - думают о каком-то чипировании, о том, что «армянский ген» исчезнет. Получается, самые могущественные страны мира хотят «истребить» свое население, а мы самые умные, не будем вакцинироваться и выживем», - сказал врач. 

По его словам, если бы Армения не смогла получить вакцину, то в стране был бы обратный процесс – все те, кто сейчас выступают против вакцинации, заявляли бы, что люди хотят вакцинироваться, а государство не может это обеспечить. 

Ваге Тер-Минасян подчеркнул, что на данный момент никакого другого более эффективного способа борьбы с пандемией коронавируса нет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="155" average="4.23" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4414"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eOgFRvWOQWs</id>
  <yt:videoId>eOgFRvWOQWs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Речь Патриарха Кирилла после трехсторонней встречи духовных лидеров Армении, России и Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eOgFRvWOQWs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T14:53:25+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T15:21:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Речь Патриарха Кирилла после трехсторонней встречи духовных лидеров Армении, России и Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eOgFRvWOQWs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eOgFRvWOQWs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Речь Патриарха Кирилла после трехсторонней встречи духовных лидеров Армении, России и Азербайджана</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="1.77" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="560"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6vcS_d_imv0</id>
  <yt:videoId>6vcS_d_imv0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Семья Гранта Динка дважды победила МВД Турции: Тандзикян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6vcS_d_imv0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T14:35:59+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T14:35:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Семья Гранта Динка дважды победила МВД Турции: Тандзикян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6vcS_d_imv0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6vcS_d_imv0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Семья Гранта Динка дважды победила МВД Турции: Тандзикян

Государственный совет Турции (Верховный суд – ред.) на днях утвердил решение административного суда по выплате семье бывшего главного редактора газеты «Агос» Гранта Динка, убитого в Стамбуле 19 января 2007 года. 

В интервью РУСАРМИНФО главный редактор издающейся в Стамбуле армянской газеты «Агос» Эдвард Тандзикян рассказал, что в основу решения легло заключение о том, что министерство внутренних дел Турции не обеспечило безопасность Динка перед его убийством.

Эдвард Тандзикян отметил, что МВД дважды пыталось оспорить решение в Верховном совете, однако оба раза правосудие оказалось на стороне семьи Гранта Динка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="4.62" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="341"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dal-IY6jqnM</id>
  <yt:videoId>dal-IY6jqnM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дорогу «для ВС Азербайджана» построили армяне: Ованнисян о потере Гадрута</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dal-IY6jqnM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-13T11:55:28+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T11:55:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дорогу «для ВС Азербайджана» построили армяне: Ованнисян о потере Гадрута</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dal-IY6jqnM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dal-IY6jqnM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Дорогу «для ВС Азербайджана» построили армяне: Ованнисян о потере Гадрута

В эфире РУСАРМИНФО бывший официальный представитель Минобороны Армении, полковник запаса Арцрун Ованнисян рассказал о потере контроля армянскими силами над Гадрутом и Шуши в ходе 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По его словам, 9 октября 2021 года армянские силы отразили атаки на Гадрут и продолжали его контролировать. 12-13 октября было неясно, в чьих руках город, так как с фронта поступала противоречивая информация. В дальнейшем стало понятно, что город пал, ВС Азербайджана предприняли атаку с тыла армянской стороны.

Арцрун Ованнисян отметил, что до последнего времени было загадкой, по какой дороге азербайджанские ВС продвигались в сторону Шуши. Однако в итоге выяснилось, что на участке от Гадрута до Шуши (Хнацах - Мец Тагер) еще до начала войны было начато строительство дороги, которое осталось незавершенным. По словам Ованнисяна, именно по этой дороге случилось продвижение по труднопроходимым горнолесным массивам. 

По словам Ованнисяна, до сих пор неясно, почему о существовании этой дороги не знало руководство Армии обороны Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="3.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2550"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3DKMYvsQOEY</id>
  <yt:videoId>3DKMYvsQOEY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Բողոքի ակցիա կառավարության շենքի դիմաց</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3DKMYvsQOEY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-12T20:13:34+00:00</published>
  <updated>2021-10-13T06:15:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Բողոքի ակցիա կառավարության շենքի դիմաց</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3DKMYvsQOEY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3DKMYvsQOEY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Բողոքի ակցիա կառավարության շենքի դիմաց</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="2.36" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="655"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:abZFE3qnCyM</id>
  <yt:videoId>abZFE3qnCyM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>8 ноября в армянской армии царило ликование: Арцрун Ованнисян о падении Шуши</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=abZFE3qnCyM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-12T18:04:55+00:00</published>
  <updated>2021-10-12T18:04:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>8 ноября в армянской армии царило ликование: Арцрун Ованнисян о падении Шуши</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/abZFE3qnCyM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/abZFE3qnCyM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

8 ноября в армянской армии царило ликование: Арцрун Ованнисян о падении Шуши 

В эфире РУСАРМИНФО бывший официальный представитель Минобороны Армении, полковник запаса Арцрун Ованнисян заявил, что взятие Шуши в ходе 44-дневной войны 2020 года в Карабахе (армянское название Арцах) стало для него неожиданностью.

По его словам, в период с 8-го по 9-ое ноября происходили совершенно необъяснимые вещи. Так, 8 ноября армянские военные осуществили контратаку и отбили город, после чего в течение всего дня и вплоть до глубокой ночи в войсках и Генштабе Армении царило ликование.

Ованнисян отметил, что после услышанного он верил, что в войне случится перелом. Однако уже 9 ноября около полудня поступила информация о повторной потере контроля над городом. 

Овнаннисян не ответил на вопрос – был ли Шуши завоеван или сдан? По его словам, прошло более 100 лет, но до сих пор никто не знает, Карс был завоеван или сдан. Он добавил, что ответы на эти вопросы даст история.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="3.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2727"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
