<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:TYFY-O6l4QE</id>
  <yt:videoId>TYFY-O6l4QE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TYFY-O6l4QE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-14T17:00:14+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T17:00:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TYFY-O6l4QE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TYFY-O6l4QE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись внутриполитической ситуации в Армении, протестов оппозиции и звучащих лозунгов о спасении Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

По словам эксперта по военно-политическим вопросам Мгера Акопяна, требования оппозиции по карабахскому вопросу с одной стороны оправданы, так как политика действующих властей Армении лишена логики, с другой стороны – заявления о сдаче Карабаха некорректны. 

«Я не думаю, что мы сдадим Арцах, подписав какой-либо документ. Даже если не брать в расчет действующую власть, в первую очередь международные игроки не дадут нам сдать Арцах», - сказал Акопян в эфире РУСАРМИНФО.

Лидер партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян уверен, что действия оппозиции не только не помогают, но и мешают Армении в переговорах на международных площадках. По его мнению, оппозиция, создавая нестабильность внутри Армении, лишает Никола Пашиняна возможности маневрировать на внешней арене.

По мнению члена правящей фракции «Гражданский договор» Вилена Габриеляна, в Армении нет политического кризиса, а выдвинутая оппозицией повестка дня, касающаяся карабахского вопроса носит искусственный характер. По его словам, бывшие руководители Армении пытаются маневрировать этой темой, и решить карабахский вопрос на улице нельзя.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="882"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AoWApByP1ZE</id>
  <yt:videoId>AoWApByP1ZE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AoWApByP1ZE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-14T14:56:21+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T14:56:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AoWApByP1ZE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AoWApByP1ZE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров прокомментировал сближение Азербайджана и Турции.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что вероятно Азербайджан уже и сам не рад, что влияние Турции слишком великое.

«Во время последней войны в Нагорном Карабахе Турция сильно помогала Азербайджану, там присутствовали турецкие военные советники и инструкторы. У Турции имеется соглашение с Азербайджаном о военном сотрудничестве. А после завершения конфликта в Карабахе Турция настояла на участие в мониторинговой миссии», - заявил он.

Александров считает, что Турция пользуется карабахским конфликтом и пытается нарастить свое присутствие в Азербайджане, который зависит от турецкой помощи. Однако Азербайджану и Алиеву это не очень нравится и он оказывает сопротивление. 

По мнению Александрова, Турция хотела бы иметь свои военные базы в Азербайджане, в том числе на Каспии. Алиев, при этом, уже боится, что попал в такую сильную зависимость и пытается увернуться, но таким образом, чтобы не испортить отношения с Турцией.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1607"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OfqxGC6xQTM</id>
  <yt:videoId>OfqxGC6xQTM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OfqxGC6xQTM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-13T18:09:49+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T00:42:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OfqxGC6xQTM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OfqxGC6xQTM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана 

Картограф Рубен Галчян заявил, что на карте Армении и Азербайджана 1920-1923 годов не существует азербайджанских анклавов в составе Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Галчян отметил, что Азербайджан не cможет доказать, что села Тавушской области и село Тигранашен в Араратской являются его анклавами.

Галчян отметил, что анклавы появились на картах позже без юридических оснований в 30-40-ых годах. По его словам, они имеют стратегическое расположение, поэтому Азербайджан о них периодически заявляет. 

Так, через село Тигранашен проходит межгосударственная дорога, соединяющая север и юг Армении, Армению с Ираном. Через села в Тавушской области также пролегает межгосударственная трасса в Грузию.

Галчян подчеркнул, что по первоначальным картам армянский анклав Арцвашен не был анклавом и был территориально связан с основной частью страны. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="716"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AFf4g1MwYCk</id>
  <yt:videoId>AFf4g1MwYCk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Деоккупации территорий Армении мешает тюркский фактор: Артур Атаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AFf4g1MwYCk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-13T17:52:41+00:00</published>
  <updated>2022-05-13T17:52:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Деоккупации территорий Армении мешает тюркский фактор: Артур Атаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AFf4g1MwYCk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AFf4g1MwYCk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Деоккупации территорий Армении мешает тюркский фактор: Артур Атаев

Год назад вооруженные силы Азербайджана перешли в наступление на территорию Армении. В результате нескольких боестолкновений в течение 2021 года Азербайджан в общей сложности оккупировал около 41 квадратного километра суверенной территории Армении.

Российский политолог Артур Атаев считает, что дипломатическое решение проблемы оккупации армянских территорий зависит от того, кто из ведущих держав мира будет заинтересован в разрешении противоречий между Арменией и Азербайджаном.

«Если даже государства БРИКС будут заинтересованы в разрешении конфликта дипломатическим путем, но одно влиятельное государство не будет в этом заинтересовано, то ничего не получится. И такое поведение демонстрирует Турция, турецкий фактор в Закавказье во многом продолжает оставаться дестабилизирующим для ряда стран, прежде всего для Армении», - в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказал политолог.

По мнению Атаева, в условиях, когда США самоустранилось, Франция не влияет на регион, а внимание России отвлечено, реальное урегулирование дипломатическим путем маловероятно.

Комментируя позицию ОДКБ по данному вопросу политолог отметил, что в составе организации есть государство, которое некомплементарно относится к Армении, в том числе по карабахскому вопросу. Таким поведением, по словам Атаева, отличился Казахстан.
[21:43]
«У первого президента Казахстана Нурсултана Назарбаева была очень жесткая позиция по этому вопросу, Токаев пока в этом вопросе не высказывался, но тюркский фактор, есть тюркский фактор. Исходя из сегодняшнего статуса-кво в ОДКБ трудно предполагать, что механизм организации будет разрешающим в том формате, в котором хочет Армения», - подчеркнул он.

Атаев добавил, что организация не сможет не вмешается в ситуацию, если будет прямая агрессия на территорию Армению. Однако есть разные трактовки о территориях, где разворачивались прошлогодние события – армянское видение и «тюркское». По мнению политолога, пока непонятно, какое видение воздействует больше на позицию ОДКБ. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2095"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:poejIfxr-No</id>
  <yt:videoId>poejIfxr-No</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан возвращает Армении Нахичевань, если он преемник АДР: Галчян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=poejIfxr-No"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-13T16:30:15+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T17:36:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан возвращает Армении Нахичевань, если он преемник АДР: Галчян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/poejIfxr-No?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/poejIfxr-No/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан возвращает Армении Нахичевань, если он преемник АДР: Галчян 

Картограф Рубен Галчян прокомментировал ожидаемый процесс делимитации и демаркации государственной границы между Арменией и Азербайджаном.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Галчян отметил, что в комиссию по демаркации границы должны войти опытные профессионалы своего дела от каждой страны. Сам процесс делимитации и демаркации, по его словам, может затянуться на десятилетия. 

Эксперт отметил, что Республика Армения в качестве государственных границ признала границы Советской Армении. Карты были подготовлены генеральным штабом с 1969 по 1970 годы, эти карты приняли и Армения, и Азербайджан. Однако, с прошлого года Азербайджан нарушает госграницы Армении и предъявляет поддельные карты. 

Галчян отметил, что Армения является правопреемницей Советской Армении, а Азербайджан провозгласил себя правопреемником Азербайджанской Демократической Республики (АДР) и заявляет о картах 1918 года. 

«Однако, здесь есть один нюанс, если Азербайджан считает себя правопреемником первой республики, то за основу должны принимать карты 1918-1920 годов, по которым Нахичевань (армянское название Нахиджеван) принадлежит Армении. На этих картах нет азербайджанских анклавов, Арцвашен армянский, а также территории озера Ал», - подчеркнул карторграф.

По его словам, на момент вхождения Армении в состав СССР площадь республики составляла 43 тысячи километров, в состав страны входила большая часть провинции Карс, гора Арарат, Нагорный Карабах (армянское название Арцах), в состав которого входили Кашатагский район, а также Нахичевань. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="150" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4779"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8d42WVlghj4</id>
  <yt:videoId>8d42WVlghj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8d42WVlghj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-13T04:33:07+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T22:32:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8d42WVlghj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8d42WVlghj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="143" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4208"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oNH8HdGip8Q</id>
  <yt:videoId>oNH8HdGip8Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто ответит за грабеж: Норикян-премьеру Армении и оппозиции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oNH8HdGip8Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-12T17:24:04+00:00</published>
  <updated>2022-05-12T17:24:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто ответит за грабеж: Норикян-премьеру Армении и оппозиции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oNH8HdGip8Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oNH8HdGip8Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто ответит за грабеж: Норикян-премьеру Армении и оппозиции

Председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал митинги оппозиции в Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Норикян заявил, что в происходящем есть вина и правящей силы и оппозиции.

В частности, он привел в пример тот факт, что власти США намерены конфисковать особняк за 63 млн долларов экс-министра финансов Армении Гагика Хачатряна.

Политик задал вопрос оппозиционерам, как они могут выходить на политическую арену зная, что при их власти был такой «грабеж». 

«Я хочу спросить оппозиционеров. Когда вы ночью ложитесь спать, вы не чувствуете себя уничтоженными чисто в человеческом плане?», - спросил он. 

При этом, глава «Справедливой Армении» подчеркнул, что вина действующей власти в этой ситуации тоже есть. 

«У меня появляется вопрос к премьер-министру Николу Пашиняну, ты знаешь, что эту страну грабили и только говоришь о том, что виновные должны быть наказаны. И никто не отвечает за свои поступки», - отметил председатель партии.

По его словам, люди, берущие и дающие взятки должны ответить за свои действия. По мнению Норикяна, в Армении есть люди, которые совершали преступления, но так и не были привлечены к ответственности. Тем самым, в стране сложилось избирательное правосудие.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1555"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zxgZxb4IqlQ</id>
  <yt:videoId>zxgZxb4IqlQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zxgZxb4IqlQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T17:39:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T17:39:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zxgZxb4IqlQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zxgZxb4IqlQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В партии Пашиняна поделили оппозицию Армении на три отдельные группы

Депутат от правящей фракции «Гражданский договор» Вилен Габриелян считает, что армянская оппозиция разношерстна и состоит из отдельных групп. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» депутат отметил, что каждая из оппозиционных групп – блок «Армения», блок «Честь имею», партия «Дашнакцутюн» решают каждый свою отдельную задачу. 

В частности, по словам Габриеляна, сын второго президента Армении Левон Кочарян в этой конфигурации преследует свою личную цель - стать мэром Еревана. 

По словам депутата, карабахский вопрос сейчас не может стать стимулом для смены власти, так как это искусственная повестка дня. Он отметил, что в Ереване невозможно вынести решение о «сдаче» Карабаха. 

По мнению депутата, сегодня оппозиция решила окружить именно здание мэрии, так как оно наименее защищено. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1412"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2YIvs3YxGN4</id>
  <yt:videoId>2YIvs3YxGN4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2YIvs3YxGN4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T16:51:33+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T16:51:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2YIvs3YxGN4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2YIvs3YxGN4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в отношении России ничего плохого не сделала: Александров о «тактике» Баку 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян, выступая в Нидерландах, заявил, что Азербайджан продолжает вести агрессивную политику в отношении Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

По его словам, на дипломатическом поле тактика Азербайджана заключается в том, чтобы в общении с Евросоюзом заявлять, что Армения пророссийская страна, а в России заявлять, что Армения прозападная, тем самым настраивая и Москву и Брюссель против Еревана. 

«Иногда они говорят, что в Армении правительство, назначенное Западом посредством цветной революции, которое действует против России», - сказал Пашинян. 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров считает, что Азербайджан таким поведением на международной арене пытается ослабить позиции Армении, так как отношения между странами не урегулированы. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что в Баку считают, что, если между Ереваном и Москвой ослабнут связи, то Армения станет беззащитной, на нее можно будет сильнее давить и получать уступки.

«Поэтому Азербайджан раздувает такой конфликт между Россией и Арменией, что Армения проводит антироссийскую линию тем, что общается с Западом. Но я какого-либо ущерба российским интересам в поведении Армении не вижу. Не знаю, что там азербайджанцы нашли», — сказал он.

Михаил Александров добавил, что ничего негативного в отношении России премьер-министр Армении Никол Пашинян не сделал. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2605"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:atmv35lMnNo</id>
  <yt:videoId>atmv35lMnNo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=atmv35lMnNo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T16:32:02+00:00</published>
  <updated>2022-05-13T18:49:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/atmv35lMnNo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/atmv35lMnNo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 11․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2881"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jrt7M7NwWmA</id>
  <yt:videoId>jrt7M7NwWmA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jrt7M7NwWmA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-11T04:29:13+00:00</published>
  <updated>2022-05-11T13:05:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jrt7M7NwWmA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jrt7M7NwWmA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3445"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3WEvXEVqH54</id>
  <yt:videoId>3WEvXEVqH54</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3WEvXEVqH54"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T18:04:00+00:00</published>
  <updated>2022-05-10T18:04:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3WEvXEVqH54?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3WEvXEVqH54/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Эксперт назвала число приехавших россиян и причины выбора Армении 

Эксперт миграционной программы общественной организации «Армянский Каритас» Татевик Бежанян представила миграционную статистику в Армении за первый квартал 2022 года.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт со ссылкой на Национальную статистическую службу рассказала, что в январе число покинувших Армению граждан РФ превысило количество прибывших. 

«Это вполне естественно, так как те, кто приехали сюда на Новый год повидать родных, (речь в основном о гражданах РФ армянской национальности) после праздников уехали обратно»,- сказала Бежанян.

В марте картина резко изменилась - прибыло 54 700 человека с гражданством РФ. Эксперт затруднилась назвать, какая часть прибывших армяне, так как при переходе границы фиксируется лишь факт гражданства, и в статистических данных национальность не указывается.

По словам Бежанян, в марте из Армении уехало 44 438 граждан России, в результате положительное сальдо составило около 10 тысяч человек. 

Бежанян отметила, что среди прибывших есть те, кто пробует развернуть в Армении экономическую деятельность. И это означает, что они намерены здесь задержаться на долгий срок. 

По словам эксперта, выбор Армении объясняется тем, что проживание здесь очень доступно для граждан России и в целом стран ЕАЭС. Так, при регистрации по месту жительства, установленный срок проживания в 180 дней их не касается.

Эксперт среди преимуществ отметила и то, что в течении одного дня граждане РФ могут стать в Армении индивидуальными предпринимателями и развернуть экономическую деятельность. Она также выделила и фактор доброжелательного отношения к россиянам со стороны жителей Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EkFeJeDzrig</id>
  <yt:videoId>EkFeJeDzrig</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EkFeJeDzrig"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T17:11:23+00:00</published>
  <updated>2022-05-10T17:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EkFeJeDzrig?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EkFeJeDzrig/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Историческая делимитация оставит Азербайджан без армянских земель: Восканян 

Иранист Вардан Восканян считает, что в ходе делимитации и демаркации границы между Арменией и Азербайджаном принадлежность любой территории, которая во времена СССР была передана от Армении Азербайджану, должна быть оспорена.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян сообщил, что речь, в том числе, идет о тех территориях, которые разделяли Армению и Нагорно-Карабахскую Автономную область (НКАО) в советские времена, в частности, Кашатагский район.

По словам Восканяна, карты советского периода не отражают полностью реальную картину того, какой была ситуация в регионе, поэтому нужно учитывать также право исторической легитимности и культурный аспект. 

«В этом плане у Армении нет соперников в регионе, и искусственно созданный Азербайджан не может претендовать на территории, которые исторически и культурно являются армянскими землями», - сказал эксперт. 

Вардан Восканян добавил, что для того, чтобы решить этот вопрос в пользу Армении, следует усилить безопасность страны и приложить большие дипломатические усилия.

 #Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4530"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FiOkBm0s7AY</id>
  <yt:videoId>FiOkBm0s7AY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FiOkBm0s7AY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-10T04:32:16+00:00</published>
  <updated>2022-05-12T16:39:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FiOkBm0s7AY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FiOkBm0s7AY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3808"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jous07lCS8A</id>
  <yt:videoId>jous07lCS8A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jous07lCS8A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-09T17:57:49+00:00</published>
  <updated>2022-05-09T17:57:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jous07lCS8A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jous07lCS8A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Шестой элемент» Армении разрушил идиллию Алиева: военный эксперт 

Военный эксперт Мгер Акопян прокомментировал настроения, которые наблюдаются в последнее время в региональной политике. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Акопян сказал, что Азербайджан по-прежнему точит зубы в сторону Армении. 

При этом эксперт отметил, что заявление секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна стали сюрпризом для Баку. Григорян на днях заявил, что к пяти азербайджанским пунктам мирных переговоров добавился шестой – от Армении, который приемлем для Азербайджана. 

«Слова Григоряна о том, что 6 условий Армении приемлемы для Баку, были восприняты там очень негативно. Алиев в Азербайджане воспринимается как герой, который сейчас будет безоговорочно диктовать Армении свои условия. И то, что армянская сторона также говорит о своих условиях, нарушает для Баку картину «идеальной капитуляции». Получается, что идут переговоры, и речь не идет о полной капитуляции Армении», - сказал он.

Акопян отметил, что азербайджанские проправительственные ресурсы после этого заявления стали распространять информацию о том, что Алиев больше не желает встречаться с Пашиняном, а азербайджанские официальные комментаторы активно заговорили о том, что Армен Григорян «нарушил нормы этики». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="62" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2935"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
