<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Is6xmf3S-v0</id>
  <yt:videoId>Is6xmf3S-v0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Is6xmf3S-v0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-05T16:55:56+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T20:40:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Is6xmf3S-v0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Is6xmf3S-v0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов

О первом армянском спутнике нужно было говорить либо хорошее, либо ничего, что было бы честным эпикризом здорового общества. Но мы получили то, что обычно бывает в больных элитах, где гарантом успеха страны является не разум, а злоба и желчь. Ну, предположим, желчь можно измерить, даже найти какие-то основания для ее скопления, но как поступить с той глупостью о том, что эта власть, якобы, приобрела спутник с целью преследования оппозиции? И это говорит депутат, пользующийся общественным мандатом. Морально ли высмеивать то, что хотя бы на несколько процентов повышает безопасность твоего солдата, не говоря уже о других возможностях спутника по управлению армянским рельефом? Наверное, не было необходимости делать достоянием общественности амбиции космического государства, точно так же, как неправильно было обнародовать миллиардный профицит госбюджета 2019 года после остановки конвейера отката, растерзавшего страну. Такие вещи, как выяснилось, не прощаются. Теперь очередь за спутником, первой космической фотографией которого, в качестве символического достижения, могут стать те генеральские палаты, которые были проданы государству за счет военного бюджета, а затем на те же бюджетные средства были приобретены в качестве дара генералу. Именно эта фотография равнозначна распространяемой депутатом глупости о первом армянском спутнике. А еще так мы бы выяснили, что правильно - иметь спутник или подобные полеты генеральского отката вместо него ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանի արբանյակի առաջին նկարը կարող է տխրեցրել ատկատային գեներալներին 

Հայկական առաջին արբանյակի մասին պետք էր ասել կամ լավը, կամ՝ ոչինչ, ինչն էլ կլիներ առողջ հասարակության ճշմարիտ էպիկրիզը։ Բայց ստացանք այն, ինչը սովորաբար լինում է հիվանդ էլիտաներում, որտեղ երկրի հաջողության երաշխավորը ոչ թե բանականությունն է, այլ չարությունն ու մաղձը։ Լավ, ենթադրենք մաղձը կարելի է չափել, անգամ գտնել դրա կուտակման ինչ որ հիմքեր, բա հիմարության հետ ինչպես վարվել՝ թե արբանյակն այս իշխանությունը ձեռք է բերել ընդդիմությանը հետապնդելու նպատակով, և դա ասում է հանրային քվեից օգտվող պատգամավորը։ Բարոյակա՞ն է ծաղրել մի բան, որը թեկուզ մի քանի տոկոսով ավելացնում է քո զինվորի ապահովությունը․ չնշեմ հայկական ռելիեֆի կառավարման արբանյակային մյուս հնարավորությունները։ Երևի կարիք չկար հանրայնացնել տիեզերական պետության հավակնությունը, ինչպես սխալ էր հրապարակելը 2019 թվականի պետբյուջեի միլիարդանոց ավելցուկը՝ երկիրը հոշոտող ատկատի կոնվեյերը կանգնեցնելուց հետո։ Նման բաները, ինչպես տեսաք, չեն ներվում։ Հիմա հերթը արբանյակինն է, որի առաջին տիեզերական լուսանկարը, որպես պատկերավոր նվաճում, կարող է լինել այն գեներալի ապարանքը, որը վաճառվել է պետությանը ռազմական բյուջեի հաշվին, հետո նույն բյուջեի միջոցներով ձեռք բերվել որպես գեներալին նվիրատվություն։ Այ հենց այդ լուսանկարն է համարժեք հայկական առաջին արբանյակի մասին պատգամավորի տարածած տխմարությանը, համ էլ՝ կհամոզվեք, արբանյակ ունենալն է ճիշտ, թե արբանյակի փոխարեն ատկատի գեներալական այդպիսի թռիչքներ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1251" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="20807"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iTzfOJMKqR0</id>
  <yt:videoId>iTzfOJMKqR0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iTzfOJMKqR0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-04T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-04T16:58:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iTzfOJMKqR0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iTzfOJMKqR0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказали о возможностях, открывающихся для Армении на фоне тяжелой геополитической ситуации.

По словам полковника запаса Арцруна Ованнисяна, запуск первого армянского спутника на околоземную орбиту является важным достижением для Армении. 

Несмотря на различные разговоры о том, что армянский спутник отправился в космос не по заказу властей Армении, а по заказу какой-то частной компании, по словам специалиста, все равно спутник будет обслуживать потребности Армении.

«Конечно, все бы были в восторге, если бы прямым заказчиком были мы – попросили бы испанцев построить для нас спутник, а затем Илона Маска – запустить его на «Spacex». Но я совсем не огорчусь, если выяснится, что спутник был заказан частной компанией для Армении, затем «Spacex» запустила спутник частной компании, который уже на орбите стал армянским. Мы вообще не должны расстраиваться по этому поводу», - сказал Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО.

Экономист Нарек Карапетян считает, что сотрудничая с Россией Армения может занять свою нишу на российском рынке, на котором освободилось место с уходом некоторых западных компаний. Однако, по словам эксперта, очень важно, чтобы экономика Армении была конкурентоспособной и имела гибкость для адаптации к новым реалиям. 

По словам эксперта по Грузии Асмик Меликсетян, в условиях региональной напряженности и более глобальных конфликтов интересов Армения сейчас старается максимально развивать отношения и с соседней Грузией. По ее словам, эта заинтересованность обоюдная – проходят интенсивные контакты между различными ведомствами, фиксируются конкретные результаты. 

Верховный комиссар по делам диаспоры Заре Синанян выступает за диалог с соседними странами, в том числе с Турцией, для того, чтобы контролировать исходящие с ее стороны риски.

«Представьте, есть два соседа – один избитый, сломленный закрылся в своей комнате и знает, что по коридору гуляет его сосед – маньяк-пьяница с топором в руке. Неизвестно только, в какой именно момент он тебя зарубит», - сказал Синанян. 

По словам Синаняна, в такой ситуации нужно постараться наладить контакт, для того, чтобы понять, каким будет его следующий шаг, прежде чем ты сможешь себя защитить․ 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2769"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-2WjZsXeJ1U</id>
  <yt:videoId>-2WjZsXeJ1U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-2WjZsXeJ1U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-04T15:03:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-04T15:03:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-2WjZsXeJ1U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-2WjZsXeJ1U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов 

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов прокомментировал заявление госминистра Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) о том, что Карабах постоянно находился и находится в контакте с Арменией по вопросу признания. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Тарасов заявил, что в ходе последней встречи премьера Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева в Брюсселе вопрос статуса Карабаха не обсуждался. 

«Я почти уверен, что Ереван не поддержит инициативу. Если Ереван не признает территориальную целостность Азербайджана, то переговоры невозможны, но Ереван и Баку заявляют, что переговоры возможны. То есть, есть договоренности, которые соблюдаются. Идет вялотекущая политическая борьба, в общем-то, Степанакерт предпринимает холостой ход. Может быть Ереван воспользуется этим», — отметил эксперт.

Тарасов отметил, что для армянской стороны главная неудобность в том, что провисает вопрос статуса Карабаха, Азербайджан медлит, хотя одно время заявлял о готовности предоставить особый статус. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3644"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:68Nn48wQOWU</id>
  <yt:videoId>68Nn48wQOWU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=68Nn48wQOWU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T17:59:13+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T17:59:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/68Nn48wQOWU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/68Nn48wQOWU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог 

Политолог Давид Степанян прокомментировал целесообразность поднятия с армянской стороны вопроса определения статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Степанян выразил мнение, что если после 44-дневной войны, после подписания трехстороннего соглашения между Арменией, Россией и Азербайджаном 9 ноября 2020 года еще было возможно поднять вопрос статуса Карабаха, то  сегодня это будет рассматриваться как деструктивный шаг, и со стороны России, и Европы.

Политолог это объясняет тем, что страны-посредники и даже сопредседатели недействующей сегодня Минской группы ОБСЕ предпочитают отложить вопрос статуса Карабаха на неопределенное время.

Политолог коснулся также курирования процесса урегулирования отношений между Арменией и Азербайджаном. Степанян считает, что ни Брюссель и ни Москва сегодня не управляют этим .

«Между ними идет острая конкуренция. Сейчас конкуренция идет вокруг модерации, а не реализации. Что касается  самой реализации, то путь один, делимитация,  демаркация, восстановление коммуникаций, и здесь нет проблем. Но есть понимание, что вопрос статуса Карабаха должен быть отложен на неопределенный период, он не должен быть разрешен сейчас. И поднимать сегодня этот вопрос является плохим тоном», - сказал Степанян.

Политолог также отметил, что после начала украинских событий прекратилось общение между Москвой и Брюсселем по карабахскому вопросу. Если раньше по этому вопросу было общение между президентами России и Франции, а также Владимиром Путином и Шарлем Мишелем, то сегодня единственным каналом для их общения, по мнению политолога, остались премьер Армении Никол Пашинян и президент Азербайджана Ильхам Алиев. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="758"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:O7MPvLa_3gM</id>
  <yt:videoId>O7MPvLa_3gM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=O7MPvLa_3gM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T17:10:12+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T17:10:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/O7MPvLa_3gM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/O7MPvLa_3gM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт

Эксперт по вопросам образования Атом Мхитарян прокомментировал последствия, с которыми может столкнуться Армения, если Россия откажется о Болонской системы образования.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Мхитарян отметил, что, по всей видимости, у Армении возникнут трудности, потому что в последние десятилетия идут реформы, соответствующие Болонской системе. 

По словам эксперта, это чревато, например, проблемой соответствия дипломов. Те дипломы, которые выдает министерство образования Армении, в России не будут признаны, но будут признаны в европейских странах. 

Эксперт отметил, что, если Армения также откажется от Болонской системы, нужно будет переходить на ту систему, которую введут в России. 

«Это облегчит дело для тех армян, которые имеют в сфере образования связи с Россией. Однако, будут сложности с европейскими странами. А если не откажемся, будет наоборот», - отметил Мхитарян.

Эксперт считает, что Армения должна решить для себя эту задачу – какую систему образования выбрать. В обоих случаях будут возникать проблемы. Он добавил, что необходимо хорошо подготовиться и иметь документы, которые будут регулировать двусторонние отношения с Россией, если Армения решит не отказываться от Болонской системы образования.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1011"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AstXBOGwXVs</id>
  <yt:videoId>AstXBOGwXVs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AstXBOGwXVs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T16:31:25+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T08:04:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AstXBOGwXVs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AstXBOGwXVs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3464"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:S797m7SkOzg</id>
  <yt:videoId>S797m7SkOzg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=S797m7SkOzg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T04:29:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T16:30:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/S797m7SkOzg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/S797m7SkOzg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян 

Эксперт по Грузии Асмик Меликсетян прокомментировала армяно-грузинские отношения в контексте последних политических развитий в регионе. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Меликсетян отметила, что любая напряженность, как в регионе, так и в более широком контексте, посылает двум странам сигналы, что армяно-грузинские отношения должны оставаться крепкими. 

«После второй арцахской войны (44-дневная война в Карабахе-ред.) Армения и Грузия, особенно Грузия, старались сделать так, чтобы армяно-грузинские отношения оставались образцовыми. Обе страны нацелены сохранить хорошие региональные отношения», - заявила эксперт. 

Меликсетян также прокомментировала позиции Армении и Грузии в отношении событий на Украине. По ее словам, эти позиции отличаются, так как украино-грузинские отношения – стратегические, и обе страны имеют одинаковые планы в отношении ЕС и НАТО, чего нельзя сказать об Армении. И Грузия, и Украина надеются на то, что они смогут войти в НАТО.

Отвечая на вопрос, как можно сотрудничать, находясь в разных геополитических лагерях, Меликсетян отметила особенность армяно-грузинских отношений

«Армению и Грузию сегодня объединяет как региональное сотрудничество, так и сотрудничество двух соседних христианских стран. Более того, Армения использует Грузию как транзитную страну в Европу и Россию. Для Грузии также полезно иметь такого союзника, как Армения, который не создает для нее проблем. Обе страны ценят отношения друг с другом», - подчеркнула она. 

Эксперт прокомментировала также некоторое недовольство в Армении позицией Грузии во время 44-дневной карабахской войны. По ее словам, в этом сыграли большую роль третьи страны, которые пытались испортить армяно-грузинские отношения. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1298"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KzQooUjo6kM</id>
  <yt:videoId>KzQooUjo6kM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KzQooUjo6kM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T18:15:50+00:00</published>
  <updated>2022-06-02T18:15:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KzQooUjo6kM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KzQooUjo6kM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт 

Эксперт по Грузии Асмик Меликсетян указала на некоторые разногласия в армяно-грузинских отношениях. Среди них она выделила, в частности, регулярные перебои с перевозкой армянских грузов через территорию Грузии.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт не исключила, что первый визит президента Армении в Грузию был направлен и на получение определенных гарантий беспрепятственного прохождения армянской сельхозпродукции этим летом.

«Конечно, в случае с Ларсом есть как политические, так и объективные причины, например, погодные условия.  Но в случае с Ларсом Грузия уже предпринимает конкретные шаги. До Ларса строится шоссе Гудаури-Коби. В 2024 году планируется завершить строительство дороги», - сказала Меликсетян.

Эксперт отметила, что Грузия, в первую очередь, заинтересована в строительстве этой дороги, так как не хочет терять свою роль региональной транзитной страны. И в первую очередь, по ее словам, Грузия не хочет потерять Армению.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6086"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dGU2SEA4qOg</id>
  <yt:videoId>dGU2SEA4qOg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dGU2SEA4qOg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T17:00:17+00:00</published>
  <updated>2022-06-02T17:37:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dGU2SEA4qOg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dGU2SEA4qOg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал смену Турцией своего международного названия с Turkey на Türkiye. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Сатановский отметил, что теперь Турция будет называться по-турецки.

«До сих пор ее называли по-английски словом, которое один в один означает индейка. На эту тему было масса анекдотов. Туркам надоело быть индейкой», - сообщил он.

Сатановский добавил, что туркам удалось добиться и принятия турецкого написания названия страны через «ü» с двумя точками сверху, которого нет в классическом английском языке.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="214" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14546"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4m-mrZLBdyk</id>
  <yt:videoId>4m-mrZLBdyk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4m-mrZLBdyk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T04:33:48+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T03:19:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4m-mrZLBdyk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4m-mrZLBdyk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2634"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QOlye5fScPU</id>
  <yt:videoId>QOlye5fScPU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QOlye5fScPU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T18:36:36+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T18:37:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QOlye5fScPU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QOlye5fScPU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян 

Таможенный атташе Армении на КПП «Верхний Ларс» Арам Тананян прокомментировал ситуацию на пропускном пункте. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном»  Тананян сообщил, что в данный момент «Верхний Ларс» работает в своем обычном режиме и рассказал о мерах, принимаемых совместно с российской стороной по увеличению пропускной способности КПП. 

«Несколько дней назад сложилась ситуация, когда в Россию заезжало 320 машин, потом 360. Мы обсудили этот вопрос с нашим таможенным начальством и пришли к выводу, что следует пропускать на 100 грузовых машин больше, среди которых армянские машины составят 20-25%»,- рассказал Тананян.

Он сообщил, что для этого Северокавказская таможенная служба предложила правительству РФ оформить армянские грузовики не на самом Ларсе, а на 6-7 км ниже, там, где находится таможня Владикавказа. 

Тананян выразил уверенность, что правительство России примет такое решение, и армянские грузовики беспрепятственно проедут через КПП, что значительно облегчит ситуацию.

Таможенный атташе Армении сказал также, что очереди наблюдаются при прохождении через КПП турецких грузовых машин, им приходится проходить таможенное оформление. На каждую из них на таможне расходуется полчаса, час, а то и больше времени. Пропуск же армянских грузовиков  занимает минуты, так как машины следуют из одной страны ЕАЭС в другую, транзитом через Грузию.

Тананян обратил внимание на увеличение потока легковых машин в сторону Армении после 15 мая. По его словам,  в течении предыдущего дня из России в сторону Грузии выехало порядка 550 грузовых машин и 800 легковых, а также 14 автобусов. 

Он сказал, что по обе стороны  КПП работает по 6 линий, и из них 3-4 обслуживают перевозку людей, потому что пограничная служба отдаёт преимущество легковым машинам.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6703"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FAmsZ8J54UY</id>
  <yt:videoId>FAmsZ8J54UY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FAmsZ8J54UY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T18:01:22+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T18:01:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FAmsZ8J54UY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FAmsZ8J54UY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт 

Эксперт исследовательского центра «Амберд», экономист Нарек Карапетян прокомментировал возможное влияние на экономику Армении глобальных экономических изменений, связанных с событиями на Украине.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт заявил, что эти события могут представлять определенную угрозу продовольственной безопасности Армении. Однако он отметил, что риск поставок пшеницы более сдержан, так как Армения получает зерно из России.

Эксперт обратил внимание на то, что Российская Федерация в ответ на введенные против нее экономические санкции ограничила экспорт в ряд стран, но установила льготы для стран ЕАЭС, в том числе для Армении.

«На российском рынке происходят серьезные структурные изменения. С рынка уходят производители из разных западных стран, образуется немалый вакуум. И страны, сохраняющие связи с Россией, могут оказаться в весьма выгодном положении в этом процессе и извлечь  пользу», - считает эксперт.

Однако Карапетян подчеркнул, что для того, чтобы извлечь выгоду из происходящих изменений, экономика страны, в частности Армении, должна быть конкурентоспособной и гибкой, чтобы быстро адаптироваться к изменениям. Кроме того, нужны инвестиции.

Он выразил уверенность, что если люди, отвечающие за экономику и бизнес Армении, будут сидеть на месте и ждать, они не смогут использовать открывающиеся перед страной новые возможности.

 В эфире РУСАРМИНФО экономист Айк Бежанян сказал, что Армения должна провести колоссальную работу, чтобы занять место на российском рынке, высвободившееся в результате ухода западных компаний.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1842"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VQDdVcJg2dY</id>
  <yt:videoId>VQDdVcJg2dY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VQDdVcJg2dY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T16:49:51+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T16:51:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VQDdVcJg2dY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VQDdVcJg2dY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо

1 июня в районе 15 - 16 часов в некоторых районах Республики Армения выпал сильный град. В селе Лернанцк Спитакского района градины были размером с куриное яйцо.

Один из жителей села Лернанцк выложил в соцсети фото, на котором виден размер градин. Он отметил, что град нанес серьезный ущерб полям и огородам поселка.

О причинах сегодняшнего града в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО  рассказал заместитель директора Центра метеорологии и мониторинга Гагик Суренян.

«Мы находимся в зоне воздействия циклона, проникшего со стороны Черного моря. В частности, в ряде районов Лорийской области, в селе Семеновка Гегаркуникской области,  на южных склонах Арагаца прошел град, что обусловлено деятельностью циклона. Град в тех районах был не такой крупный, как в Спитаке, но в Степанаване и Семеновке диаметр градин достигал 2 см, что тоже считается крупным градом», - сказал Суренян.

Говоря о погоде в ближайшие дни, Суренян сообщил, что с 4 июня погода постепенно стабилизируется, так как в республику проникают потоки теплого воздуха.

Он также сообщил, что температура воздуха повысится на 5-6 градусов, а вероятность осадков резко снизится.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2453"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jhCzbUPt1bs</id>
  <yt:videoId>jhCzbUPt1bs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhCzbUPt1bs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T04:30:46+00:00</published>
  <updated>2022-06-04T05:58:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhCzbUPt1bs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhCzbUPt1bs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника 

Военный эксперт, полковник запаса ВС Армении Арцрун Ованнисян прокомментировал подозрения и скептицизм определенной части общества в отношении недавно запущенного в космос первого армянского спутника.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Ованнисян выразил сожаление по этому поводу, заявив, что сейчас в Армении создана атмосфера, в условиях которой любое положительное событие можно поставить под сомнение, даже высмеять.

«Как человек, который немного разбирается в воздухе, космосе, разведке, я, естественно, был очень взволнован и счастлив. Но когда я увидел эти критические замечания, у меня тоже возникли опасения. Но с другой стороны, была грусть, почему мы так стараемся все измельчить, сравнять с водой», — сказал эксперт.

Касаясь профессиональной критики спутника, Ованнисян сказал, что те, кто разбирается в этой области, в основном, подчеркивают тот факт, что Армения не могла иметь спутник без согласия некоторых стран, таких, как Пакистан или Азербайджан, которые в прошлом всегда становились препятствием.

Ованнисян подчеркнул, что наземная станция обслуживания спутника, которая будет построена в Армении в 2023 году, ответит на все сомнения и критику.

Кроме того, Ованнисян напомнил критикам технического качества спутника, что согласно характеристикам, предоставленным производителем, спутник проходил испытания на Международной космической станции, а,  по словам эксперта, там никогда не испытывают технический «мусор».


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="342" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13886"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KrSN7AaW2hk</id>
  <yt:videoId>KrSN7AaW2hk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KrSN7AaW2hk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-31T16:56:56+00:00</published>
  <updated>2022-05-31T16:56:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KrSN7AaW2hk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KrSN7AaW2hk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт 

Директор парижского центра «Кавказ» Хильда Чобоян считает, что со стороны Европейского Союза нет особой заинтересованности в Армении и четко выработанной политики в отношении республики. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Чобоян заявила, что встречи глав Армении и Азербайджана с главой Евросовета в Брюсселе не имеют политической основы.

«Евросоюз через Шарля Мишеля, который представляет позицию глав ЕС, пытается скрыть свою преступную халатность, которую он проявил в ходе карабахской войны», - подчеркнула она.

Директор парижского центра «Кавказ» отметила, что у Шарля Мишеля нет особых рычагов воздействия на ситуацию, а сам Евросоюз не может проявить политическую гибкость, так как все решения принимаются путем консенсуса.

 
#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2103"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
