<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:QOlye5fScPU</id>
  <yt:videoId>QOlye5fScPU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QOlye5fScPU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T18:36:36+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T18:37:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QOlye5fScPU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QOlye5fScPU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Скоро армянские грузовики беспрепятственно проедут через Ларс: Тананян 

Таможенный атташе Армении на КПП «Верхний Ларс» Арам Тананян прокомментировал ситуацию на пропускном пункте. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном»  Тананян сообщил, что в данный момент «Верхний Ларс» работает в своем обычном режиме и рассказал о мерах, принимаемых совместно с российской стороной по увеличению пропускной способности КПП. 

«Несколько дней назад сложилась ситуация, когда в Россию заезжало 320 машин, потом 360. Мы обсудили этот вопрос с нашим таможенным начальством и пришли к выводу, что следует пропускать на 100 грузовых машин больше, среди которых армянские машины составят 20-25%»,- рассказал Тананян.

Он сообщил, что для этого Северокавказская таможенная служба предложила правительству РФ оформить армянские грузовики не на самом Ларсе, а на 6-7 км ниже, там, где находится таможня Владикавказа. 

Тананян выразил уверенность, что правительство России примет такое решение, и армянские грузовики беспрепятственно проедут через КПП, что значительно облегчит ситуацию.

Таможенный атташе Армении сказал также, что очереди наблюдаются при прохождении через КПП турецких грузовых машин, им приходится проходить таможенное оформление. На каждую из них на таможне расходуется полчаса, час, а то и больше времени. Пропуск же армянских грузовиков  занимает минуты, так как машины следуют из одной страны ЕАЭС в другую, транзитом через Грузию.

Тананян обратил внимание на увеличение потока легковых машин в сторону Армении после 15 мая. По его словам,  в течении предыдущего дня из России в сторону Грузии выехало порядка 550 грузовых машин и 800 легковых, а также 14 автобусов. 

Он сказал, что по обе стороны  КПП работает по 6 линий, и из них 3-4 обслуживают перевозку людей, потому что пограничная служба отдаёт преимущество легковым машинам.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="976"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FAmsZ8J54UY</id>
  <yt:videoId>FAmsZ8J54UY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FAmsZ8J54UY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T18:01:22+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T18:01:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FAmsZ8J54UY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FAmsZ8J54UY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если в Армении будут сидеть и ждать, то не смогут воспользоваться новыми возможностями: эксперт 

Эксперт исследовательского центра «Амберд», экономист Нарек Карапетян прокомментировал возможное влияние на экономику Армении глобальных экономических изменений, связанных с событиями на Украине.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт заявил, что эти события могут представлять определенную угрозу продовольственной безопасности Армении. Однако он отметил, что риск поставок пшеницы более сдержан, так как Армения получает зерно из России.

Эксперт обратил внимание на то, что Российская Федерация в ответ на введенные против нее экономические санкции ограничила экспорт в ряд стран, но установила льготы для стран ЕАЭС, в том числе для Армении.

«На российском рынке происходят серьезные структурные изменения. С рынка уходят производители из разных западных стран, образуется немалый вакуум. И страны, сохраняющие связи с Россией, могут оказаться в весьма выгодном положении в этом процессе и извлечь  пользу», - считает эксперт.

Однако Карапетян подчеркнул, что для того, чтобы извлечь выгоду из происходящих изменений, экономика страны, в частности Армении, должна быть конкурентоспособной и гибкой, чтобы быстро адаптироваться к изменениям. Кроме того, нужны инвестиции.

Он выразил уверенность, что если люди, отвечающие за экономику и бизнес Армении, будут сидеть на месте и ждать, они не смогут использовать открывающиеся перед страной новые возможности.

 В эфире РУСАРМИНФО экономист Айк Бежанян сказал, что Армения должна провести колоссальную работу, чтобы занять место на российском рынке, высвободившееся в результате ухода западных компаний.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="421"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VQDdVcJg2dY</id>
  <yt:videoId>VQDdVcJg2dY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VQDdVcJg2dY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T16:49:51+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T16:51:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VQDdVcJg2dY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VQDdVcJg2dY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На севере Армении выпал град  размером с куриное яйцо

1 июня в районе 15 - 16 часов в некоторых районах Республики Армения выпал сильный град. В селе Лернанцк Спитакского района градины были размером с куриное яйцо.

Один из жителей села Лернанцк выложил в соцсети фото, на котором виден размер градин. Он отметил, что град нанес серьезный ущерб полям и огородам поселка.

О причинах сегодняшнего града в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО  рассказал заместитель директора Центра метеорологии и мониторинга Гагик Суренян.

«Мы находимся в зоне воздействия циклона, проникшего со стороны Черного моря. В частности, в ряде районов Лорийской области, в селе Семеновка Гегаркуникской области,  на южных склонах Арагаца прошел град, что обусловлено деятельностью циклона. Град в тех районах был не такой крупный, как в Спитаке, но в Степанаване и Семеновке диаметр градин достигал 2 см, что тоже считается крупным градом», - сказал Суренян.

Говоря о погоде в ближайшие дни, Суренян сообщил, что с 4 июня погода постепенно стабилизируется, так как в республику проникают потоки теплого воздуха.

Он также сообщил, что температура воздуха повысится на 5-6 градусов, а вероятность осадков резко снизится.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1155"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jhCzbUPt1bs</id>
  <yt:videoId>jhCzbUPt1bs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhCzbUPt1bs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-01T04:30:46+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T15:38:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhCzbUPt1bs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhCzbUPt1bs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На МКС не испытывают всякий «мусор»: эксперт критикам армянского спутника 

Военный эксперт, полковник запаса ВС Армении Арцрун Ованнисян прокомментировал подозрения и скептицизм определенной части общества в отношении недавно запущенного в космос первого армянского спутника.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Ованнисян выразил сожаление по этому поводу, заявив, что сейчас в Армении создана атмосфера, в условиях которой любое положительное событие можно поставить под сомнение, даже высмеять.

«Как человек, который немного разбирается в воздухе, космосе, разведке, я, естественно, был очень взволнован и счастлив. Но когда я увидел эти критические замечания, у меня тоже возникли опасения. Но с другой стороны, была грусть, почему мы так стараемся все измельчить, сравнять с водой», — сказал эксперт.

Касаясь профессиональной критики спутника, Ованнисян сказал, что те, кто разбирается в этой области, в основном, подчеркивают тот факт, что Армения не могла иметь спутник без согласия некоторых стран, таких, как Пакистан или Азербайджан, которые в прошлом всегда становились препятствием.

Ованнисян подчеркнул, что наземная станция обслуживания спутника, которая будет построена в Армении в 2023 году, ответит на все сомнения и критику.

Кроме того, Ованнисян напомнил критикам технического качества спутника, что согласно характеристикам, предоставленным производителем, спутник проходил испытания на Международной космической станции, а,  по словам эксперта, там никогда не испытывают технический «мусор».


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="272" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8639"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KrSN7AaW2hk</id>
  <yt:videoId>KrSN7AaW2hk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KrSN7AaW2hk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-31T16:56:56+00:00</published>
  <updated>2022-05-31T16:56:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KrSN7AaW2hk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KrSN7AaW2hk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Евросоюз допустил в отношении Армении преступную халатность: эксперт 

Директор парижского центра «Кавказ» Хильда Чобоян считает, что со стороны Европейского Союза нет особой заинтересованности в Армении и четко выработанной политики в отношении республики. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Чобоян заявила, что встречи глав Армении и Азербайджана с главой Евросовета в Брюсселе не имеют политической основы.

«Евросоюз через Шарля Мишеля, который представляет позицию глав ЕС, пытается скрыть свою преступную халатность, которую он проявил в ходе карабахской войны», - подчеркнула она.

Директор парижского центра «Кавказ» отметила, что у Шарля Мишеля нет особых рычагов воздействия на ситуацию, а сам Евросоюз не может проявить политическую гибкость, так как все решения принимаются путем консенсуса.

 
#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1552"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jdKUhaUDxhU</id>
  <yt:videoId>jdKUhaUDxhU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прибывшие из России в ближайшем будущем останутся в Армении: Синанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jdKUhaUDxhU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-31T04:48:54+00:00</published>
  <updated>2022-06-01T08:16:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прибывшие из России в ближайшем будущем останутся в Армении: Синанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jdKUhaUDxhU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jdKUhaUDxhU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прибывшие из России в ближайшем будущем останутся в Армении: Синанян

Верховный комиссар по делам диаспоры при премьер-министре Армении  Синанян прокомментировал вопрос статуса прибывших в Армению граждан России и Украины.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Синанян отметил, что из того, что на фоне украинских событий в Армению по соответствующим документам въехало 6 тысяч граждан Украины, вовсе не следует, что здесь нет еще 6 тысяч граждан из этой страны, без соответствующих документов. 

«Так как часть этих людей являются гражданами Армении, то они просто вернулись на Родину. То есть, число въехавших не ограничивается шестью тысячами»,- отметил Верховный комиссар.

 По его словам, те, кто въехал по украинским документам, могут пользоваться рядом международных программ. Граждане, имеющие украинский паспорт, независимо от их национальности, согласно международным договорам, могут получить статус беженца в Армении.

У прибывших из России, по словам Синаняна,  иной статус. В большинстве своем, они не являются армянами по национальности, и приехали сюда не потому, что потеряли возможность проживания в России.

«Вся ирония заключается в том, что количество прибывших из России намного выше. В Армению въехало более 100 000 граждан России, а осталось - несколько десятков тысяч»,- сказал Синанян.

Он отметил, что  многие из них в ближайшем будущем останутся в Армении, так как их работа «переехала» с ними. Свои компании они зарегистрировали на территории Армении. Эти люди не пользуются  никакими международными программами, в том числе и теми, которые задействованы для граждан, прибывших из Украины. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="124" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4605"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PeiLm9e3nCY</id>
  <yt:videoId>PeiLm9e3nCY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении есть работа для соотечественников из Диаспоры: Синанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PeiLm9e3nCY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-30T18:20:05+00:00</published>
  <updated>2022-05-30T18:20:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении есть работа для соотечественников из Диаспоры: Синанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PeiLm9e3nCY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PeiLm9e3nCY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении есть работа для соотечественников из Диаспоры: Синанян

Верховный комиссар по делам диаспоры при премьер-министре Армении Заре Синанян прокомментировал проблемы, связанные с иммиграцией армян диаспоры в Армению.

В эфире РУСАРМИНФО в программе «День с Нвером Мнацаканяном» Синанян, в частности, коснулся рынка труда в Армении, который, по его мнению, может стать стимулом для иммиграции.

«Сегодня, если вы заметили, в ресторанах, кафе нашего города, среди курьеров, среди сотрудников мы уже начинаем видеть людей со славянской внешностью, и их достаточно много. Что я хочу сказать - сегодня в Армении есть рабочие места, куда приходят и работают иностранцы. Я, конечно, совсем не против этого. Но хотелось бы, чтобы наши соотечественники, которые по каким-то причинам покидают свои общины (армянские общины в диаспоре – ред.), предпочитали родину», - сказал Синанян.

Синанян также сказал, что, несмотря на то, что сегодня в Армении уровень безработицы составляет около 30% , во всех сферах экономики страны ощущается острая нехватка рабочей силы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2531"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nd40yGVcPO0</id>
  <yt:videoId>nd40yGVcPO0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Бабаян о визите в Цхинвал: Результаты важные, но «рекламировать» не будем</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nd40yGVcPO0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-30T16:49:26+00:00</published>
  <updated>2022-05-30T16:49:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Бабаян о визите в Цхинвал: Результаты важные, но «рекламировать» не будем</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nd40yGVcPO0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nd40yGVcPO0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Бабаян о визите в Цхинвал: Результаты важные, но «рекламировать» не будем 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян рассказал о своем рабочем визите в Южную Осетию.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Бабаян сообщил, что в ходе визита было проведено много встреч, на которых обсуждались как двухсторонние отношения, так и региональные процессы.

«Мы встретились с армянской общиной, провели встречи с руководством Южной Осетии, а также с главами МИД Донецкой и Луганской Народных Республик. В целом позитивно, теперь будем претворять в жизнь те договоренности, которые были достигнуты в течение этого периода, осуществлять на практике те проекты, о которых мы говорили», - сказал он.

Глава МИД Нагорного Карабаха отметил, что в контексте претворения в жизнь договоренностей будут руководствоваться девизом «Мало говорить, больше работать». 

«Нужно подождать, об этих вещах не надо заранее говорить, рекламировать, тем более, что это весьма важные аспекты. Это не является предметом пиара и обсуждений», - сказал он.

Также Бабаян прокомментировал недовольство, появившееся в азербайджанских СМИ, после того, как Первый канал России показал материл об инаугурации нового президента Южной Осетии, сообщив, что в Цхинвал прибыли гости из Нагорного Карабаха.

«Если Алиев говорит, что Нагорного Карабаха нет, но Нагорный Карабах есть, что, весь мир должен под дудку Алиева плясать? Да, он покупает очень многих политиков в разных странах, в международных структурах․ Но реальность и правда пробьют свою дорогу», - подчеркнул он. 

Глава МИД Карабаха подчеркнул, что не нужно постоянно обращать внимание на то, как на то или иное событие реагирует Азербайджан. Бабаян добавил, что народ Нагорного Карабаха должен бороться за свое будущее, чтобы Арцах выжил и оправился от глубоких ран. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2237"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-ku8gCofRtI</id>
  <yt:videoId>-ku8gCofRtI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Похороны демократии в Армении отменяются</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-ku8gCofRtI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-29T16:58:55+00:00</published>
  <updated>2022-05-29T16:58:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Похороны демократии в Армении отменяются</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-ku8gCofRtI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-ku8gCofRtI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Похороны демократии в Армении отменяются

Итак, на пороге месяца неповиновения парламентская оппозиция Армении подает заявку на внеочередное заседание Национального Собрания, но уже не с повесткой отставки. В этом можно прочесть требование гуманитарного коридора для возвращения в парламент на исходные позиции. Вероятно, это означает, что одной из сторон удалось вывести армяно-азербайджанскую неопределенность из патовой ситуации, оставив риск оказаться в таком положении парламентской оппозиции. Поэтому было ожидаемо, что оппозиция пойдет на подобные действия. Но уже главное не это. Произошло нечто более важное - почти месяц митинговый комфорт в столице Армении ласкает глаз и открывает глаза в первую очередь тем, кто в свое время вешал на наши внутриполитические разборки черную ленту похорон демократии. Сейчас перед абсолютной свободой оппозиции стоит только безоружный полицейский в форме с невиданным терпением, потому что полицейский не виновен в том, что защита Арцаха на ереванских баррикадах всегда заканчивалась взятием Еревана, но в политическом оригинале оформлялась «во имя Арцаха». Так делалось, когда в свое время для удержания власти привозили солдат из Арцаха. Теперь же нужно сделать прямо противоположное - для того, чтобы иметь власть, нужно отправить солдат в Арцах․ Если сделать это невозможно, поверьте, остальное все – это демагогия, в политическом шуме которой таким неуместным и непричастным смотрелся арцахец, перекрывающий на Рендж Ровере улицу в Ереване ․․․

Нвер Мнацаканян

Ժողովրդավարության հուղարկավորությունը Հայաստանում չեղարկվում է

Եվ այսպես․ մեկամսյա անհնազանդության շեմին Հայաստանի խորհրդարանական ընդդիմությունը արտահերթ նիստի հայտ է ներկայացնում, արդեն ոչ հրաժարականի օրակարգով, որը կարելի է նաև կարդալ որպես հումանիտար միջանցքի պահանջ՝ վերադառնալ խորհրդարան՝ ելման դիրքեր, ինչն էլ հավանաբար նշանակում է, որ ինչ որ կողմի հաջողվել է դուրս բերել հայ-ադրբեջանական անորոշությունը պատային վիճակից, այդ վիճակում հայտնվելու ռիսկը թողնելով ԱԺ-ի ընդդիմությանը, ուստի սպասելի էր, որ ընդդիմությունը կգնա  նման գործողության։ Բայց էականն այլևս դա չէ։ Ավելի կարևոր բան է տեղի ունեցել․ շուրջ մեկ ամիս միտինգային կոմֆորտը Հայաստանի մայրաքաղաքում աչք է շոյում, և առաջին հերթին բացում նրանց աչքերը, ովքեր մեր ներքաղաքական բախումների վրա ժամանակին ժողովրդավարության թաղման սև ժապավենն էին տեղադրում։ Հիմա ընդդիմության բացարձակ ազատության դիմաց կանգնած է միայն համազգեստով անզեն ոստիկանը, երբևէ չտեսած համբերատարությամբ, որովհետև ոստիկանը  մեղավոր չէ, որ  Արցախի պաշտպանությունը երևաննյան բարիկադներում միշտ ավարտվել է Երևանի գրավմամբ՝ բայց քաղաքական բնօրինակում ձևակերպվել հանուն Արցախի։ Դա արվում էր ժամանակին, երբ իշխանությունը պահելու համար Արցախից էր զինվոր բերվում, հիմա պետք է անել ճիշտ հակառակը՝ իշխանություն ունենալու համար զինվոր է պետք տանել Արցախ․ եթե դա հնարավոր չէ, հավատացեք, մնացյալը դեմագոգիա է, որի քաղաքական աղմուկում ինչքան անտեղի ու անհաղորդ էր նայվում Ռենջ Ռովերով Երևանում փողոց փակող արցախցին․․․

Նվեր Մնացականյան


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1231" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="26781"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:E3XqSBuljds</id>
  <yt:videoId>E3XqSBuljds</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Битва титанов за Армению: куда качнется маятник</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=E3XqSBuljds"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-28T16:58:35+00:00</published>
  <updated>2022-05-29T06:36:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Битва титанов за Армению: куда качнется маятник</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/E3XqSBuljds?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/E3XqSBuljds/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Битва титанов за Армению: куда качнется маятник

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись карабахского вопроса, форматов и площадок, на которых предпринимаются шаги для решения проблемы и нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

Говоря о встречах Шарля Мишеля, Никола Пашиняна и Ильхама Алиева в Брюсселе, политолог Гурген Симонян отметил, что от брюссельских встреч не следует ожидать быстрых решений, так как проблема комплексная.

«Эту дипломатическую активность я рассматриваю в противостоянии Запада и России. Стороны одного и того же каната то перетягивают в одну сторону, то в другую. В Брюсселе Запад пытается включить вопрос Армении и сложившихся вокруг нее военно-политических реалий в свою зону влияния. Москва, в свою очередь, заявляет о формате 3+3 и напоминает о своем присутствии в регионе в виде миротворческих сил», - сказал политолог в эфире РУСАРМИНФО. 

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что переговорный процесс в Брюсселе направлен против Москвы. Запад пытается добиться быстрого урегулирования вопроса для ослабления влияния России в регионе. По мнению специалиста, Армении следует подумать о том, как использовать эту конкуренцию на тактическом уровне в свою пользу.

Политолог Жирайр Азизян из Степанакерта отмечает, что оба варианта решения проблем – московский и брюссельский – для армянской стороны являются двумя крайностями. «Меньшим из зол» в этой ситуации является предложенный российской стороной вариант отложить на будущее вопрос определения статуса Нагорного Карабаха.

По словам политолога Айка Сукиасян, решение карабахского вопроса находится в полномочии Минской группы ОБСЕ, а от брюссельского формата ждать быстрых решений не нужно.

«Минская группа работала 30 лет, но результата не добилась. Ждать быстрого решения в условиях геополитических тектонических сдвигов неправильно. Я думаю, в этих условиях Армения должна немного отсрочить этот процесс соглашения», - сказал он.

Сукиасян отметил, что в регионе Южного Кавказа Брюссель Москве не соперник. По его словам, сил у Брюсселя без поддержки Вашингтона будет недостаточно, чтобы противостоять московскому формату. 

Политолог Айк Халатян также считает, что брюссельский формат переговоров противопоставлен московскому, Запада таким образом пытается вывести Россию из региона. По его словам, европейские чиновники копируют повестку дня переговоров под эгидой Москвы, при это ни слова об этом не говорят.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5310"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rBqKvRKa4eE</id>
  <yt:videoId>rBqKvRKa4eE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rBqKvRKa4eE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-28T15:08:52+00:00</published>
  <updated>2022-05-28T15:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rBqKvRKa4eE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rBqKvRKa4eE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мхитарян сможет взять скудетто и играть в ЛЧ: Пачаджян об Интере

Бывший футболист сборной Армении Левон Пачаджян считает, что говорить о переходе экс-капитана сборной Генриха Мхитаряна из «Ромы» в миланский «Интер» пока рано, и нужно дождаться окончания переговоров.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Пачаджян отметил, что, если переход состоится, это станет для армянского футболиста шагом вперед и хорошим продолжением карьеры, так как миланский клуб уровнем превосходит «Рому», борется за чемпионство в Италии (скудетто), и играет в Лиге Чемпионов․

Пачаджян отметил, что в свое время у Мхитаряна не ладились отношения с главным тренером «Манчестер Юнайтед» Жозе Моуринью, однако в «Роме» они оба проявили профессионализм и сумели добиться успеха, «Рома» смогла выиграть еврокубок. Поэтому фактор Моуринью вряд ли может стать причиной ухода из римского клуба. 

«На мой взгляд, переход в «Интер» может быть стремлением играть в Лиге Чемпионов. Еще одно обстоятельство – «Интер» борется за лидерство в чемпионате Италии. Но при этом у Мхитаряна есть серьезные достижения в «Роме», и не исключено, что он решит остаться в последний момент. Думаю шансы на переход в данном случае 50/50», - сказал Пачаджян.

Он также отметил, что возвращение Мхитаряна в сборную Армении маловероятно, так как армянский футболист уже принял окончательное решение, и теперь нужно дать шанс проявить себя в национальной команде молодым талантливым футболистам. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="106" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7276"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mEi0vIJQKPs</id>
  <yt:videoId>mEi0vIJQKPs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mEi0vIJQKPs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T18:15:50+00:00</published>
  <updated>2022-05-31T12:57:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mEi0vIJQKPs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mEi0vIJQKPs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В «бакинской гонке» Брюсселя и Москвы нужна армянская красная линия: Халатян 

Политолог Айк Халатян прокомментировал состоявшиеся на днях встречи послов России и США с премьер-министром Армении Николом Пашиняном. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Халатян отметил, что Минская группа перестала работать, и фактически сейчас действуют два формата переговоров – один ведет Россия, а второй Евросоюз.

Халатян отметил, что Баку устроил «гонку» между Россией и Западом на предмет того, кто первым преподнесет Нагорный Карабах (армянское название Арцах) в составе Азербайджана. Но больше симпатий Баку проявляет к Брюсселю, о чем говорил президент Алиев. 

По словам эксперта, Москва занимает иную позицию в карабахском вопросе, предлагая обсудить вопрос статуса Карабаха в будущем. Однако такой вариант не устраивает Баку. 

Политолог отметил, что в Карабахе понимают всю опасность Брюссельского формата и в Степанакерте никому не понравилось странное заявление главы Евросовета о безопасности армян Карабаха. 

По мнению Халатяна, Армения должна четко обозначить красные линии, которые нельзя переходить, но в последние месяцы власти Армении не поднимали вопрос статуса НК. 

Также политолог заявил, что Азербайджан пытается запугать общественность Армении новой войной, но войны не будет. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="68" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4244"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JhMr641FXio</id>
  <yt:videoId>JhMr641FXio</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JhMr641FXio"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T17:36:24+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T18:14:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JhMr641FXio?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JhMr641FXio/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Чобоян о визитах президентов в Армению: Черногория маленькая, а у Литвы страхи

Директор парижского центра «Кавказ» Хильда Чобоян прокомментировала визиты президентов Литвы и Черногории в Армению. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Чобоян отметила, что визиты не связаны имеют разные цели. 

«Черногория небольшая страна, которая не особенно заинтересована в Южном Кавказе, она пока даже не является членом Евросоюза и только готовится вступить. В случае Литвы – это страхи, связанные с членством в НАТО и событиями на Украине. Президент Литвы хочет понять, какую поддержку он может получить от стран Южного Кавказа», - подчеркнула она. 

По мнению Чобоян, визиты президентов Черногории и Литвы не связаны с повесткой Евросоюза, это личные интересы этих двух стран. 

Директор парижского центра «Кавказ» добавила, что эти визиты не связаны с внутриполитической ситуацией – акциями протеста в Армении, а также в решении карабахского вопроса.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2287"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T8wSl9Y6RBw</id>
  <yt:videoId>T8wSl9Y6RBw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T8wSl9Y6RBw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T16:28:46+00:00</published>
  <updated>2022-05-30T22:25:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T8wSl9Y6RBw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T8wSl9Y6RBw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4810"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:w4bs3tSZMac</id>
  <yt:videoId>w4bs3tSZMac</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w4bs3tSZMac"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-27T04:30:27+00:00</published>
  <updated>2022-05-27T18:06:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w4bs3tSZMac?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w4bs3tSZMac/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 26․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4094"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
