<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:tSPHAa3tZj4</id>
  <yt:videoId>tSPHAa3tZj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tSPHAa3tZj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T18:20:09+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T18:34:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tSPHAa3tZj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tSPHAa3tZj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Социальные проблемы в Армении видны невооруженным глазом: экономист

Экономист Атом Маргарян прокомментировал тенденцию повышения курса армянского драма и его влияние на экономику страны. 

Экономист сказал, что в условиях повышения курса драма рынок  саморегулируется, создает локальные пропорции, в результате чего на макроуровне уже сформировалась 9% - ая инфляция, а на продовольственном рынке, по словам Маргаряна, инфляция в два раза выше -15-20%.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» экономист сказал, что ответственным за эту ситуацию является не только Центральный банк, но и правительство страны, которое не проводит соответствующую политику по предотвращению инфляции.

«То, что это создало в Армении серьезные социальные проблемы, видно даже невооруженным глазом. Что это за проблема: идет процесс катастрофической девальвации реальных доходов людей. Структурная политика, как таковая не осуществляется. Это проблема правительства», - заявил экономист.

Он также выразил мнение, что в каком-то смысле инфляция выгодна правительству, поскольку высокие цены обеспечивают большие налоговые поступления.

Экономист также напомнил, что внешний долг Армении вырос, а этот долг также нужно обслуживать. 

В этом плане, повышение курса драма Маргарян считает положительным явлением, однако утверждает, что не видит шагов по обслуживанию внешнего долга со стороны руководства страны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="294"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:26NBmjGxELg</id>
  <yt:videoId>26NBmjGxELg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва встретила Дни культуры Армении овациями</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=26NBmjGxELg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T18:10:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T18:43:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва встретила Дни культуры Армении овациями</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/26NBmjGxELg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/26NBmjGxELg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва встретила Дни культуры Армении овациями 

В Москве 10 июня состоялось торжественное открытие «Дней культуры Армении в России», приуроченных к 30-летию установления дипломатических отношений между двумя странами.

После официальной церемонии открытия в концертном зала имени Чайковского выступил Национальный филармонический оркестр под руководством Эдуарда Топчяна.

С приветственными речами выступили заместители министров культуры России и Армении Алла Манилова и Араик Хзмалян.

#Rusarminfo #Armeniannews #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="68" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1724"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Td4-lbfcz6I</id>
  <yt:videoId>Td4-lbfcz6I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский каратист рассказал, как удалось в пятый раз стать чемпионом Европы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Td4-lbfcz6I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T17:41:12+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T17:49:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский каратист рассказал, как удалось в пятый раз стать чемпионом Европы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Td4-lbfcz6I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Td4-lbfcz6I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский каратист рассказал, как удалось в пятый раз стать чемпионом Европы

Основатель Союза карате Армении, чемпион мира и Европы Камо Унанян в пятый раз стал чемпионом континентального первенства по сито-рю – одному из четырех популярных стилей карате.

Чемпионат Европы по сито-рю проходил в хорватском городе Вараждин с 10 по 12 июня. Армянский каратист на пути к золотой медали одолел соперников из Англии, Испании, Словении и Румынии.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО спортсмен сказал, что хотел вернуться в Армению только с золотой медалью, потому что серебро или бронза для него не являются успехом. 

«На чемпионате такого уровня не бывает легко, и мой опыт, правильная выбранная тактика, а также сила воли помогли мне одержать победу. Я хотел добиться успеха, несмотря на наличие травм в течение последних четырех лет, и у меня это получилось», — отметил он.

Камо Унанян подчеркнул, что для него финансовые вознаграждения со стороны государства и спонсоров не имеют никакого значения. 

«Самая важная цель – это поднять армянский флаг в разных странах, и это выше всех материальных наград. Подарить радость своему народу и поднять армянский флаг – это то, ради чего я боролся за чемпионство», — добавил армянский спортсмен.

Унанян в пятый раз завоевал золотую медаль чемпионата Европы. Предыдущие победы были одержаны в 2011, 2013, 2014 и 2017 годах. По его словам, каждая из этих побед особенна по-своему. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="109" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1080"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KCHj6tNHIbA</id>
  <yt:videoId>KCHj6tNHIbA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KCHj6tNHIbA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-13T16:38:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-13T22:19:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KCHj6tNHIbA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KCHj6tNHIbA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2142"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Gw-5c8mCnw0</id>
  <yt:videoId>Gw-5c8mCnw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Подмена подлинных проблем на фальшивые опасна для Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Gw-5c8mCnw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-12T17:00:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-12T19:03:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Подмена подлинных проблем на фальшивые опасна для Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Gw-5c8mCnw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Gw-5c8mCnw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Подмена подлинных проблем на фальшивые опасна для Армении


Стоило ли отправлять председателю Госдумы России письмо в виде отчета и получить отказ, а послу Евросоюза ультиматум с обвинением в предательстве демократии; преследовать президентов Литвы и Черногории, но спикерам парламентов стран-членов ОДКБ не подарить хотя бы флаг Арцаха тогда, когда друзья Азербайджана в нашей разрушительной войне добрались до Еревана своим ходом? Может подскажете, Литве более чужд арцахский вопрос или Казахстану - нашему неразлучнику по ОДКБ? А что стало с прослужившим нам так долго комплементаризмом Вардана Осканяна? Почему ни одному «политическому» армянину в Лос-Анджелесе не приходит в голову идея осадить азербайджанское посольство до тех пор, пока не вернут наших пленных? Ведь под этим требованием стоят подписи самой высокой международной ответственности. Или может американский фастфуд уже стер эту боль, оставив лишь крикливый патриотизм, с которым и напали на чиновника из Армении? А фотографии и родственники погибших парней нужны только для того, чтобы штурмовать правительство, или жизнь с этой болью требует политического бремени и лишений? Почему фотографии наших парней, в том числе и брата министра здравоохранения, не были показаны на митинге у министерства иностранных дел, не говоря уже о флаге, спущенном с Караглуха? Вот это лишение, а не лесть, доказало бы, что в Армении есть внутриполитический кризис. И тогда не было бы необходимости в этом фальшивом советском митинге ․․․

Нвер Мнацаканян

Իրական խնդիրները կեղծով փոխարինելը վտանգավոր է Հայաստանի համար

Կարիք կա՞ր Ռուսաստանի պետդումայի նախագահին նամակ հղել՝ հաշվետվության տեսքով և մերժում ստանալ, իսկ ԵՄ դեսպանին վերջնագիր՝ ժողովրդավարությանը դավաճանելու մեղադրանքով․ Լիտվայի ու Չեռնոգորիայի նախագահներին հետապնդել, բայց ՀԱՊԿ անդամ երկրների խորհրդարանների նախագահներին գոնե Արցախի դրոշ չնվիրել, այն դեպքում, երբ մեր կործանարար պատերազմում Ադրբեջանի բարեկամներն իրենց ոտքով էին հասել Երևան։ Կասե՞ք՝ Լիտվային է ավելի խորթ արցախյան հարցին, թե Ղազախստանը՝ ՀԱՊԿ-ի մեր անբաժանը։ Բա ի՞նչ եղավ Վարդան Օսկանյանի մեզ այդքան ծառայած կոմպլեմենտարիզմը։ Լոս Անջելեսում որևէ քաղաքական հայի մտքով այդ ինչու՞ չի անցնում պաշարել ադրբեջանական դեսպանատունն այնքան ժամանակ, քանի դեռ չեն վերադարձրել մեր գերիներին, երբ այդ պահանջի տակ դրված են միջազգային ամենաբարձր պատասխանատվության ստորագրություններ։ Թե՞ ամերիկյան ֆաստ ֆուդը ջնջել է արդեն այդ ցավը՝ թողնելով ճղճղան հայրենասիրությունը, որով էլ հարձակվել էին հայաստանցի պաշտոնյայի վրա։ Կամ զոհված տղաների նկարներն ու հարազատները միայն կառավարությունը գրոհելու՞ համար են, թե՞ այդ ցավով ապրելը պահանջում է քաղաքական բեռ ու զրկանք։ Այդ ինչու՞ մեր տղաների նկարները, այդ թվում և առողջապահության նախարարի զոված եղբոր, չէին մասնակցում արտգործնախարարության մոտ ցույցին, էլ չեմ ասում՝ Քարագլխից իջեցված դրոշը։ Այ այդ զրկանքը, և ոչ թե քծնանքը կապացուցեր, որ Հայաստանում կա ներքաղաքական ճգնաժամ, և այդ խորհրդային կեղծ միտինգի կարիքը չէր լինի ․․․ 

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1156" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="22566"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xkGbx38L5Qo</id>
  <yt:videoId>xkGbx38L5Qo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переживающего за Армению иностранца считайте тоже арцахцем</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xkGbx38L5Qo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-11T16:57:27+00:00</published>
  <updated>2022-06-12T00:03:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переживающего за Армению иностранца считайте тоже арцахцем</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xkGbx38L5Qo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xkGbx38L5Qo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Переживающего за Армению иностранца считайте тоже арцахцем 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказали о проблемах, стоящих перед Арменией и Нагорным Карабахом (армянское название Арцах) в нынешней геополитической ситуации, их возможных решениях, дальнейших действиях.

Политолог Акоп Бадалян считает очень важными заявления потенциальных геополитических игроков о правах народа Карабаха. По его словам, Армения не должна упустить возможность использовать эти заявления, однако не стоит попадаться в ловушку этих заявлений, так как непонятно, о чем говорят крупные игроки по тому же вопросу с Азербайджаном.

По его словам, основная «игра» на Южном Кавказе ведется в «коридоре» между Брюсселем и Москвой, в этой ситуации Армения вынуждена принять правила игры. 

«Мы должны играть, используя имеющийся у нас ресурс. Мы не должны отвергать чью-либо игру, так как не знаем конечный результат, и не знаем, под какими ударами окажемся, в случае того или иного исхода», - сказал Бадалян в эфире РУСАРМИНФО.

Председатель Комитета по защите свободы слова Ашот Меликян подчеркнул важность поддержания ненапряженных отношений с геополитическими центрами силы в создавшейся для Армении сложной ситуации. По мнению эксперта, Армения сможет добиваться большего тогда, когда ей удастся создать сильное государство, восстановить такую армию, с которой противник, который ищет любой повод, чтобы вновь начать войну, не захочет воевать. 

Аналитик Арег Кочинян убежден, что Армения должна суметь добиться обсуждения всех вопросов - демаркации, открытия коммуникаций, статуса Карабаха, пленных, которые Азербайджан пытается решить в рамках одного пакета, отдельно друг от друга. По его словам, при разделении этих вопросов и в случае поиска их решения на разных платформах вероятность того, что удастся зарегистрировать положительные результаты, значительно выше.

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха Давид Бабаян подчеркнул роль Армении в урегулировании карабахского конфликта, положительно оценил ту поддержку, которую сегодня Армения оказывает Карабаху. 

Однако, по его словам, отношения между армянскими государствами не следует рассматривать только с точки зрения материальной поддержки. Давид Бабаян подчеркнул, что арцахцем является не только армянин, живущий в Арцахе, но и армянин, живущий абсолютно в другом месте, а также иностранцы, которые не являясь армянами по происхождению, переживают за Арцах. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="115" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9479"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fftPUKCSaq0</id>
  <yt:videoId>fftPUKCSaq0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Посредники «не поддержали» Армению: эксперт разоблачил манипуляцию Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fftPUKCSaq0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-11T14:55:57+00:00</published>
  <updated>2022-06-11T14:55:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Посредники «не поддержали» Армению: эксперт разоблачил манипуляцию Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fftPUKCSaq0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fftPUKCSaq0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Посредники «не поддержали» Армению: эксперт разоблачил манипуляцию Баку

Специалист по Азербайджану Тарон Оганесян считает, что Баку создает ложную картину, заявляя, что международное сообщество поддерживает начало переговоров по заключению мирного договора с Арменией на основе только тех пунктов, которые были предложены Азербайджаном. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что страны-посредники руководствуются своими интересами. Другое дело, что эти интересы частично совпадают с интересами Азербайджана, а частично с интересами Армении, а иногда и вовсе не совпадают.

«Нет такого, что международные посредники полностью поддерживают позицию Азербайджана.  Это простой механизм манипуляции азербайджанской стороны. Их «пять принципов» аморфны, само содержание в них отсутствует. Эти принципы взяты из международного права, но они опустили принцип равноправия и самоопределения народов. В целом, это список желаний, в ответ на которые невозможно сказать, что мы против мира или против того, чтобы эти принципы были в основе процесса урегулирования», - сказал Оганесян.

Азербайджановед напомнил, что с армянской стороны также были сделаны предложения по мирному процессу, и посредники их тоже поддержали. 

По словам Оганесяна, посредники поддерживают мирный процесс, открытие границ, коммуникаций, но не агрессивную политику Азербайджана и позицию в том, что вопрос Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) решен и больше нечего обсуждать.

По словам эксперта, Баку не может привести ни одного факта, что Москва, Брюссель или две другие страны-сопредседатели Минской группы ОБСЕ одобрили бы его позицию. Наоборот, со стороны посредников звучали заявления о том, что карабахский вопрос все еще не урегулирован, более того, этот вопрос невозможно решить без учета мнения армян Карабаха.

#Rusarminfo #Armeniannews #comment  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4732"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IyTdECxeMbg</id>
  <yt:videoId>IyTdECxeMbg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дипломат-иностранец переехал в Армению, чтобы жить в первой христианской стране</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IyTdECxeMbg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-10T17:59:54+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T20:03:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дипломат-иностранец переехал в Армению, чтобы жить в первой христианской стране</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IyTdECxeMbg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IyTdECxeMbg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Дипломат-иностранец переехал в Армению, чтобы жить в первой христианской стране 

Христианский блогер, иподиакон Армянской Апостольской Церкви Армен Ареян считает, что благодаря принятию христианству первой, Армения смогла сохраниться в истории. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Ареян рассказал, что статус первого христианского государства до сих пор популяризует Армению. 

Так, в самолете по пути в Ереван он встретил высокопоставленного дипломата из передовой страны, который принял решение переехать в Армению.

«Он был вместе с семьей и сказал мне, что среди разных стран выбрал Армению, потому что хочет, чтобы его дети росли в христианской стране. Я в очередной раз убедился в том, что быть первым христианским государством – большая ответственность», — рассказал он.

Иподиакон ААЦ подчеркнул, что в течение веков с лица земли исчезали империи и могучие государства, но Армения до сих пор есть и спустя более чем 650 лет вновь обрела государственность благодаря христианской вере. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="404" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11661"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:caN2eR9nAPg</id>
  <yt:videoId>caN2eR9nAPg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=caN2eR9nAPg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-10T16:25:58+00:00</published>
  <updated>2022-06-12T19:35:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/caN2eR9nAPg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/caN2eR9nAPg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 10․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="145" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3629"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3K28JvYhPsQ</id>
  <yt:videoId>3K28JvYhPsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3K28JvYhPsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-10T04:31:59+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T22:53:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3K28JvYhPsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3K28JvYhPsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2876"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yKy-qmC95Ss</id>
  <yt:videoId>yKy-qmC95Ss</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yKy-qmC95Ss"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T17:58:48+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T17:58:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yKy-qmC95Ss?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yKy-qmC95Ss/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян 

Председатель Комитета по защите свободы слова Ашот Меликян прокомментировал акцию оппозиционных депутатов, которые 8 июня вошли в здание Минздрава Армении с тем, чтобы «пристыдить» министра Анаит Аванесян. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Меликян заявил, что подобные акции напоминают политическую наглость. По его словам, свобода слова в международных документах имеет ограничения и рамки разумного. 

«Когда депутаты бросают портреты погибших парней в лицо министру, то у этой медали есть обратная сторона - фотографии наших погибших солдат оказались на полу. И в этом плане, депутаты обесценили свои слова о потерях», - заявил он. 

По его словам, общественность наблюдает за поведением политических деятелей и делает выводы, и неважно, это представители власти или депутаты-оппозиционеры. 

Меликян также отметил, что сейчас в армянских СМИ присутствует сильная поляризация, и они, в большинстве своем, обслуживают ту или иную политическую силу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2172"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0ULnokOyHjE</id>
  <yt:videoId>0ULnokOyHjE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0ULnokOyHjE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T17:35:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T02:08:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0ULnokOyHjE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0ULnokOyHjE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху 

Политический обозреватель Айк Халатян прокомментировал заявление министра иностранных дел России Сергея Лаврова о ситуации вокруг села Парух в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

Сергей Лавров, отвечая на пресс-конференции в Ереване на вопрос о ситуации вокруг села, в окрестности которого в марте 2022 года вторглись азербайджанские военнослужащие, заявил, что эти вопросы будут рассматриваться и решаться в рамках начинающейся предметной работы по делимитации.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Халатян отметил, что процесс делимитации армяно-азербайджанской границы будет связан с вопросом определения статуса Нагорного Карабаха. По его словам, если Армения и Азербайджан признают границы, то возникнет вопрос – каким будет статус той части НК, которая находится под армянским контролем?

«Армянская сторона может потребовать, чтобы в будущем мирном соглашении было прописано, что вопрос делимитации не будет иметь отношения к статусу Арцаха, но я сомневаюсь, что азербайджанская сторона на это согласится. Поэтому не исключено, что будут четко обозначены те территории в Арцахе, которые останутся под армянским контролем, либо в другом статусе», — сказал Халатян. 

Эксперт считает, что есть также второй вариант причины такого заявления Лаврова - это реакция на критику властей Армении в сторону России относительно событий вокруг села Парух․ По его словам, армянское руководство не предпринимает должных шагов для отражения постоянных азербайджанских вылазок на свою территорию, но, при этом, выступает с критикой в сторону Москвы.

«Возможно Лавров, отвечая на эту критику, говорит, что можно перейти к вопросу Паруха после того, как решится вопрос границы между Арменией и Азербайджаном», - сказал он.

Халатян отметил, что Азербайджан ведет себя агрессивно, в том числе в Парухе, будучи уверенным, что располагает поддержкой Турции и Запада, а Россия не пойдет на конфронтацию с ним, так как отвлечена на события на Украине. 

Комментируя заявление начальника управления пресс-службы МИД Азербайджана Лейлы Абдуллаевой, эксперт отметил, что оно свидетельствует о том, что, несмотря на заявления армянской стороны, Баку продолжает гнуть свою линию, настаивая на том, что подписывая любые документы о делимитации, Армения признает Карабах территорией Азербайджана.

Эксперт подчеркнул, что именно власти Армении должны поднять вопрос статуса Карабаха, что позволит вместе с рядом стран оказать давление на Азербайджан и по принципу взаимных уступок прийти к миру, в противном случае мир будет установлен исключительно за счет интересов армянского народа. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9506"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:21Rh05Dpejc</id>
  <yt:videoId>21Rh05Dpejc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=21Rh05Dpejc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T04:28:56+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T09:27:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/21Rh05Dpejc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/21Rh05Dpejc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="175" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5068"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nNWOr5qaqx0</id>
  <yt:videoId>nNWOr5qaqx0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nNWOr5qaqx0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T18:09:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T18:09:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nNWOr5qaqx0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nNWOr5qaqx0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог 

Политолог Арег Кочинян рассказал о своем участии в 14-ой конференции по безопасности в Турции, куда его пригласил фонд «Конрад Аденауэр».

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Кочинян отметил, что в ходе конференции обсуждались вопросы безопасности в регионе, а также климатическая безопасность. 

«Я был в комиссии по климатической безопасности. В ходе заседания я поднял вопрос использования приграничных вод, данная тема была одной из самых популярных, так как у всех стран, граничащих с Турцией, есть эта проблема. Я отметил, что Армении с Турцией нужен посредник, чтобы решить этот вопрос», - отметил он. 

Политолог заявил, что армянский вопрос не является предусловием для урегулирования армяно-турецких отношений, предусловием был вопрос Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). Однако, по его мнению, так как Армения больше не является гарантом безопасности НК, у Турции нет предусловий для урегулирования отношений. 

По мнению Кочиняна, процесс налаживания отношений Армении с Турцией затягивается из-за предстоящих выборов, так как Эрдоган не сможет набрать большинство голосов националистов, в том числе сторонников радикальной организации «Серые волки», если пойдет на налаживание отношений с Арменией.

По его словам, также неверно говорить о стопроцентной синхронизации подходов Турции и Азербайджана, и нормализация армяно-турецких отношений не зависит полностью от нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

Также политолог прокомментировал призыв Европарламента к Турции признать Геноцид армян, По мнению Кочиняна, сейчас Европа использует армянский вопрос для давления на Турцию, которая не присоединяется к антироссийским санкциям. Он добавил, что подобное использование армянского вопроса с целью давления на Турцию в истории случалось неоднократно. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4780"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cXSarm-opVo</id>
  <yt:videoId>cXSarm-opVo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cXSarm-opVo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T17:39:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T07:26:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cXSarm-opVo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cXSarm-opVo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук

Российский эксперт в области международной безопасности Игорь Николайчук прокомментировал визит в Армению министра иностранных дел России Сергея Лаврова.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что визит Лаврова в Армению является очень важным, и он должен внести коррективы в гармонизацию армяно-российских отношений. 

«Это эпохально, так как впервые с 1991 года речь идет о включении Армении в активные интеграционные процессы на постсоветском пространстве. Надеюсь, наша дипломатия достигнет согласия, чтобы произошло сближение Армении с Россией, несмотря на внутриполитические сложности», - отметил он. 

Николайчук заявил, что ни Турция, ни Азербайджан, ни Иран, ни Грузия не испытывают особого пиетета к суверенитету Армении, в то время как Россия взяла на себя обязанность по защите стратегических интересов Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="121" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13523"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
