<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:FqLVIwPe550</id>
  <yt:videoId>FqLVIwPe550</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FqLVIwPe550"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-15T14:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-15T14:54:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FqLVIwPe550?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FqLVIwPe550/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что приготовила Турция для Армении: Кылычу говорить-Алиеву стрелять 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о текущем состоянии и перспективах армяно-турецких отношений.

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» Саркис Шагинян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что переговорные позиции Армении сейчас намного слабее, чем были в прошлом, до 44-дневной войны, поэтому Турция попытается добиться максимума выгоды для себя.

Шагинян отметил, что, на фоне спецпредставителя от Турции его армянский визави выглядит слабее, что вызывает опасения. 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян отметил, что поддерживаемый Турцией Азербайджан претворяет в жизнь пантюркистские планы Анкары, что вылилось и в столкновения на границе с Арменией. 

Политолог Роберт Гевондян считает, что между обстрелами территории Армении Азербайджаном и встречей спецпредставителей Армении и Турции есть связь. По его словам, подобные провокации всегда случаются перед важными мероприятиями.

Эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян считает, что Армения по-прежнему должна серьезно думать над реформой армии, так как исходящая от азербайджано-турецкого тандема никуда не исчезла. По его словам, нужно создать такую армию, когда воевать против Армении для противников выйдет «дороже», чем вести переговоры.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3141"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_7CakFbEhT0</id>
  <yt:videoId>_7CakFbEhT0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_7CakFbEhT0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T18:20:47+00:00</published>
  <updated>2022-01-15T08:50:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_7CakFbEhT0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_7CakFbEhT0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему Анкара заявила, что в переговорах с Ереваном не будет предусловий: тюрколог 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян оценил итоги состоявшейся в Москве 14 января первой встречи специальных представителей Армении и Турции - Рубена Рубиняна и Сердара Кылыча.

По мнению Сафрастяна, встреча была ознакомительной, и в ходе нее обсуждались технические вопросы организации переговорного процесса – график и география дальнейших встреч.

Говоря о том, что после встречи было объявлено, что страны продолжат переговоры в будущем без предварительных условий, на чем настаивал Ереван, Сафрастян отметил, что это нельзя считать дипломатической победой Армении.

«Если бы МИД Турции заявил, что у них есть свои требования по отношению к Армении, это автоматически обнулило бы возможность того, что Армения продолжит переговоры», - сказал эксперт.

Рубен Сафрастян считает, что Турция должна была так заявить, чтобы Армения согласилась сесть за стол переговоров. По мнению тюрколога, Анкара будет предъявлять свои условия в последующих переговорных раундах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2943"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:K1EkLelHG-Q</id>
  <yt:videoId>K1EkLelHG-Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=K1EkLelHG-Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T16:29:46+00:00</published>
  <updated>2022-01-14T21:37:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/K1EkLelHG-Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/K1EkLelHG-Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ара Геворкян: Азербайджанцы стали заложниками лжи об авторстве «Арцаха» 

Известный армянский композитор, Заслуженный артист Армении Ара Геворкян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, как у азербайджанцев появились претензии на его композицию «Арцах».

По словам Геворкяна, в 1997 году он завершил работу над композицией «Арцах», в которой дудук исполнял Дживан Гаспарян. В 1998 году он зарегистрировал авторские права на музыку в Библиотеке Конгресса США.

На протяжении последующих лет Геворкян не раз исполнял композицию сам. На Зимней Олимпиаде в Солт-Лейк-Сити в 2002 году под композицию «Арцах» выступил российский фигурист Александр Апт, через четыре года в Турине - грузинка Элене Гедеванишвили.

«На всех выступлениях объявлялось – «Автор музыки Ара Геворкян». И ни одного возмущения по этому поводу не было», - рассказал он. 

По словам Геворкяна, азербайджанцы начали обращать внимание на его композицию, когда гимнастка из этой страны Динара Гиматова выступила под нее и сама подписала в своей заявке «Ара Геворкян, «Арцах»».

Геворкян рассказал, что одновременно на шоу «Ледниковый период» в России пара Александра Савельева - Сергей Сахновский показали на льду номер «Армянская свадьба», в которой наряду с «Арцахом» использовали азербайджанскую музыку. При этом, ведущие объявили, что фигуристы исполняют армянский танец. 

«После этого все азербайджанцы стали звонить своему послу Поладу Бюль-Бюль Оглы, который после этого заявил в СМИ, что Ара Геворкян украл азербайджанскую музыку, поменяв название», - рассказал Геворкян. 

Композитор отметил, что позже Бюль-Бюль Оглы извинился перед ним через министра культуры Армении Асмик Погосян.

Однако, по словам Геворкяна, на этом претензии азербайджанцев не закончились. Они выдумали историю о том, что Геворкян украл музыку у азербайджанского композитора Фикрета Амирова. 

«В итоге я узнал из азербайджанской прессы, что местные журналисты отправились домой к Амировым, и сын композитора сказал: «Я уже устал об этом говорить, сколько говорю, а толку нет. Мой отец не писал эту музыку»», - рассказал Геворкян. 

По словам композитора, азербайджанцы оказались заложниками своей лжи и не знают, как теперь выкрутиться.

«Ситуация для них сложная, так как они включали мою композицию на Европейских играх в Баку, в своих рекламных роликах, в фильме, рассказывающем о Баку, в фильме, рассказывающем об азербайджанской армии, о коврах. Во всех этих роликах использована именно моя композиция», - сказал он.

В итоге по инициативе Ара Геворкяна был снят фильм «Story about Artsakh music», в котором рассказывается вся история создания композиции «Арцах».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="193" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4374"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KMz0O8Kn4Rc</id>
  <yt:videoId>KMz0O8Kn4Rc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении нужна такая армия, чтобы с ней не хотели воевать: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KMz0O8Kn4Rc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T15:47:50+00:00</published>
  <updated>2022-01-14T15:47:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении нужна такая армия, чтобы с ней не хотели воевать: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KMz0O8Kn4Rc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KMz0O8Kn4Rc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении нужна такая армия, чтобы с ней не хотели воевать: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян выразил мнение, что в послевоенной Армении есть необходимость в реформе армии.

По мнению специалиста, армия Армении сейчас не в состоянии вести широкомасштабные военные действия и отразить массированную атаку азербайджанской армии, подпитанной «турецким допингом».

«Однако армянская армия может быть такой, что ведение войны с нами будет стоить нашим противникам дороже, чем разговор с нами. Именно в этом уравнении мы должны найти наш суверенитет для обеспечения долговечности нашего государства», - сказал Кочинян.

Он отметил, что армянскую армию нужно довести до этого состояния в кратчайшие сроки, при этом не выдвигать максималистских требований на внешнеполитической арене.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="735"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1z1r39e3p6w</id>
  <yt:videoId>1z1r39e3p6w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1z1r39e3p6w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-14T04:26:23+00:00</published>
  <updated>2022-01-14T06:49:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1z1r39e3p6w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1z1r39e3p6w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Атака на Армению могла быть турецким «бумерангом»: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Арег Кочинян заявил, что обострение ситуации на армяно-азербайджанской границе 11 января могла быть следствием событий в Казахстане.

Кочинян отметил, что Турция преследовала свои цели в Казахстане и, не добившись их, решила нанести ответный удар в регионе Закавказья.

«В Казахстане наблюдалось столкновение интересов Турции и России. Поскольку Армения была активным участником, нужно было ждать удара. Этот удар не заставил себя ждать, Турция ударила по Армении с помощью Азербайджана», - сказал он.

По словам эксперта, Армения должна быть предельно осторожна в своих действиях на международной арене, так как угроза турецко-азербайджанской агрессии всегда присутствует.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4411"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1Y9FAESkvTc</id>
  <yt:videoId>1Y9FAESkvTc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1Y9FAESkvTc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-13T18:10:08+00:00</published>
  <updated>2022-01-13T18:16:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1Y9FAESkvTc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1Y9FAESkvTc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Колеров об отказе Киева признать Геноцид армян: Эрдоган «задобрил» украинцев 

Главный редактор ИА REGNUM Модест Колеров в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал сообщение о том, что Верховная Рада Украины сняла с рассмотрения проект о признании Геноцида армян.

По мнению Колерова, Украина высоко ценит отношения с Турцией и пытается избежать «любых шероховатостей», понимая, что признание Геноцида будет воспринято Анкарой крайне негативно.

«А Турция в последнее время упорно демонстрирует, что готова поддерживать Украину не только по вопросу Крыма, но и по поставкам летальных вооружений», - сказал он.

Эксперт отмечает, что в принятии решения об отказе признания Геноцида армян Турция не оказывала особого давления, так как Киев сам не заинтересована в конфликте с Анкарой.

По его словам, президент Турции Эрдоган в последнее время публично и последовательно выступает на стороне Украины в вопросе Крыма и Донбасса, и рисковать таким отношением Украина не будет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1807"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:56Lt1d7q3Ck</id>
  <yt:videoId>56Lt1d7q3Ck</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=56Lt1d7q3Ck"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-13T16:46:47+00:00</published>
  <updated>2022-01-13T16:46:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/56Lt1d7q3Ck?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/56Lt1d7q3Ck/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянских миротворцев во всем мире называют профессионалами: Ованнисян 

Полковник запаса, бывший пресс-секретарь Минобороны Армении Арцрун Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о деятельности армянских миротворцев в горячих точках мира. 

Ованнисян отметил, что сам неоднократно бывал в местах дислокации армянских миротворцев в разных регионах мира и ознакомился с оценками их деятельности от руководителей миротворческих контингентов, в составе которых служили армянские военные. 

«Впервые армянские миротворцы осуществили международную миссию в 2003-2004 годах, в Ираке. В дальнейшем география расширилась - Косово, Афганистан, Ливан, Сирия, Мали и последняя-Казахстан. Наши контингенты были малочисленными - до 100 человек, но служили в составе войск таких влиятельных стран, как США, Италия, Польша, Германия. Не было ни одного случая, чтобы наши военные не удостаивались высокой профессиональной оценки от контингентов командования этих стран», - сказал Арцрун Ованнисян.

Ованнисян считает естественным то, что армянским военным была доверена охрана небольших объектов в Казахстане, поскольку армянский контингент не очень многочисленный. 

Он также подчеркнул, что миротворческие миссии в разных странах, в разных ситуациях являются важным и особенным боевым опытом для вооруженных сил Армении с точки зрения налаживания взаимопонимания и гармонизации внутри подразделения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2403"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CrAHnkxR2V0</id>
  <yt:videoId>CrAHnkxR2V0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CrAHnkxR2V0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T17:34:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T17:34:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CrAHnkxR2V0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CrAHnkxR2V0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян

Полковник запаса, бывший пресс-секретарь Минобороны Армении Арцрун Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал перестрелки на армяно-азербайджанской границе, произошедшие 11 января.

По его словам, было предсказуемо то, что Азербайджан пойдет на провокации на фоне отправки армянских миротворцев в Казахстан в составе миротворческой миссии ОДКБ.

«Это было предсказуемо, я знаю, что наши это предвидели, чувствовали. К сожалению, напряженность на границе такова, что трудно полностью исключить потери», - сказал Ованнисян.

По данным Арцруна Ованнисяна, накануне в результате боев позиционных изменений не произошло. Известно, что армянские военнослужащие поразили склад боеприпасов, поэтому потери в живой силе у азербайджанских ВС оцениваются порядка десятка, а также у Азербайджана несколько десятков раненых.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4831"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Yro1wvXwnLw</id>
  <yt:videoId>Yro1wvXwnLw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Yro1wvXwnLw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T16:40:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T16:40:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Yro1wvXwnLw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Yro1wvXwnLw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян оценил участие Армении в миссии ОДКБ в Казахстане.

По мнению Восканяна, при правильной стратегии работы в рамках ОДКБ Армения укрепит свои позиции в противостоянии агрессии Азербайджана, привлекая, в том числе, возможности военно-политического блока. 

«В Азербайджане есть большое опасение, которое связано с процессами в Казахстане, потому что азербайджанская власть понимает, что может оказаться в подобной ситуации, когда оказавшиеся при поддержке Турции в Азербайджане террористы, действовавшие во время 44-дневной войны против Арцаха и Армении, могут осуществить примерно такие же действия, которые мы видели в Казахстане. То есть Турция может использовать их и для решения внутриполитических задач в Азербайджане», - сказал эксперт. 

Восканян отметил, что оперативная реакция ОДКБ на события в Казахстане также не может не беспокоить Азербайджан, так как подобная же помощь в какой-то момент может быть оказана и Армении, которая подвергается внешней агрессии со стороны Азербайджана. 

Также иранист оценил реакцию Турции на события в Казахстане. По словам эксперта, именно Казахстан являлся «государством-ключом» в турецком проекте пантюркизма, и сейчас Анкара столкнулась с реальностью, когда свое влияние и контроль над событиями в этом регионе подтвердила Россия.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2614"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qv7o2xwz4gM</id>
  <yt:videoId>qv7o2xwz4gM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qv7o2xwz4gM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T16:25:38+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T19:39:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qv7o2xwz4gM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qv7o2xwz4gM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь

В эфире РУСАРМИНФО политолог Роберт Гевондян прокомментировал обострение ситуации на армяно-азербайджанской границе, произошедшее 11 января, а также реакцию международного сообщества в лице ОБСЕ.

По мнению Гевондяна, организацию не волнует то, каким образом Армения и Азербайджан будет регулировать конфликт, ее интерес заключается в отсутствии обострений.

«Им нужна стабильность и контроль в регионе. В чью пользу это будет реализовано – Армении или Азербайджана для них ровным счетом не имеет значения», - сказал он. 

Политолог отметил, что очередная агрессия Азербайджана связана со многими факторами, в том числе с участием Армении в миротворческой миссии в Казахстане.

Гевондян отметил, что Азербайджан таким образом «подавляет воодушевление» в Армении, вызванное оперативной реакцией ОДКБ на казахстанские события.

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян оценил участие Армении в миссии ОДКБ в Казахстане.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3504"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:m7pQ_mFu46c</id>
  <yt:videoId>m7pQ_mFu46c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=m7pQ_mFu46c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T18:32:51+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T18:32:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/m7pQ_mFu46c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/m7pQ_mFu46c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что оперативность реагирования ОДКБ на события в Казахстане должно стать предупреждением для руководства Турции и Азербайджана.

«Это должно стать «холодным душем» для Азербайджана и Турции, чтобы тут не было крупных провокаций, так как ответ будет равнозначным. Произошедшее в Казахстане показало, что есть красные линии и пантюркистский вектор не приемлем. Помните, как Эрдоган стоял с картой Турана, и Казахстан был на этой карте», - сказал он. 

По мнению Бабабяна, казахский «сценарий» для Азербайджана являлся поводом, а не причиной агрессии. Он добавил, что и до протестов в Казахстане азербайджанская сторона нарушала режим прекращения огня.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1746"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rO7st95zUgU</id>
  <yt:videoId>rO7st95zUgU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rO7st95zUgU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T16:25:26+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T20:18:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rO7st95zUgU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rO7st95zUgU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО провел параллели между террористической угрозой, возникшей в Казахстане, и вовлечением террористических групп в ходе 44-дневной войны в НК на стороне Азербайджана.

По словам Бабаяна, в этой ситуации Армения поступила правильно, согласившись оказать помощь Казахстану в рамках ОДКБ, несмотря на то, что президент Казахстана Касым-Жомарт Токаев в ноябре 2021 года поздравил президента Азербайджана Ильхама Алиева с «национальным праздником, знаменующим восстановление территориальной целостности». 

«Поздравление Токаева Азербайджану оставило очень болезненный осадок. Но ведь сейчас он получает то, что и ожидалось? Мы многократно говорили, что эти террористические потоки не направлены только против Армении, Арцаха и армянского народа. Они будут проникать и на другие территории. Сейчас говорят, что террористы проникли с территории Афганистана. Но есть очень легкий маршрут – из Турции в Азербайджан и в Казахстан», - сказал он. 

Давид Бабаян отметил, что Армения стала руководствоваться не эмоциями и «обидами», а дала правильную оценку геополитическим тенденциям, в частности пантюркистскому проекту Турции.

Глава МИД НК подчеркнул, что, в случае, если бы пантюркистский проект добился успеха в Казахстане, Армения могла столкнуться с несравнимо большими вызовами безопасности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="90" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4377"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vTaCWctjz9w</id>
  <yt:videoId>vTaCWctjz9w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vTaCWctjz9w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T04:29:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T13:34:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vTaCWctjz9w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vTaCWctjz9w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией 

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» Саркис Шагинян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал процесс нормализации отношений Армении и Турции.

По словам Шагиняна, переговорные позиции Армении сейчас намного слабее, чем были в прошлом, до 44-дневной войны, поэтому Турция попытается выжать максимум выгоды для себя.

Саркис Шагинян уверен, что Анкара продолжит выдвигать условия Еревану, в частности по вопросу Геноцида армян, карабахского урегулирования, а сейчас и по «коридору» для Азербайджана.

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» подчеркнул, что перед началом переговоров армянская сторона должна четко обозначить свои приоритеты и национальные интересы, не позволить противоположной стороне перейти «красные линии», а сами отношения должны выстраиваться в формате двух равных сторон, а не сильного со слабым.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3253"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JSajejZIHTA</id>
  <yt:videoId>JSajejZIHTA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JSajejZIHTA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-10T18:08:27+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T18:25:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JSajejZIHTA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JSajejZIHTA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе 

Бывший депутат парламента Армении, специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала возможное влияние событий в Казахстане на нарушения режима прекращения огня ВС Азербайджана в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Айрапетян, последние события в Казахстане, а также ожидаемые переговоры по Украине способствуют новым провокациям Азербайджана.

«Если проследить за пропагандой, которую ведет госаппарат Азербайджана через различные медиа, можно обнаружить, что поднимается вопрос о дальнейшей перспективе нахождения российских миротворцев в Нагорном Карабахе после истечения срока их мандата в 2025 году. Азербайджанская сторона уже сейчас поднимает этот вопрос», - сказала она.

Айрапетян отметила, что в Азербайджане в соцсетях наблюдается рост антироссийских настроений. По мнению специалиста, таким образом Азербайджан пытается укрепить свои связи с Турцией. 

«До войны 2020 года Азербайджан еще пробовал маневрировать между Россией и Турцией, однако теперь сделал выбор и не скрывает это. Вооруженные силы Азербайджана полностью контролируются Турцией», - сказала она.

Айрапетян считает, что содействие ОДКБ в мирном урегулировании протестов в Казахстане вызывает озабоченность в Анкаре и Баку, и на их фоне можно ожидать новых провокаций со стороны Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="49" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3323"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JPV1V_sUPdk</id>
  <yt:videoId>JPV1V_sUPdk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JPV1V_sUPdk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-09T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-09T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JPV1V_sUPdk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JPV1V_sUPdk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции 

Проживающий в Париже актер, режиссер Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО упомянул шаги, предпринятые Францией в связи с событиями, происходящими в Армении после войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Аведикяна, Франция продолжает оставаться другом Армении, однако она не способна эффективно противостоять турецкой политике. 

«Но санкции, введенные Европой против Турции, не очень эффективны. Европа имеет очень небольшое влияние на Турцию», - сказал режиссер.

Серж Аведикян отметил, что ведущую роль в регионе играет Россия, которая и будет оказывать основное влияние на происходящие в Нагорном Карабахе и вокруг него события.

Դերասան, ռեժիսոր Սերժ Ավետիքյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում անդրադարձել է պատերազմից հետո Հայաստանում և Արցախում տեղի ունեցող իրադարձությունների վերաբերյալ Ֆրանսիայի քայլերին և այնտեղից եկող արձագանքներին։

Ավետիքյանի խոսքով՝ նախորդող տարվա ընթացքում Ֆրանսիայի և Եվրոպայի կողմից ձեռնարկված որոշ քայլեր արդյունք են տվել և Ֆրանսիան շարունակում է մնալ Հայաստանի բարեկամը։

«Բայց սանկցիաները, որոնք կիրառում է Եվրոպան Թուրքիայի հանդեպ այդքան էլ արդյունավետ չեն։ Եվրոպան շատ չնչին ազդեցություն ունի հատկապես Թուրքիայի ձեռնարկած քայլերի վրա»,- նշել է Սերժ Ավետիքյանը։

Նրա կարծիքով տարածաշրջանում Ադրբեջանն ունի երկրորդական դերակատարում և գլխավոր խաղացողը Թուրքիան է։

«Թուրքիայից բացի տարածաշրջանում շատ կարևոր է նաև Ռուսաստանի դերակատարությունը, քանի որ Ռուսաստանն ուզում է ցույց տալ, որ չի կորցրել իր դիրքերը։ Սակայն բոլոր քայլերը բխելու են հենց Ռուսաստանի անձնական շահերից»,- ասել է Ավետիքյանը։

Ռեժիսորի կարծիքով՝ ԱՄՆ-ը ևս չի ցանկանում լրջորեն միջամտել Հարավային Կովկասում տեղի ունեցող իրադարձություններին՝ ցանկանալով պահպանել ՆԱՏՕ-ի գոյությունը, որի գլխավոր ռազմաբազաներից մեկը գտնվում է Թուրքիայում։

Ավելի վաղ ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում  «Կալիֆորնիա Կուրիեր» թերթի խմբագիր և հրատարակիչ Հարութ Սասունյանը խոսել է Հայաստանում տեղի ունեցող իրադարձությունների վերաբերյալ ԱՄՆ արձագանքների մասին։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4286"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
