<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:AUmEqfqDwjs</id>
  <yt:videoId>AUmEqfqDwjs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какое счастье быть армянином: режиссер культовых французских комедий Франсис Вебер</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AUmEqfqDwjs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-13T17:59:37+00:00</published>
  <updated>2023-05-13T17:59:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какое счастье быть армянином: режиссер культовых французских комедий Франсис Вебер</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AUmEqfqDwjs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AUmEqfqDwjs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Какое счастье быть армянином: режиссер культовых французских комедий Франсис Вебер 

Один из самых узнаваемых режиссеров Европы, автор культовых комедий «Невезучие», «Беглецы», «Папаши» и трагикомедии «Игрушка»  – Франсис Вебер называет себя «армянином с русской душой». 

«Я родился в Нейи, отец мой был евреем, мать — армянкой. Два геноцида, две стены плача в крови — все для того, чтобы стать комиком» - написал Вебер в своей автобиографической книге «Пусть это останется между нами», вышедшей в 2010 году. 

Он родился в небольшом французском городке Нейи-сюр-Сен 28 июля 1937 года.  Его отец, Пьер-Жиль Вебер – писатель, автор романа «Фанфан-Тюльпан», по которому был снят знаменитый одноименный фильм.

Мать - из русскоговорящей армянской семьи эмигрантов - Екатерина Агаджанян. Она родилась в России, в городе Армавир, позже с семьей переехала в Санкт-Петербург, а после революции эмигрировала во Францию, писала на французском романы под псевдонимом Жоржетт Поль. 

Мама воспитывала Франсиса в армянском духе, крестила сына при рождении в армянской церкви Парижа. Это впоследствии спасло его от геноцида евреев, когда нацисты оккупировали Париж. Растили мальчика армянские бабушка и дедушка – родители Екатерины.

Вебер выучил армянский язык. Всегда помнил о своих корнях и считает себя армянином.
«Какое счастье быть армянином!», – сказал он однажды в интервью, подчеркивая тем самым, что именно армянское воспитание дало ему неисчерпаемый талант, благодаря которому он стал одним из величайших комедиографов в мире.

«Я могу быть весельчаком. Если приглашают на обед, мне приходится платить за него шутками. Но по натуре я меланхолик. Может быть, потому что моя мама – армянка», - признался однажды режиссер.

По материнской линии Вебер является потомком княжеского рода Мамиконянов. Это один из крупнейших армянских нахарарских родов IV—VIII веков. С IV века н. э. Мамиконяны занимали по наследству должность верховного военачальника Армении. Мамиконяны владели обширными территориями в Тайке и Тароне, а в позднем средневековье — также мелкими княжествами в районе Дсеха (в Лори) и Урцадзора (Айрарат).

По линии отца – внучатый племянник Тристана Бернара, основателя театра и одного из самых популярных во Франции юмористов. Его именем названа одна из улиц в Париже. 

Родители Вебера ожидали, что их сын станет инженером-нефтяником, или хотя бы хирургом, но он начал профессиональной путь с журналистики - во время службы в армии стал работать корреспондентом армейского журнала «Блэд» в Алжире. 

В 1972 году успех ему принес сценарий к дилогии Ива Робера о «Высоком блондине» в 1972 году, где роль чудака Франсуа Перрена сыграл неподражаемый Пьер Ришар.

Как режиссер Вебер дебютировал в 1976 году с авторской трагикомедией «Игрушка».

Сюжет фильма родился задолго до начала работы над сценарием. Вебер в то время работал журналистом. 

Спустя много лет, когда за приятельской беседой в кафе Вебер рассказал про свой давний рассказ Пьеру Ришару, тот «загорелся» и предложил снять кино. Ришар выступил продюсером фильма, «Игрушка» была снята на его собственные средства.

Франсис Вебер сам писал сценарии к своим режиссерским проектам, ставшим популярными во всем мире. Он получил премию Сезар за лучший сценарий к фильмам «Игрушка», «Клетка для чудаков», «Папаши», «Беглецы», «Ужин с придурком». Последний получил также награду за лучшую режиссуру.

В конце 80-х годов Вебер получил приглашение работать в США на студии Уолта Диснея и уехал туда вместе со своей семьей: женой Франсуазой и двумя сыновьями. Сейчас он живет в Лос-Анджелесе. В июле 2023 года Франсису Веберу исполнится 85 лет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Важно #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="304" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4661"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UPmDuNTneXs</id>
  <yt:videoId>UPmDuNTneXs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Жесткий ответ Армении: вопрос Карабаха Алиеву нужен, чтобы «сохраниться»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UPmDuNTneXs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-13T16:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-13T16:58:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Жесткий ответ Армении: вопрос Карабаха Алиеву нужен, чтобы «сохраниться»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UPmDuNTneXs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UPmDuNTneXs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Жесткий ответ Армении: вопрос Карабаха Алиеву нужен, чтобы «сохраниться»

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали ситуацию вокруг конфликта и переговорного процесса между Арменией и Азербайджаном.

Эксперты рассказали о важности вопроса статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в переговорах, возможном влиянии результатов выборов в Турции на армяно-азербайджанское урегулирование, позиции Ирана в отношении амбиций Азербайджана, предстоящих переговорах в Москве и Брюсселе и последней эскалации на границе. 

Эти и другие вопросы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи Гурген Симонян, Алексей Анпилогов, эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян, генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев, подполковник запаса Ромик Мхитарян, востоковед Каринэ Геворгян, тюрколог Тиран Локмагезян, эксперты-международники -Николай Топорнин, Григор Баласанян и военный эксперт Юрий Кнутов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="90" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5062"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LMo_ooqrLfg</id>
  <yt:videoId>LMo_ooqrLfg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Выборы в Турции: проиграет и Алиев, Армения получит «нового человека»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LMo_ooqrLfg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-13T16:05:48+00:00</published>
  <updated>2023-05-13T16:05:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Выборы в Турции: проиграет и Алиев, Армения получит «нового человека»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LMo_ooqrLfg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LMo_ooqrLfg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Выборы в Турции: проиграет и Алиев, Армения получит «нового человека» 

Президент Турции Реджеп Эрдоган отстает от своего ближайшего конкурента, лидера оппозиции Кемаля Кылычдароглу более чем на пять процентных пунктов. Это показывает проведенное в 35 областных центрах Турции за неделю до выборов исследование социологической службы KONDA.

По результатам опроса, Эрдоган набирает 43,7% голосов, а его оппонент – 49,3%. При этом поддержавшие Синана Огана (4,8%) и Мухаррема Индже (2,2%), который на момент публикации опроса снял свою кандидатуру с выборов, отметили, что в случае второго тура голосования будут выбирать Кылычдароглу. 

Главный противник Эрдогана в последние недели перед выборами активно делился со своими избирателями планами на будущее Турции. В частности, Кылычдароглу объявил, что запустит, в случае победы на выборах, «Шелковый путь» в обход Азербайджана. Это встретило резкую критику в Баку.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по турецкой внутренней и внешней политике Роберт Устян объяснил, почему Эрдоган, скорее всего, провалится на выборах и для кого еще этот проигрыш станет большим политическим поражением. 

Политолог проанализировал также, как может измениться ситуация на Ближнем востоке и Южном Кавказе с приходом Кылычдароглу, и рассказал, к чему нужно быть готовой Армении при любом сценарии. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="167" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7648"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Z452tYEWtsE</id>
  <yt:videoId>Z452tYEWtsE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если в Москве поймут, что Карабах отходит Азербайджану, может последовать жесткая реакция</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Z452tYEWtsE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T18:52:41+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T18:52:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если в Москве поймут, что Карабах отходит Азербайджану, может последовать жесткая реакция</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Z452tYEWtsE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Z452tYEWtsE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Если в Москве поймут, что Карабах отходит Азербайджану, может последовать жесткая реакция

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1955"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a3fTIlK7n2k</id>
  <yt:videoId>a3fTIlK7n2k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Село Эрдогана и города Кылычдароглу к Армении относятся по-разному</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a3fTIlK7n2k"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T18:43:15+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T18:43:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Село Эрдогана и города Кылычдароглу к Армении относятся по-разному</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a3fTIlK7n2k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a3fTIlK7n2k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Село Эрдогана и города Кылычдароглу к Армении относятся по-разному

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5975"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kvR4P7RzJx4</id>
  <yt:videoId>kvR4P7RzJx4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В день выборов в Турции азербайджанская делегация может сбежать из Брюсселя</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kvR4P7RzJx4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T18:32:26+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T18:32:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В день выборов в Турции азербайджанская делегация может сбежать из Брюсселя</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kvR4P7RzJx4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kvR4P7RzJx4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В день выборов в Турции азербайджанская делегация может сбежать из Брюсселя

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1947"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:99WTj22a12k</id>
  <yt:videoId>99WTj22a12k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в одиночку борется против войны и мира «окрыленного» Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=99WTj22a12k"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T18:20:14+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T18:20:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в одиночку борется против войны и мира «окрыленного» Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/99WTj22a12k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/99WTj22a12k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в одиночку борется против войны и мира «окрыленного» Азербайджана

Политолог Алексей Анпилогов считает, что московская встреча между главами Армении и Азербайджана не завершится подписанием соглашения, стороны разойдутся, сделав «декларативные» заявления.

В эфире РУСАРМИНФО политолог отметил, что причина в деструктивной позиции Баку - «окрыленные победой» азербайджанцы считают, что могут диктовать свои условия армянской стороне как на переговорах, так и на поле боя.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Алексей Анпилогов заявил, что противостоять действиям Азербайджана Армении придется в одиночку, так как Россия ограничена в использовании своих ресурсов, которые задействованы на других направлениях. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="49" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3467"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WMBimnT9IN8</id>
  <yt:videoId>WMBimnT9IN8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Все действия против Армении Алиеву прощаются: что он обещал Америке</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WMBimnT9IN8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T18:03:46+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T18:03:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Все действия против Армении Алиеву прощаются: что он обещал Америке</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WMBimnT9IN8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WMBimnT9IN8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Все действия против Армении Алиеву прощаются: что он обещал Америке

Доцент кафедры международных отношений и дипломатии ЕГУ, международник Григор Баласанян отмечает, что азербайджанское руководство не боится реакции международного сообщества, в частности Запада, на систематические нарушения режима прекращения огня на границе с Арменией.

В эфире РУСАРМИНФО Баласанян заявил, что президент Ильхам Алиев дал определенные обещания Соединенным Штатам и Израилю – превратить Азербайджан в плацдарм для сухопутной операции против Ирана.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» международник отметил, что непоследовательность Международного суда ООН в вопросе невыполнения Баку решения об открытии Лачинского коридора и некоторые заявления американской стороны говорят о том, что Запад к руководству Азербайджана относится лояльно.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1789"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mXFybsKfsJU</id>
  <yt:videoId>mXFybsKfsJU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На границе Армении силы на стороне Азербайджана пытаются «поддавливать» ситуацию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mXFybsKfsJU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T17:42:45+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T17:42:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На границе Армении силы на стороне Азербайджана пытаются «поддавливать» ситуацию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mXFybsKfsJU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mXFybsKfsJU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

На границе Армении силы на стороне Азербайджана пытаются «поддавливать» ситуацию

Минобороны Армении уже второй день публикует сводки об обострении на границе с Азербайджаном, поминутно фиксируя время начала и завершения обстрелов со стороны азербайджанских ВС.

Согласно данным армянского оборонного ведомства, обстрел армянских позиций начался на рассвете 11 мая и по состоянию на вечер 12 мая с перерывами продолжается на разных участках границы в Гегаркуникской области. За это время артиллерийскому и минометному обстрелу подверглись позиции близ сел Сотк, Нубарак, Верин Шоржа и Кут. Было также зафиксировано активное использование азербайджанской стороной беспилотников и крупнокалиберной артиллерии.

Минобороны Армении за эти два дня сообщило о ранении шести армянских военнослужащих, отметив, что действия ВС Азербайджана получают адекватный ответ.

Обострение на границе произошло на фоне переговорного марафона представителей Армении и Азербайджана - спустя неделю после переговоров в Вашингтоне и за несколько дней до намеченных встреч глав двух государств в Брюсселе и глав МИД в Москве. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Иван Коновалов выразил мнение, что определенные силы на стороне Азербайджана пытаются «поддавливать» ситуацию.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2994"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PGe6QDNdy-g</id>
  <yt:videoId>PGe6QDNdy-g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку проводит «бандитскую» политику: Армения может претендовать на свои земли</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PGe6QDNdy-g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T17:18:14+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T17:18:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку проводит «бандитскую» политику: Армения может претендовать на свои земли</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PGe6QDNdy-g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PGe6QDNdy-g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку проводит «бандитскую» политику: Армения может претендовать на свои земли

По сообщению Минобороны Армении, по состоянию на 20:00 12 мая подразделения ВС Азербайджана продолжили вести огонь в направлении армянских позиций, расположенных в районе населенных пунктов Кутк и Сотк Гегаркуникской области.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Алексей Анпилогов объяснил, с какой целью в последние дни Азербайджан идет на обострение на границе с Арменией – в преддверии переговоров лидеров двух стран в Брюсселе, которые пройдут 14 мая при посредничестве главы Евросовета Шарля Мишеля. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что Азербайджан пытается зафиксировать благоприятный для себя расклад «на земле», не соглашаясь на советские границы, и вести переговоры с неопределенных позиций. 

В условиях, когда Баку не признает советские границы, по словам эксперта, Армения также может не согласиться с этими границами и обосновать армянскую принадлежность территорий, которые сейчас контролируются Азербайджаном. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="195" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8678"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Z78BSQuChcI</id>
  <yt:videoId>Z78BSQuChcI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Z78BSQuChcI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T16:52:17+00:00</published>
  <updated>2023-05-13T03:21:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Z78BSQuChcI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Z78BSQuChcI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 12.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». 12 мая около 10 часов по местному времени ВС Азербайджана нарушили режим прекращения огня в направлении села Сотк Гегаркуникской области Армении, применив также БПЛА, в результате чего двое армянских военнослужащих получили ранения. Минобороны Нагорного Карабаха назвало дезинформацией опубликованное министерством обороны Азербайджана сообщение о том, что в ночь с 11 на 12 мая подразделения Армии обороны открыли огонь в направлении азербайджанских позиций. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) президент Фонда поддержки научных исследований и развития гражданских инициатив «Основание», политолог Алексей Анпилогов и доцент кафедры международных отношений и дипломатии ЕГУ, международник Григор Баласанян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2408"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AshJFKEUR0c</id>
  <yt:videoId>AshJFKEUR0c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Планы на территории Армении: встреча четверки Акар-Гасанов-Уоллес-Мур в Турции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AshJFKEUR0c"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T15:45:11+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T15:45:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Планы на территории Армении: встреча четверки Акар-Гасанов-Уоллес-Мур в Турции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AshJFKEUR0c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AshJFKEUR0c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Планы на территории Армении: встреча четверки Акар-Гасанов-Уоллес-Мур в Турции

По приглашению главы турецкого минобороны Турции Хулуси Акара в качестве наблюдателя за международными летно-тактическими учениями «Анатолийский орел 2023» в Турции находятся министр обороны Азербайджана Закир Гасанов и его заместитель, командующий ВВС Рамиз Тахиров.

По информации российских источников, под предлогом учений в Турции находятся и главы минобороны и разведывательной службы Ми-6 Великобритании Бен Уоллес и Ричард Мур, которые с Акаром и Гасановым обсуждают планы возможных боевых действий на территории Армении.

Учитывая сложность проверки достоверности информации о содержании встреч четверки Акар-Гасанов-Уоллес-Мур корреспондент РУСАРМИНФО обратился за комментарием к экс-сотруднику Службы внешней разведки России, генерал-лейтенанту в отставке Леониду Решетникову, который не исключил вероятность обсуждения таких планов.

По мнению Решетникова, Турция и Азербайджан торопятся на фоне вовлеченности России в конфликт с Украиной, а у МИ-6 своя цель – вытеснить Россию из Закавказья, укрепившись в Азербайджане.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2725"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R1oRiWJ6alM</id>
  <yt:videoId>R1oRiWJ6alM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главный страх Алиева – международное право армян Карабаха: Толмачев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R1oRiWJ6alM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T14:05:26+00:00</published>
  <updated>2023-05-12T14:05:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главный страх Алиева – международное право армян Карабаха: Толмачев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R1oRiWJ6alM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R1oRiWJ6alM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Главный страх Алиева – международное право армян Карабаха: Толмачев 

Установку Азербайджаном КПП в Лачинском коридоре 23 апреля все стороны – участники урегулирования нагорно-карабахского конфликта назвали неприемлемым и чреватым гуманитарной катастрофой для 120 тысяч армян Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах). Несмотря на международную реакцию и заявления России, что установка КПП является нарушением трехстороннего соглашения от 9 ноября 2020 года, подписанного Пашиняном, Путиным и Алиевым, Баку продолжает настаивать, что, блокируя армянское население, способствует «реинтеграции армян в азербайджанское сообщество». 

По мнению специалистов международного права, одним из ключевых в переговорной повестке Армении и Азербайджана должен быть не вопрос интеграции, а право на самоопределение армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

Заместитель председателя Союза юристов Москвы Александр Толмачев в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО напомнил, что Нагорный Карабах в СССР имел статус автономной области, что предполагает юридическое право армян Карабаха провести референдум и объявить о своей независимости. 

По мнению юриста, Азербайджан торопится с интеграцией и выдачей азербайджанских паспортов в Нагорном Карабахе именно потому, что «боится референдума» армян, который будет легитимен и по международному праву, и по старым советским законам.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="93" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3617"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wqVdVeId6P8</id>
  <yt:videoId>wqVdVeId6P8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Обман - фирменный бренд Азербайджана: советник президента Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wqVdVeId6P8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-12T12:09:05+00:00</published>
  <updated>2023-05-13T12:05:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Обман - фирменный бренд Азербайджана: советник президента Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wqVdVeId6P8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wqVdVeId6P8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Обман - фирменный бренд Азербайджана: помощник президента Карабаха 

Минобороны Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) опровергло и назвало «очередной дезинформацией распространенное министерством обороны Азербайджана сообщение о том, что в ночь с 11 на 12 мая подразделения Армии обороны Арцаха открыли огонь в направлении азербайджанских позиций, расположенных на оккупированных территориях Мартакертского, Аскеранского, Шушинского и Кашатагского районов Арцаха». 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО советник и представитель президента Арцаха Давид Бабаян прокомментировал действия азербайджанской стороны. 

По его словам, распространение дезинформации – инструмент психологического давления на народ Арцаха. Бабаян также не исключает, что за такими ложными заявлениями может последовать военная провокация. 

По мнению Бабаяна, Азербайджан также пользуется тем, что международное сообщество продолжает закрывать глаза на спекуляции Баку.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2462"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kyrxrSymSSA</id>
  <yt:videoId>kyrxrSymSSA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Уничтожить государственность: два ответа Армении на план-максимум Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kyrxrSymSSA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-11T18:50:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-11T18:50:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Уничтожить государственность: два ответа Армении на план-максимум Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kyrxrSymSSA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kyrxrSymSSA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Уничтожить государственность: два ответа Армении на план-максимум Баку

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2572"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
