<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:IxwYfHR6YdA</id>
  <yt:videoId>IxwYfHR6YdA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения спасается от гарема Эрдогана цивилизационным маневром</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IxwYfHR6YdA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-29T16:59:22+00:00</published>
  <updated>2023-01-29T16:59:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения спасается от гарема Эрдогана цивилизационным маневром</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IxwYfHR6YdA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IxwYfHR6YdA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армения спасается от гарема Эрдогана цивилизационным маневром 

Здравствуйте! Было ожидаемо, что учреждение двухлетней наблюдательной миссии ЕС приведет к активизации внешней вражеской желчи, что и произошло в виде характерной для Баку и не только для Баку истерии. Но не это главное, потому что не впервые обвинения в адрес Армении, стабилизирующей свою подушку безопасности, для многих стали способом спасения собственной задницы. Мерзостна многочисленность поклонников этой задницы внутри Армении. То есть, в этот роковой час нужды они соглашаются приехать, встать на самом уязвимом участке границы твоей страны, а обвинителю с неблагодарным цинизмом сказать нечего, кроме глупости про смену внешнего вектора. Какой разумный армянин поверит в эту просроченную ложь, под которой на самом деле скрывается желание любой ценой превратить армянскую государственность в соучастника большого хаоса? Вы хотя бы помните ответ ОДКБ на нашу законную просьбу о военной помощи – «возможно сможем вам помочь наблюдателями»? Кстати, до сих пор помогают. А помните знаменитую сцену из Праги, где премьер-министр и министр иностранных дел Армении оказались в турецких клещах – в окружении политического гарема Эрдогана, пока не пришел Макрон и не спас армянское одиночество от этого мрака? Наблюдатели ЕС претендуют на точно такую же функцию на границе с Арменией, не более. Если хотите, европейская миссия – всего лишь цивилизационный маневр, а подмена этого понятия на внешний вектор и его навязывание Армении – все равно, что участвовать в экологическом шантаже против Арцаха. В этом случае можно себе представить, какой вой вызовет любая международная миссия в Лачинском коридоре … Удачи!


Нвер Мнацаканян

Հայաստանը քաղաքակրթական զորաշարժով փրկվում է Էրդողանի հարեմից

Սպասելի էր, որ ԵՄ երկամյա դիտորդական առաքելության հաստատումը կբերի արտաքին թշնամական մաղձի ակտիվացման, ինչն էլ եղավ Բաքվին և ոչ միայն Բաքվին բնորոշ հիստերիայի տեսքով։ Բայց դա չէ էականը, որովհետև իր անվտանգային բարձիկները կարգավորող Հայաստանին մեղադրելն այսօր չէ, որ դարձել է շատերի համար սեփական  հետույքը փրկելու միջոց։ Նողկալին Հայաստանի ներսում այդ հետույքը երկրպագողների առատությունն է։ Ուրեմն, նեղության այս օրհասական ժամին համաձայնեն գալ, կանգնել քո երկրի սահմանի ամենախոցելի հատվածում ու այդ մեղադրողը երախտամոռի ցինիկությամբ այլ բան չունենա ասելու, քան արտաքին վեկտոր փոխելու մասին հիմարությունն է՝ որ բանական հայը կհավատա այդ ժամկետանց կեղծիքին, որի տակ իրականում թաքնված է հայկական պետականությունն ամեն գնով մեծ քաոսի մեղսակից դարձնելը։ Գոնե հիշում եք ՀԱՊԿ-ի պատասխանը մեր ռազմական օգնության օրինական դիմումին, թե հնարավոր է ձեզ դիտորդներով օգնենք․ ի դեպ, դեռ օգնում են։ Իսկ հիշում եք Պրահայում հայտնի տեսարանը, որտեղ Հայաստանի վարչապետն ու արտգործնախարարը հայտնվել էին թուրքական ակցանի մեջ, Էրդողանի քաղաքական հարեմով շրջապատված, մինչև եկավ Մակրոնը և փրկեց հայկական մենությունն այդ գորշությունից։ ԵՄ դիտորդները հենց նույն ֆունկցիային են հավակնում հայկական սահմանին, ոչ ավելին։ Եթե կուզեք, եվրոպական առաքելությունն ընդամենը քաղաքակրթական զորաշարժ է, որն արտաքին վեկտորի նենգափոխությամբ Հայաստանի վզին փաթաթելը նույնն է, ինչ Արցախի հանդեպ էկոլոգիական շանտաժին մասնակցելը։ Այդ դեպքում կարելի է պատկերացնել, թե Լաչինի միջանցքում որևէ միջազգային առաքելություն ինչ վայնասուն կբերի․․․


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="189" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4573"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9zorinSHjZ0</id>
  <yt:videoId>9zorinSHjZ0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран форсирует Аракс-Баку обижается из-за Армении: отношения хуже некуда</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9zorinSHjZ0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-29T14:55:45+00:00</published>
  <updated>2023-01-29T14:55:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран форсирует Аракс-Баку обижается из-за Армении: отношения хуже некуда</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9zorinSHjZ0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9zorinSHjZ0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Иран форсирует Аракс-Баку обижается из-за Армении: отношения хуже некуда 

27 января в Тегеране мужчина осуществил нападение на посольство Азербайджана. Президент Азербайджана Ильхам Алиев назвал случившееся «терактом». Позже стало известно об эвакуации сотрудников азербайджанского посольства. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский журналист-международник Аббас Джума заявил, что отношения между Ираном и Азербайджаном находятся в очень плохом состоянии, страны проводят военные учения у границ друг друга и выступают с взаимными обвинениями. 

Джума рассказал о взаимных претензиях Тегерана и Баку, месте Армении в противостоянии, объяснил болезненную реакцию Азербайджана на нападение на посольство в Иране и спрогнозировал дальнейшее развитие отношения в треугольнике Ереван-Тегеран-Баку.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="201" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10247"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Siqnm0ZO6Lc</id>
  <yt:videoId>Siqnm0ZO6Lc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан ставит крест на своих целях: мир признает-вопрос Карабаха существует</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Siqnm0ZO6Lc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-28T17:00:07+00:00</published>
  <updated>2023-01-28T17:13:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан ставит крест на своих целях: мир признает-вопрос Карабаха существует</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Siqnm0ZO6Lc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Siqnm0ZO6Lc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан ставит крест на своих целях: мир признает-вопрос Карабаха существует 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали проблему продолжающейся блокады Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) со стороны Азербайджана и происходящие вокруг нее события.

Политологи Рафаэль Ордуханян, Константин Калачев, Владимир Киреев, военно-политический обозреватель Мгер Акопян, эксперт по национальной безопасности Рачья Арзуманян, советник президента Карабаха Давид Бабаян, правовед Арташес Халатян и военный эксперт Константин Сивков рассказали об ожиданиях Армении и Карабаха от крупных международных игроков.

Спикеры также высказались относительно политики президента Азербайджана Ильхама Алиева, факторе Турции, реакции России и Запада на сложившуюся ситуацию, а также об усилиях урегулирования лачинского кризиса.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="202" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10444"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ApH-_Iyq2BU</id>
  <yt:videoId>ApH-_Iyq2BU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нахичевань была автономией армян: на флаге было написано на армянском</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ApH-_Iyq2BU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-28T15:00:06+00:00</published>
  <updated>2023-01-28T15:00:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нахичевань была автономией армян: на флаге было написано на армянском</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ApH-_Iyq2BU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ApH-_Iyq2BU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Нахичевань была автономией армян: на флаге было написано на армянском 

Доктор исторических наук, профессор Ашот Мелконян рассказал, как в 1924 году была создана Нахичеванская Автономная Республика, которая планировалось как автономия для малых народов, в том числе проживающего там многочисленного армянского населения. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФO отметил, что на флаге советской Нахичеванской АР была надпись на трех языках – армянском, русском и тюркском. 

Мелконян рассказал об армянских погромах, вследствие которых армяне перестали быть большинством в Нахичевани, а в итоге к моменту развала СССР произошел полный исход армян из Нахичевани. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3774"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:03xtjkD9ecw</id>
  <yt:videoId>03xtjkD9ecw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан попал в цейтнот: коридор будет открыт без предварительных условий</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=03xtjkD9ecw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T18:22:04+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T18:22:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан попал в цейтнот: коридор будет открыт без предварительных условий</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/03xtjkD9ecw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/03xtjkD9ecw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Азербайджан попал в цейтнот: коридор будет открыт без предварительных условий

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4677"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:H5vBCNyKzDU</id>
  <yt:videoId>H5vBCNyKzDU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Учитывая ряд обстоятельств, наблюдатели Евросоюза Армению больше не покинут</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=H5vBCNyKzDU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T18:00:10+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T18:24:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Учитывая ряд обстоятельств, наблюдатели Евросоюза Армению больше не покинут</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/H5vBCNyKzDU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/H5vBCNyKzDU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Учитывая ряд обстоятельств, наблюдатели Евросоюза Армению больше не покинут 
 
Правовед Арташес Халатян в рамках программы «День с Нвером Мнацаканом», прокомментировал ужесточение международной реакции на лачинский кризис, и, говоря о размещении наблюдателей ЕС в Армении, отметил, что это вовсе не случайно.

Принимая во внимание тот факт, что высокопоставленные лица Евросоюза заявили, что развертывание наблюдательной миссии направлено на установление стабильности в регионе, правовед считает, что наблюдатели ЕС больше не покинут Армению.
 
В эфире РУСАРМИНФО Халатян также прокомментировал необоснованность аргументов, которыми Азербайджан пытается оправдать блокаду Лачинского коридора.
 
#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1166"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R8yxNCfUPMc</id>
  <yt:videoId>R8yxNCfUPMc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если Азербайджан «попросит», Грузия Армении дроны не продаст</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R8yxNCfUPMc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T17:45:47+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T17:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если Азербайджан «попросит», Грузия Армении дроны не продаст</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R8yxNCfUPMc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R8yxNCfUPMc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Если Азербайджан «попросит», Грузия Армении дроны не продаст

В Грузии с апреля начнется массовое производство разведывательных и боевых дронов. Сообщается, что боевой дрон Warmate - барражирующий беспилотный летательный аппарат с высокой точностью поражения, используется армией Польши и других стран НАТО.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО старший научный сотрудник сектора кавказских исследований РИСИ Константин Тасиц рассказал, что разведывательные дроны такого класса уже были в Армении. 

Тасиц рассказал о намерениях Армении закупать дроны у Ирана, проанализировал вероятность поставок Армении грузинских беспилотников с учетом тесного сотрудничества Тбилиси с Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3342"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gnd1_H7YETE</id>
  <yt:videoId>gnd1_H7YETE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении у военных России и наблюдателей ЕС возможности будут несопоставимые</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gnd1_H7YETE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T17:25:43+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T17:25:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении у военных России и наблюдателей ЕС возможности будут несопоставимые</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gnd1_H7YETE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gnd1_H7YETE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В Армении у военных России и наблюдателей ЕС возможности будут несопоставимые 

Заместитель генсека Европейской службы внешних связей ЕС Энрике Мора на фоне решения об отправке гражданской миссии в Армению заявил, что отношения между Ереваном и Евросоюзом никогда не были такими хорошими, как сейчас. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО директор Института стратегических исследований и прогнозов РУДН Дмитрий Егорченков прокомментировал отправку в Армению европейской миссии наблюдателей.

Егорченков рассказал, насколько эффективным может быть присутствие гражданской миссии ЕС в Армении, сравнил подходы региональных стран к конфликту между Арменией и Азербайджаном с подходами США и ЕС.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2914"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JF00fXYIerw</id>
  <yt:videoId>JF00fXYIerw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан действует при поддержке Турции, создавая проблемы России: Сивков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JF00fXYIerw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T17:11:14+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T17:11:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан действует при поддержке Турции, создавая проблемы России: Сивков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JF00fXYIerw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JF00fXYIerw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан действует при поддержке Турции, создавая проблемы России: Сивков 

Военный эксперт Константин Сивков прокомментировал заявление официального представителя МИД России Марии Захаровой о предпринимаемых Москвой энергичных усилиях по нормализации ситуации в Лачинском коридоре.

В эфире РУСАРМИНФО Сивков отметил, что азербайджанская сторона действует при поддержке Турции, порой создавая для России серьезные проблемы. По словам эксперта, Москва продолжает свои усилия по нормализации обстановки. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» также прокомментировал предложение России по организации трехсторонней встречи глав МИД Армении, России и Азербайджана. Сивков подчеркнул, что переговоры между сторонами в данных условиях тоже необходимы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="121" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8333"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ePK3cLFpJHI</id>
  <yt:videoId>ePK3cLFpJHI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.01․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ePK3cLFpJHI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T16:56:49+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T22:00:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.01․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ePK3cLFpJHI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ePK3cLFpJHI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 27.01․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4128"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v7OTIBP3D64</id>
  <yt:videoId>v7OTIBP3D64</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне в ПАСЕ одержали абсолютную победу над азербайджанцами</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v7OTIBP3D64"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T16:28:28+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T16:28:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне в ПАСЕ одержали абсолютную победу над азербайджанцами</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v7OTIBP3D64?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v7OTIBP3D64/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне в ПАСЕ одержали абсолютную победу над азербайджанцами 

Накануне в Парламентской Ассамблее Совета Европы по инициативе армянской стороны был рассмотрен вопрос блокады Лачинского коридора в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО немецкий политолог Владимир Сергиенко отметил, что армянские делегаты провели хорошую дипломатическую работу, одержав победу над азербайджанскими коллегами.

По словам политолога, обсуждения говорят о том, что Европа готова серьезно заняться вопросом лачинского кризиса, что является поводом для скепсиса в Азербайджане. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="190" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7027"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wDSXazUfZRY</id>
  <yt:videoId>wDSXazUfZRY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Франция заявила, что противники Армении-ее противники: ждать ли отправки оружия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wDSXazUfZRY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T15:46:54+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T15:46:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Франция заявила, что противники Армении-ее противники: ждать ли отправки оружия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wDSXazUfZRY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wDSXazUfZRY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Франция заявила, что противники Армении-ее противники: ждать ли отправки оружия  
 
Министр внутренних дел Франции Жеральд Дарманен заявил на ужине координационного совета армянских организаций, что «противники Армении являются противниками Франции».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО глава колледжа имени Абовяна в Марселе, писатель Карен Хуршудян рассказал, насколько после таких слов вероятна военная поддержка со стороны Франции Армении.

Карен Хуршудян проанализировал проармянские заявления Сената и Национального Собрания Франции, отметив, что пока конкретных действий после заявлений не наблюдается, хотя Армения их ждет.
 
#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1881"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:U0NWM_udg6I</id>
  <yt:videoId>U0NWM_udg6I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Антироссийская резолюция ПАСЕ: азербайджанские депутаты присоединились к «сумасшедшим»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=U0NWM_udg6I"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T14:54:06+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T14:54:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Антироссийская резолюция ПАСЕ: азербайджанские депутаты присоединились к «сумасшедшим»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/U0NWM_udg6I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/U0NWM_udg6I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Антироссийская резолюция ПАСЕ: азербайджанские депутаты присоединились к «сумасшедшим»

Парламентская Ассамблея Совета Европы накануне приняла резолюцию с призывом создать «специальный международный трибунал для судебного преследования российских и белорусских лидеров».

В ходе голосования за документ проголосовали двое делегатов, представляющих парламент Азербайджана - депутаты Эркин Гадирли и Конул Нуруллаева. Армянские делегаты в голосовании не участвовали. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат Госдумы России Виктор Водолацкий прокомментировал голосование, состоявшееся в ПАСЕ, осудив парламентариев, проголосовавших за принятие антироссийской резолюции.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5207"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dhNSVUyafwQ</id>
  <yt:videoId>dhNSVUyafwQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Обыватели задают вопрос: какова позиция Армении по Нагорному Карабаху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dhNSVUyafwQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T14:12:04+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T18:54:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Обыватели задают вопрос: какова позиция Армении по Нагорному Карабаху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dhNSVUyafwQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dhNSVUyafwQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Обыватели задают вопрос: какова позиция Армении по Нагорному Карабаху

Официальный представитель МИД России Мария Захарова в ходе брифинга прокомментировала решение Совета ЕС по отправке в Армению гражданской миссии.

В частности, она прокомментировала сообщение МИД России относительно миссии, в котором говорилось, что ее нужно было согласовывать и с Азербайджаном.

По ее словам, в каждом конфликте есть две стороны, и следует с уважением относиться к обеим сторонам, поэтому направление гражданской миссии ЕС в Армению следовало согласовать также с Азербайджаном. 

«Как вы считаете, это будет иметь добавленную стоимость, если вторая сторона об этом уведомляется таким образом. С ней никто это не согласовывает.  Что там будет делать миссия? Если миссия будет заниматься встречей пришельцев космических, наблюдением за звездными объектами, тогда, конечно, зачем согласовывать это со второй конфликтующей стороной. Но если её заявленная цель - каким-то образом помочь урегулированию, то без внимания ко второй стороне, никак не обойтись», - заявила Захарова. 
 
Официальный представитель МИД России также отметила, что если миссию позвала только одна сторона, и незачем это согласовывать со второй стороной, то и результат будет соответствующим. 

#Rusarminfo #Armeniannews  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="129" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10121"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YYdL53bImCQ</id>
  <yt:videoId>YYdL53bImCQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Возможны ли прямые конфликты в Армении между российскими военными и европейцами</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YYdL53bImCQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-27T13:57:39+00:00</published>
  <updated>2023-01-27T13:57:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Возможны ли прямые конфликты в Армении между российскими военными и европейцами</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YYdL53bImCQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YYdL53bImCQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Возможны ли прямые конфликты в Армении между российскими военными и европейцами 

МИД России выступил с сообщением по поводу решения совета ЕС по отправке в Армению гражданской миссии. 

В сообщении для СМИ отмечалось, в частности: «Убеждены, что ключевым фактором стабильности и безопасности в регионе на обозримую перспективу остается Российский миротворческий контингент, развернутый на основе заявления лидеров России, Азербайджана и Армении от 9 ноября 2020 г., а также несущие службу на армянских рубежах российские пограничники. Они будут реагировать на поведение есовских наблюдателей с учетом развития ситуации «на земле»». 
 
В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФO политолог Алексей Анпилогов заявил, что у России возникают сомнения, какие цели преследует ЕС в конфликте вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 
 
Анпилогов рассказал, почему МИД России сомневается в объективности гражданской миссии ЕС, а также сообщил, каким образом могут складываться отношения представителей гражданской миссии ЕС с российскими военнослужащими. 
 
#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1826"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
