<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:kSgxfJb71zQ</id>
  <yt:videoId>kSgxfJb71zQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kSgxfJb71zQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T17:34:56+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T17:34:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kSgxfJb71zQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kSgxfJb71zQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

После Украины с Баку могут спросить за Карабах: Андрей Школьников

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) в марте 2022 года.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Школьников отметил, что действия Азербайджана укладываются в общую геополитическую логику мировых процессов – в условиях разрушения глобального миропорядка Азербайджан, по примеру других стран, пытается узнать, где его зона влияния, что можно, а что нельзя.

«Он пытается понять, что ему позволено, а что ему не позволено, очень так аккуратно и настойчиво, пытаясь подавить позицию России, поскольку гарантом безопасности в Карабахе сейчас является Россия, и понять, что он от этого может получить. Понятное дело, у него ничего особо не выйдет, потому Россия, закончив через какое-то время на Украине, вернет внимание на Закавказье более пристально, и за какие-то резко переходящие границы вещи нужно будет отвечать», - сказал он.

По словам эксперта, Азербайджан своей политикой в Карабахе пытается «прощупать» обстановку, в то же время, продолжая лавировать между Турцией, Россией и Ираном. Также Школьников считает, что не стоит ожидать полномасштабной войны.

 Школьников также отметил возможность участия Ирана в случае полномасштабных боевых действий. По его словам, при негативном сценарии и нападении Азербайджана на территорию Армении, будут задействованы механизмы ОДКБ, к которым может подключиться Тегеран.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7448"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ak7nyfs2cNM</id>
  <yt:videoId>Ak7nyfs2cNM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ak7nyfs2cNM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T16:28:21+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T18:04:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ak7nyfs2cNM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ak7nyfs2cNM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3033"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:saZv8HbPsAU</id>
  <yt:videoId>saZv8HbPsAU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=saZv8HbPsAU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-30T04:28:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-30T05:30:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/saZv8HbPsAU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/saZv8HbPsAU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2765"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0igtMveMquU</id>
  <yt:videoId>0igtMveMquU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0igtMveMquU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-29T18:04:40+00:00</published>
  <updated>2022-03-29T18:04:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0igtMveMquU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0igtMveMquU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Глава Союза экспортеров Армении назвал альтернативу Ларсу 

Председатель союза экспортеров Армении Раффи Мхчян прокомментировал проблемы в экспорте республики в условиях закрытия единственного сухопутного пути, соединяющего с Россией.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мхчян отметил, что Армении нужны открытые границы со всех сторон и свободный рынок, что станет «глотком воздуха» для армянской экономики. 

Мхчян отметил, что дорога из Россию в Грузию через КПП Верхний Ларс закрыта уже почти 2 месяца․ По его словам, нужно искать альтернативные пути, в частности паромные перевозки. 

«Наши экспортеры будут тратить чуть больше средств на грузоперевозки, но будут уверены, что доставят грузы вовремя. Но нужно все просчитать, чтобы машина доехала до порта Поти, там все быстро оформили, сели на паром и отправились на другой берег», - сказал он.

Председатель считает, что условия работы водителей, двигающихся по единственному ныне существующему маршруту через Верхний Ларс, сильно затруднены, так как они долго вынуждены стоять на границе и ждать открытия дороги.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3581"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PPtucasmcUE</id>
  <yt:videoId>PPtucasmcUE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PPtucasmcUE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-29T17:30:10+00:00</published>
  <updated>2022-03-29T17:30:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PPtucasmcUE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PPtucasmcUE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армению ждет невероятный рост объема экспорта в Россию: Раффи Мхчян 

Председатель Союза экспортеров Армении Раффи Мхчян рассказал об ожидании резкого увеличения объёмов армянского экспорта в ближайшие месяцы.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мхчян сообщил о встрече с прибывшими в Армению из Санкт-Петербурга представителями федеральных торговых сетей России, которые предложили армянской стороне увеличить объём экспорта.

«Торговый представитель встретился с армянскими производителями, ознакомился с ценами и предложил экспортировать «все, что можем», - рассказал председатель Союза экспортеров Армении.

По словам Мхчяна, речь идет практически обо всех видах продукции, которая раньше в Россию поставлялась из западных стран.

Глава Союза экспортеров Армении добавил, что объемы могут даже превысить экспортные возможности республики, отметив, что при этом необходимым условием увеличения экспорта из Армении в Россию является стабилизацию курса рубля.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2796"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PNlNdeTaNxI</id>
  <yt:videoId>PNlNdeTaNxI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В следующем раунде победит Армения: политолог о страхах Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PNlNdeTaNxI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-28T18:19:32+00:00</published>
  <updated>2022-03-28T18:19:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В следующем раунде победит Армения: политолог о страхах Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PNlNdeTaNxI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PNlNdeTaNxI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В следующем раунде победит Армения: политолог о страхах Алиева 

Политолог Акоп Бадалян считает, что резкое обострение в Нагорном Карабахе, связанное с продвижением ВС Азербайджана, на фоне событий на Украине также привлекает международное внимание к Южному Кавказу, в частности, к Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Бадалян отметил, что геополитическое развитие ситуации в мире может привести к «ревизии» политической ситуации в регионе. 

«Все это беспокоит Азербайджан. Они пытаются привлечь к себе внимание, понимая, что политическая «ревизия», которая может распространиться с Украины на Кавказ, будет не настолько благоприятной для них. То есть Баку, по большому счету, получил то, что должен был получить на прошлом этапе в виде военной победы. Сейчас их опасения связаны с тем, что следующий этап будет более выгодным для Армении. Общая политическая тенденция может сложиться, в каком-то роде, в пользу Армении. И это заставляет задуматься Азербайджан», - сказал он. 

Также политолог считает, что руководство Азербайджана пытается спровоцировать ситуацию, когда будут звонить Ильхаму Алиеву и пытаться с ним «решить проблемы».

Ранее в эфире РУСАРМИНФО депутат парламента Армении Алексей Сандыков заявил, что вторжение ВС Азербайджана в армянское село Парух в Карабахе является грубым нарушением трехстороннего заявления, подписанного главами Армении, России и Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="267" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17358"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XrpZM_xY7zo</id>
  <yt:videoId>XrpZM_xY7zo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран «впишется» за Армению, по России-сложный вопрос: Каринэ Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XrpZM_xY7zo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-28T17:53:45+00:00</published>
  <updated>2022-03-28T18:09:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран «впишется» за Армению, по России-сложный вопрос: Каринэ Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XrpZM_xY7zo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XrpZM_xY7zo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иран «впишется» за Армению, по России-сложный вопрос: Каринэ Геворгян 

Востоковед Каринэ Геворгян считает, что своими действиями в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) Азербайджан с помощью своих кураторов пытается открыть «второй фронт» против России на фоне событий на Украине. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Геворгян заявила, что вероятность возобновления полномасштабных боевых действий в Карабахе высока, однако реакцию России в случае такого сценария предсказать сложно.

«Будет ли она такой, как в 2008 году или на фоне Украины Москве некогда будет заниматься этой проблематикой - это сложный вопрос, учитывая то, что две страны ОДКБ – Таджикистан и Киргизия тоже воюют между собой на границе, причем Киргизия - с применением «байрактаров»», - сказала она.

По мнению эксперта, участие вооруженных сил Ирана в поддержку армянской стороны в конфликте возможно только в случае возобновления боевых действий, которые будут касаться территории Армении, а не Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="204" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13555"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vQlKFBs1tF4</id>
  <yt:videoId>vQlKFBs1tF4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vQlKFBs1tF4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-28T16:34:45+00:00</published>
  <updated>2022-03-28T19:20:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vQlKFBs1tF4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vQlKFBs1tF4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="294" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12274"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RIV1OJygwvE</id>
  <yt:videoId>RIV1OJygwvE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RIV1OJygwvE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-27T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2022-03-27T16:58:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RIV1OJygwvE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RIV1OJygwvE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению

Предложение оппозиции об уголовном наказании чиновников, ставящих под сомнение территориальную целостность Армении, было бы уместным и патриотичным, если бы депутат, якобы не заметивший скрытые насмешки и демагогию, не заявил бы днём ранее, что «лучше образовать союзное государство с Россией, чем с Турцией». Что же теперь более уголовно наказуемо - скрытые насмешки над собственной страной или осознанное коварство в этом рушащемся мироустройстве, риски передела которого не представляют себе даже те, кто его переделывают, куда уж депутат, проповедующий в этой мутной воде некий союз? Что же заставляет выносить на повестку дня внутриполитический меркантильный аппетит ценой «кому-то обязательно отдаться» в этом хаотичном лабиринте, где все ищут выход? А вы спросили своего избирателя – согласен ли он «отдаться» так, как вы хотите? И почему никому в голову не приходит что-то более честное - объявить с той же трибуны простой человеческий тайм-аут, закрыть эту недостойную тему, промолчать хотя бы в этот момент и остаться армянином-христианином. Тогда было бы справедливо наказывать нарушителя вот этого завета. Во время засухи даже животные соблюдают «договоренности», а вы генерируете нечто, что несет только беду, и в первую очередь на голову нарушителя завета ...

Нвер Мнацаканян 

Չես կարող և հայ լինել, և որոշել, թե ում տալ Հայաստանը

Ընդդիմության առաջարկը՝ քրեորեն պատժել Հայաստանի տարածքային ամբողջականությունը կասկածի տակ դնող պաշտոնյաներին կլիներ տեղին և հայրենասիրական, եթե թաքնված ծաղրն ու դեմագոգիան իբր չնկատած պատգամավորն ընդամենը մեկ օր առաջ չասեր․ լավ է Ռուսաստանի հետ միութենական պետություն ստեղծել, քան Թուրքիայի։ Հիմա ո՞րն է քրեորեն ավելի պատժելի, սեփական երկրի դեմ քողարկված ծա՞ղրը, թե՞ գիտակցված նենգությունն այս փլուզվող աշխարհակարգում, որի վերաբաժանման ռիսկերը չեն պատկերացնում անգամ իրենք՝ վերաբաժանողները, էլ ուր մնաց՝ այս պղտոր ջրում ինչ որ միություն քարոզող պատգամավորը։ Լավ, այսպիսի խառնակ լաբիրինթոսում, որտեղ բոլորն են ելք փնտրում, ի՞նչն է ստիպում ներքղաքական մերկանտիլ ախորժակը օրակարգ բերել որևէ մեկին անպայման տրվելու գնով։ Իսկ ձեր ընտրողին հարցրե՞լ եք, ինքը համաձա՞յն է տրվել այնպես, ինչպես դուք եք ուզում։ Իսկ ինչու՞ որևէ մեկի մտքով չի անցնում ավելի ազնիվ բան․ նույն ամբիոնից հայտարարել պարզ մարդկային թայմ աուտ, փակել ստորաքարշ թեման, գոնե այս պահին լռել ու մնալ հայ քրիստոնյա։  Այ, այդ ուխտը խախտողին քրեորեն պատժելը կլիներ արդարացի։ Երաշտի ժամանակ անգամ կենդանիներն են պայման պահում, իսկ դուք գեներացնում եք մի բան, որից միայն աղետ է գուժում, և առաջին հերթին գուժում է պայմանը խախտողի գլխին․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1298" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="33753"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Cf0-rtCDiE</id>
  <yt:videoId>2Cf0-rtCDiE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Cf0-rtCDiE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-26T17:00:01+00:00</published>
  <updated>2022-03-26T17:00:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Cf0-rtCDiE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Cf0-rtCDiE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться» 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и проанализировали действия руководства Армении в сложившейся ситуации.

По словам Защитника прав человека Нагорного Карабаха Гегама Степаняна, помимо того, что международное сообщество и правозащитные организации не реагируют должным образом на действия Азербайджана, армянская сторона сама проявляет пассивность – она должна использовать все возможные инструменты, чтобы голос армян был услышан во всем мире. 

Политолог Кайц Минасян выразил мнение, что Армения может исправить сложившуюся ситуацию, используя несколько возможностей – карт, которые есть в ее руках. Первая из них - переговоры с Турцией о нормализации отношений с целью выиграть время. Вторая карта, по словам политолога, это переговоры с Россией, США и Францией с целью добиться от этих стран акцентированной позиции в рамках сопредседательства Минской группы ОБСЕ. 

Минасян добавил, что в распоряжении Армении есть еще одна карта - это признание независимости Нагорного Карабаха в зависимости от дальнейшего развития событий.

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян отметил, что армянская сторона сейчас оправданно обращается напрямую к лидерам мировых держав, так как они в текущей ситуации могут оказать решающее влияние на Турцию и Азербайджан, зафиксировав положение дел, которое сложилось после 44-дневной войны. 

Защитник прав человека Армении Кристине Григорян заявила, что, несмотря на «размытую» реакцию международного сообщества, Армения не имеет права разочаровываться, необходимо не покладая рук предъявлять все факты и доказательства в различных международных структурах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5511"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oC4FA2L3Cao</id>
  <yt:videoId>oC4FA2L3Cao</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oC4FA2L3Cao"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-26T14:52:53+00:00</published>
  <updated>2022-03-26T14:54:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oC4FA2L3Cao?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oC4FA2L3Cao/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров оценил результаты голосования по антироссийской резолюции Генассамблеи ООН, в ходе которого Армения воздержалась, Грузия и Турция проголосовали За, а Азербайджан в очередной раз не явился на процедуру.

Систематическое отсутствие азербайджанской делегации на обсуждениях и голосованиях, касающихся России резолюций в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Александров  назвал вариантом «отвертеться». 

«По крайней мере, – это более завуалированная форма воздержания. То есть, если государство воздержалось, то оно четко заявляет свою позицию. А если не присутствовало, то тоже вроде бы воздержалось, но это не четко, ведь всегда можно сказать, что мы забыли – как-то отвертеться от ответственности», - считает эксперт. 

В этом контексте позиция Грузии более откровенна и предсказуема, и, по мнению Александрова, ничего кроме поддержки антироссийской резолюции от грузинской делегации трудно было бы ожидать, так как страна уже «давно проводит враждебную политику» в отношении России. 

Турция, как считает эксперт, совершенно ожидаемо проголосовала «за» резолюцию, однако, по мнению Александрова, Анкара ведет «хитрую игру» с Россией, не вводя санкции и продолжая оказание помощи Украине, при этом не делая что-либо в ущерб своей безопасности и экономике.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7058"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EfDONNUSr_Q</id>
  <yt:videoId>EfDONNUSr_Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EfDONNUSr_Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T18:38:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T18:38:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EfDONNUSr_Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EfDONNUSr_Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией 

Экс-сенатор Совета Федерации России Франц Клинцевич, комментируя отключение азербайджанской стороной газоснабжения более 100 тысяч армянских жителей Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и последующее вторжение ВС Азербайджана в зону ответственности российских миротворцев в Нагорном Карабахе, заявил, что подобное поведение Азербайджана может серьезно отразиться на его отношениях с Россией. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Клинцевич подчеркнул, что миротворцы находятся в Карабахе в рамках трехстороннего заявления руководителей Армении, России и Азербайджана, в котором определены роль и поведение каждой из сторон.

«Это неприемлемые вещи в рамках наших двухсторонних отношений и с Арменией, и с Азербайджаном. Я бы не рекомендовал Азербайджану даже в этих сложных условиях выстраивать подобную риторику в рамках наших взаимоотношений», - заявил экс-сенатор. 

Он добавил, что даже в нынешних условиях Россия не позволит Азербайджану захватить оставшуюся часть Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="265" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17215"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:06UIaA4IQPM</id>
  <yt:videoId>06UIaA4IQPM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=06UIaA4IQPM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T17:12:23+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T17:12:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/06UIaA4IQPM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/06UIaA4IQPM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет
 
Российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное продвижением азербайджанских войск в Аскеранском районе республики.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Коновалов отметил, что сейчас в мире происходят серьезные политические изменения, и различные государства на этом фоне пытаются сыграть свою игру. 

«Очевидно, что Азербайджан понимает, что сейчас усилия Российской Федерации сосредоточены на решении украинской проблемы и задач противостояния с коллективным Западом, и попытался сыграть свою игру. Но я думаю, что у Российской Федерации достаточно ресурса для того, чтобы объяснить и решить возникшую проблему», - сказал эксперт. 

Коновалов отметил, что глава Минобороны России Сергей Шойгу уже обсудил возникшие инциденты с министром обороны Азербайджана Гасановым, подчеркнув, что сложившаяся ситуация решаема, так как для России ситуация в Карабахе является критически важной в военно-политическом смысле. 

«Возникшие сейчас очень активные переговоры между Москвой и Баку нацелены на то, чтобы ситуацию сгладить. Будем надеется на аналогичное мышление азербайджанской стороны», - сказал он. 

Иван Коновалов добавил, что сейчас у российской стороны нет возможности долго вести переговоры, и Азербайджан должен понимать, что российская сторона может действовать очень решительно, если поставленные ею вопросы не будут решены. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="461" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="39398"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c7z6LKPhOTE</id>
  <yt:videoId>c7z6LKPhOTE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c7z6LKPhOTE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2022-03-28T16:57:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c7z6LKPhOTE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c7z6LKPhOTE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков  

Представляющий русскую общину Армении в парламенте депутат от правящей фракции «Гражданский договор» Алексей Сандыков считает, что вторжение ВС Азербайджана в армянское село Парух Аскеранского района в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) является грубым нарушением трехстороннего соглашения, подписанного главами Армении, России и Азербайджана 9 ноября 2020 года. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Сандыков заявил, что этим актом агрессии азербайджанское руководство «бросило перчатку» России, которая выполняет миротворческую миссию в регионе.

По словам депутата, урегулирование карабахского конфликта – прямая задача Минской группы ОБСЕ, которая  до недавнего времени, в основном, и занималась этой проблемой, однако важным фактором стало подписание трехстороннего соглашения, после которого Россия стала главенствующей в вопросе обеспечения мира в регионе.

«Мы знаем, что после войны и подписания трехстороннего соглашения, Россия – это главный игрок, который регулирует ситуацию в регионе. После трехстороннего соглашения – это первое и самое большое нарушение, и мне кажется, что если этому нарушению не будет дана соответствующая оценка, как со стороны Армении, так и со стороны России и МГ ОБСЕ, то это может стать прецедентом для будущих нарушений трехстороннего соглашения», - сказал депутат.

Также Сандыков прокомментировал сегодняшнюю публикацию украинской Рады, где радостно констатировался факт нападения ВС Азербайджана на армянское село в Карабахе. По словам депутата, появилось большое искушение жестко ответить на эту публикацию, однако в Армении посчитали целесообразным оценить публикацию как не официальную, тем более, что вскоре она была удалена.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="319" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="19371"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cphhcNp-vFo</id>
  <yt:videoId>cphhcNp-vFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cphhcNp-vFo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T04:35:16+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T05:29:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cphhcNp-vFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cphhcNp-vFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении 

По мнению защитника прав человека Армении Кристине Григорян, реакция  международных организаций  на продолжающуюся азербайджанскую агрессию и провокации в разных регионах Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не способствует решению этих проблем, в частности, гуманитарного кризиса.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян обратила внимание на то, что организация «Human rights watch» очень точно отреагировала на действия Азербайджана, не пытаясь уравновесить ситуацию, а четко обратившись к азербайджанским властям с призывом восстановить подачу газа Карабаха.

«Мы должны работать во всех направлениях, мы не можем позволить себе роскошь разочаровываться в каких -либо делах или работе в каком-то направлении. Как бы мы ни были недовольны реакцией международного сообщества, мы должны неустанно показывать все факты и доказательства в разных международных структурах»,- сказала омбудсмен.

Григорян отметила, что несмотря на то, что Азербайджан выступает за соблюдение многих международных документов по защите прав человека, на деле, действия Баку показывают, что страна не выполняет свои международные обязательства и действует, как безответственный международный игрок.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3561"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
