<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:d7OvneFNJ54</id>
  <yt:videoId>d7OvneFNJ54</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если Алиев проглотит Карабах и земли Армении, следующей будет Грузия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=d7OvneFNJ54"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T18:30:35+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T18:30:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если Алиев проглотит Карабах и земли Армении, следующей будет Грузия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/d7OvneFNJ54?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/d7OvneFNJ54/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Если Алиев проглотит Карабах и земли Армении, следующей будет Грузия

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="981"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eDtlU-XswpU</id>
  <yt:videoId>eDtlU-XswpU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку начнет по-настоящему слушаться, когда увидит на горизонте «голубые каски»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eDtlU-XswpU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T18:15:03+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T18:15:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку начнет по-настоящему слушаться, когда увидит на горизонте «голубые каски»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eDtlU-XswpU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eDtlU-XswpU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку начнет по-настоящему слушаться, когда увидит на горизонте «голубые каски» 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="78" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3935"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XlA8CbfUCFg</id>
  <yt:videoId>XlA8CbfUCFg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тойво Клаара пора объявлять в Армении персоной нон грата</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XlA8CbfUCFg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T18:04:08+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T18:04:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тойво Клаара пора объявлять в Армении персоной нон грата</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XlA8CbfUCFg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XlA8CbfUCFg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Тойво Клаара пора объявлять в Армении персоной нон грата 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1319"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fXLgL27lPQE</id>
  <yt:videoId>fXLgL27lPQE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>После признания Геноцида армян у Турции возникнут тяжелые территориальные проблемы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fXLgL27lPQE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T17:55:09+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T17:55:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>После признания Геноцида армян у Турции возникнут тяжелые территориальные проблемы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fXLgL27lPQE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fXLgL27lPQE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

После признания Геноцида армян у Турции возникнут тяжелые территориальные проблемы 

Комитет по международным отношениям Европарламента принял доклад по Турции, в котором также упоминается процесс нормализации отношений между Арменией и Турцией. В принятом докладе депутаты призвали Турцию признать Геноцид армян 1915 года и сохранить армянское культурное наследие.

В эфире РУСАРМИНФО генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев отметил, что, признав Геноцид армян, Турция встанет перед тяжелейшей проблемой определения своих границ. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Журавлев подчеркнул, что все территории Османской империи, населенные в начале ХХ века армянами, должны были отойти Российской империи. По его словам, это стало одной из причин, по которым против армянского населения Османской империи был осуществлен геноцид. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="49" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2683"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-_GZcbRCSGE</id>
  <yt:videoId>-_GZcbRCSGE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Из Армении в Карабах можно отправить самолет с гуманитаркой: Баку не посмеет сбить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-_GZcbRCSGE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T17:45:15+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T17:45:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Из Армении в Карабах можно отправить самолет с гуманитаркой: Баку не посмеет сбить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-_GZcbRCSGE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-_GZcbRCSGE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Из Армении в Карабах можно отправить самолет с гуманитаркой: Баку не посмеет сбить 

Бывший депутат парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Ваграм Атанесян считает недостаточными усилия Армении по преодолению кризиса вокруг Лачинского коридора и блокады НК.

В эфире РУСАРМИНФО Атанесян отметил, что позиция Еревана должна быть более акцентированной и предметной. Он предложил правительству Армении отправить в Степанакерт самолет с гуманитарным грузом.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Ваграм Атанесян заявил, что для этого нужно провести дипломатическую подготовку и обратиться в Международную организацию гражданской авиации (ИКАО). Экс-депутат рассказал, какой может быть реакция со стороны Баку, если из Еревана в Степанакерт полетит самолет с гуманитарной помощью. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1027"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:r1fxnEuRtQg</id>
  <yt:videoId>r1fxnEuRtQg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Признание Турцией Геноцида Армения и Евросоюз используют по-разному</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=r1fxnEuRtQg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T17:29:06+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T17:29:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Признание Турцией Геноцида Армения и Евросоюз используют по-разному</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/r1fxnEuRtQg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/r1fxnEuRtQg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Признание Турцией Геноцида Армения и Евросоюз используют по-разному 

Глава МИД Армении Арарат Мирзоян заявил в Вене 18 июля, что пришло время продолжить обсуждения с Анкарой о нормализации отношений, связав возникшую паузу в армяно-турецких переговорах с предвыборной кампанией в Турции. 

«Сейчас пришло время предпринять конкретные шаги, чтобы показать, что мы находимся на пути к окончательной и полной нормализации», - заявил глава МИД Армении на брифинге с австрийским коллегой Александром Шалленбергом в Вене.

В тот же день Комитет по международным отношениям Европарламента поддержал процесс армяно-турецкого урегулирования, но вместе с этим призвал Турцию признать Геноцид армян.

Директор Института Кавказа в Ереване Александр Искандарян в интервью РУСАРМИНФО заявил об ошибочности версии о том, что Европа больше защищает интересы Армении, чем сама Армения. 

Искандарян считает, что в данной ситуации позиции евродепутатов и армянского внешнеполитического ведомства о необходимости признания Геноцида армян Турцией не уместно противопоставлять.

По его словам, нормализацию армяно-турецких отношений стороны договорились обсуждать без предусловий, в том числе не касаясь вопроса признания Турцией Геноцида армян, и Армения со своей стороны придерживается этой договоренности. Что касается заявлений Европарламента, то, по мнению Искандаряна, вопрос признания Геноцида армян для Европы – лишь инструмент влияния на Турцию.

На саммите НАТО было заявлено, что Турция, дав согласие Швеции на вступление в военный альянс, может быть принята в Евросоюз. В качестве одного из условий для этого ЕС ранее выдвигал признание Турцией Геноцида Армян в 1915 году.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1730"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uBRy0FItzno</id>
  <yt:videoId>uBRy0FItzno</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Удары по Карабаху-это удары по России: будет ли «взрыв» в отношениях Москва-Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uBRy0FItzno"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T17:16:18+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T17:16:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Удары по Карабаху-это удары по России: будет ли «взрыв» в отношениях Москва-Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uBRy0FItzno?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uBRy0FItzno/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Удары по Карабаху-это удары по России: будет ли «взрыв» в отношениях Москва-Баку 

Россия поддерживает одинаково хорошие отношения как с Арменией, так и с Азербайджаном, при этом учитывает сложившуюся в Нагорном Карабахе обстановку, отмечает генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что в Москве не считают, что улучшение отношений с Азербайджаном означает поддержку позиции Баку по Карабаху (армянское название Арцах). 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Дмитрий Журавлев прокомментировал нынешнее состояние российско-азербайджанских отношений. По его словам, взрывоопасной ситуации в них пока нет, а гарантией от «взрыва» являются личные отношения президентов – Владимира Путина и Ильхама Алиева.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5462"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MxCD2O84hv8</id>
  <yt:videoId>MxCD2O84hv8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MxCD2O84hv8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T17:03:15+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T20:14:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MxCD2O84hv8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MxCD2O84hv8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Глава МИД Армении по итогам встречи  со своим австрийским коллегой заявил о необходимости действенных шагов от Совбеза ООН и международных акторов по разблокированию Лачинского коридора. Он также отметил, что после паузы пришло время продолжить переговоры с Турцией по нормализации отношений. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев и экс-депутат парламента Нагорного Карабаха Ваграм Атанесян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2196"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aAr7uvqp6FA</id>
  <yt:videoId>aAr7uvqp6FA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский акцент легенды мирового рока: борьба за Арцах и признание Геноцида</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aAr7uvqp6FA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T14:16:42+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T14:16:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский акцент легенды мирового рока: борьба за Арцах и признание Геноцида</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aAr7uvqp6FA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aAr7uvqp6FA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянский акцент легенды мирового рока: борьба за Арцах и признание Геноцида

Дарон Малакян – американский музыкант армянского происхождения, один создателей легендарной рок-группы System of a Down и главный автор ее музыки и текстов. 

Дарон родился в 1975 году в Калифорнии в преданной искусству армянской семье. Отец - Вартан Малакян, художник и хореограф армянских танцев, с корнями из Мараша. Мать – Зепюр, скульптор, чьи предки из Вана. Но сами родители Дарона родились и выросли в Ираке, а когда там к власти пришел Саддам Хусейн, они перебрались сначала в Ливан, а оттуда - в США, и обосновались в Калифорнии. 

Будущее и музыкальные вкусы лидера System of a Down определил троюродный брат, когда играл для четырехлетнего Дарона песни Kiss.

«Я с детства мечтал научиться играть на ударных. Но они оказались для моих родителей слишком шумными, и мне подарили гитару», - рассказывал в своих интервью Дарон Малакян.

Первая гитара появилась у Дарона в 11 лет. Он еще несколько лет держал обиду на родителей из-за не реализовавшейся в жизни любви к барабанам, но к 16-17 годам юноша вдруг осознал, что гитара - хороший инструмент для того, чтобы писать музыку.

Дарон так и не получил профессионального музыкального образования, остался самоучкой. Его учителями были популярные на тот момент рок-группы: Он слушал Metallica, The Kinks и The Who, Pantera, Игги Поп, Оззи Осборн, а потом и  The Beatles. 

Дарон учился в армянской школе Роуз и Алекса Пилибос, в которой также занимались его будущие согруппники Шаво Одаджян,  Энди Хачатурян. Вокалист Серж Танкян учился в той же школе, но за восемь до Малакяна. 

Дарон и Серж познакомились, когда уже у каждого была своя первая рок-группа, а Малакян – пел и играл на гитаре в своей группе, а  Танкян - на клавишных у себя. Однажды они встретились в студии, где каждый записывал свой альбом, и подружились. 

«Нас сблизило наше армянское происхождение», - признавался журналистам Дарон, рассказывая об основании System of a Down.

По его словам, через какое-то время их группы распались, и выяснилось, что Танкян хочет петь, а Малакян – уйти глубже в инструментальную игру – так начиналась история популярной в мире рок-группы. 

Ее название родилось из стихотворения, которое написал 16-летний Дарон - Victims of a Down. По предложению Шаво, «victims» было заменено на «system».

Так получилось, что костяк группы был полностью армянским. По признанию Малакяна, никто специально не стремился к этому, но это стало следствием воспитания в армянской среде. 

Армянский фактор молодой группе, с одной стороны помогал, с другой мешал – никто не хотел связываться пусть и с талантливыми, но неизвестными армянами, пока не решил рискнуть именитый тогда продюсер Рик Рубин. 

После этого популярность группы начала расти, ее неподражаемую музыку стали узнавать во всем мире. Эту популярность музыканты System of a Down, всегда чувствовавшие, по признанию Малакяна, свою ответственность за армянство, использовали как ресурс, чтобы говорить всему миру о Геноциде армян в 1915 году и о рисках его повторения в 21 веке уже в Нагорном Карабахе.

В 2018 году Дарон Малакян со своим новым музыкальным детищем Scars On Broadway выпустил альбом Dictator и призвал поддержать фонд, помогающий армянским жертвам конфликта в Нагорном Карабахе.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="63" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1592"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cIN_OSLneF0</id>
  <yt:videoId>cIN_OSLneF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Новое предложение России более выгодно Армении, чем Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cIN_OSLneF0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-19T13:15:15+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T13:20:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Новое предложение России более выгодно Армении, чем Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cIN_OSLneF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cIN_OSLneF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Новое предложение России более выгодно Армении, чем Азербайджану

Вопрос согласования и подписания мирного договора между Ереваном и Баку при посредничестве Москвы заместитель министра иностранных дел России Андрей Руденко на днях, 17 июня, обсудил с азербайджанским послом в России Поладом Бюльбюльоглы, поводом вызова посла в МИД стали «некорректные комментарии» азербайджанского дипведомства в адрес российских коллег, призвавших Баку обеспечивать безопасность и права армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и разблокировать Лачинский коридор.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доцент кафедры международных отношений и дипломатии ЕГУ Григор Баласанян, комментируя готовность Москвы «вернуть» Ереван и Баку на российский переговорный трек, отметил, что армянской стороне московская площадка более выгодна,  чем Вашингтон и Брюссель, открыто поддерживающих сценарий, при котором Нагорный Карабах является частью Азербайджана. 

Баласанян считает, что на этом фоне Москва занимает более проармянскую позицию, и об этом свидетельствует ее заинтересованность в том, чтобы российские миротворцы оставались в Карабахе как можно дольше. 

По мнению эксперта, западные форматы переговоров противоречат российскому, поскольку интересы у посредников разные, и регион находится в ситуации, когда Россия, Европа и США жестко конкурируют за влияние на него.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5656"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jxZ31Oen6rU</id>
  <yt:videoId>jxZ31Oen6rU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку готовит против Карабаха военные действия: как отреагирует Армения?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jxZ31Oen6rU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-18T18:34:34+00:00</published>
  <updated>2023-07-18T18:34:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку готовит против Карабаха военные действия: как отреагирует Армения?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jxZ31Oen6rU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jxZ31Oen6rU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку готовит против Карабаха военные действия: как отреагирует Армения?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1882"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:X4Yg7_kbEXk</id>
  <yt:videoId>X4Yg7_kbEXk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Было бы отношение России к Армении другим, если бы премьером был не Пашинян?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=X4Yg7_kbEXk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-18T18:30:35+00:00</published>
  <updated>2023-07-18T18:30:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Было бы отношение России к Армении другим, если бы премьером был не Пашинян?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/X4Yg7_kbEXk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/X4Yg7_kbEXk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Было бы отношение России к Армении другим, если бы премьером был не Пашинян?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4380"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aag-e8oTMY8</id>
  <yt:videoId>aag-e8oTMY8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандал с деньгами из Баку станет страшилкой евродепутатов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aag-e8oTMY8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-18T18:22:28+00:00</published>
  <updated>2023-07-19T08:38:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандал с деньгами из Баку станет страшилкой евродепутатов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aag-e8oTMY8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aag-e8oTMY8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Скандал с деньгами из Баку станет страшилкой евродепутатов

Европарламент опубликовал 18 июля рекомендации по реформе правил Европейского парламента в отношении прозрачности и борьбы с коррупцией. Необходимость изменений аргументирована, в частности последними коррупционными скандалами, в которых фигурирует Азербайджан, проводивший «крупномасштабные операции» для оказания влияния на членов Парламентской ассамблеи Совета Европы (ПАСЕ).

Евродепутаты обращают внимание, что Баку удалось «прикрыть» расследование о том, как у него проходили выборы, а также скрыть, как на самом деле обстоят дела азербайджанцев с правами человека в своей стране.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО экс-советник правительства ФРГ, немецкий политолог Александр Рар, комментируя инициативы Европарламента, напомнил о приближении избирательной кампании в структуре.

Рар считает, что старой комиссии предстоит отчитаться о своей деятельности за последние несколько лет, и коррупционный вопрос подняли именно в рамках этого отчета. 

Немецкий политолог подтвердил факт подкупа евродепутатов Азербайджаном, отметив, что известны фамилии получавших деньги из Азербайджана людей, впоследствии лишившихся своих постов. По мнению Рара, о них вспомнили в качестве предупредительной меры для нового состава Европарламента. 
 
Экс-советник немецкого правительства убежден: новые правила станут такой «страшилкой» для евродепутатов, что никто не захочет связываться с Баку, даже если тот попытается снова провернуть свои «операции» в Европе - коррумпировать чиновников, депутатов и крупных политиков станет сложнее, очень много лазеек закроется.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="140" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6157"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zxHTmNJ6pnk</id>
  <yt:videoId>zxHTmNJ6pnk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия заявила, что не собирается уходить из региона: это новая реальность</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zxHTmNJ6pnk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-18T18:14:00+00:00</published>
  <updated>2023-07-18T18:14:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия заявила, что не собирается уходить из региона: это новая реальность</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zxHTmNJ6pnk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zxHTmNJ6pnk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Россия заявила, что не собирается уходить из региона: это новая реальность 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1858"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Xdm-up1Z2WM</id>
  <yt:videoId>Xdm-up1Z2WM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>О ужас: в Баку считают, что Россия мешает Армении «сдавать» Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Xdm-up1Z2WM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-18T18:02:24+00:00</published>
  <updated>2023-07-18T18:02:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>О ужас: в Баку считают, что Россия мешает Армении «сдавать» Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Xdm-up1Z2WM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Xdm-up1Z2WM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

О ужас: в Баку считают, что Россия мешает Армении «сдавать» Карабах 

Депутат Милли Меджлиса Азербайджана Гудрат Гасангулиев раскритиковал заявление МИД России от 15 июля о ситуации вокруг Нагорного Карабаха, заявив, что «Россия не хочет мира на Южном Кавказе и заинтересована в продолжении кровавого конфликта между азербайджанским и армянским народами».

В эфире РУСАРМИНФО первый заместитель председателя комитета Госдумы по делам СНГ Константин Затулин отметил, что звучащие из Баку упреки в адрес Москвы странные – в Азербайджане считают, что Россия «мешает» руководству Армении признавать Карабах (армянское название Арцах) частью Азербайджана. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Константин Затулин подчеркнул, что судьба армянского населения НК зависит от позиции руководства Армении и Карабаха, а Баку использует антироссийскую карту для дискредитации России в глазах армянского народа.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="725" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="47614"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
