<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:M_uXlUkLwFA</id>
  <yt:videoId>M_uXlUkLwFA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 05.10.21</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=M_uXlUkLwFA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-06T01:22:29+00:00</published>
  <updated>2021-10-06T01:23:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 05.10.21</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/M_uXlUkLwFA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/M_uXlUkLwFA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 05.10.21</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="485"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QooM9_P5QPw</id>
  <yt:videoId>QooM9_P5QPw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тоннель под Арменией: тюрколог рассказал о «планах» Турции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QooM9_P5QPw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T18:43:23+00:00</published>
  <updated>2021-10-05T18:48:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тоннель под Арменией: тюрколог рассказал о «планах» Турции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QooM9_P5QPw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QooM9_P5QPw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тоннель под Арменией: тюрколог рассказал о «планах» Турции 

В эфире РУСАРМИНФО тюрколог Тиран Локмагезян заявил, что Турция и Азербайджан продолжают требовать от Армении предоставления коридора через ее территорию.

По словам эксперта, речь идет даже не об одном коридоре, а о нескольких. Также, по его словам, у Турции есть альтернативные «проекты» относительно территории Армении. 

«У Турции есть и другой проект. Если она не получит от Армении коридор, она хочет построить тоннель. Они говорят – ваша территория остается вам, а мы пройдем снизу. И этот тоннель не будет принадлежать Армении. То есть, они хотят то, что будет принадлежать им, иначе они бы довольствовались дорогой Баку-Тбилиси-Карс», - рассказал Локмагезян. 

Эксперт подчеркнул, что Турция через «коридор» будет перевозить не людей и товары, а товары военного предназначения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="4.90" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1737"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pDtbOYZMkRA</id>
  <yt:videoId>pDtbOYZMkRA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Полковник запаса: Тегеран применил против Баку один из элементов войны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pDtbOYZMkRA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T17:52:37+00:00</published>
  <updated>2021-10-05T17:52:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Полковник запаса: Тегеран применил против Баку один из элементов войны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pDtbOYZMkRA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pDtbOYZMkRA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Полковник запаса: Тегеран применил против Баку один из элементов войны 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт, полковник запаса армянской армии Айк Нагапетян прокомментировал решение Ирана закрыть свое воздушное пространство для военной авиации Азербайджана.

По словам эксперта, напряжение между Ираном и Азербайджаном достигло предвоенного состояния, и стороны применяют друг против друга элементы войны. 

Нагапетян отметил, что Азербайджан и Турция, задействовав Грузию, взяли в блокаду Иран – был заблокирован проезд иранских граждан и грузовых автомобилей через Грузию в Россию. 

Иран, со своей стороны, применил другой элемент – закрыл свое воздушное пространство для военной авиации Азербайджана. 

Несмотря на это, эксперт считает полномасштабную военную эскалацию между Ираном и Азербайджаном маловероятной. Заинтересованность в эскалации, по мнению Нагапетяна, проявляют страны Запада, а также Израиль.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="4.82" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3112"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_3_A12WqbYc</id>
  <yt:videoId>_3_A12WqbYc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Второй в истории армянин, получивший Нобелевскую премию: Ардем Патапутян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_3_A12WqbYc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T14:19:29+00:00</published>
  <updated>2021-10-05T14:19:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Второй в истории армянин, получивший Нобелевскую премию: Ардем Патапутян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_3_A12WqbYc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_3_A12WqbYc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Второй в истории армянин, получивший Нобелевскую премию: Ардем Патапутян

В понедельник мировые СМИ облетела новость о том, что ученый армянского происхождения из США Ардем Патапутян был удостоен Нобелевской премии по физиологии и медицине.

Молекулярный биолог отмечен престижной наградой наряду с Дэвидом Джулиусом: ученые выявили важные недостающие звенья в понимании сложного взаимодействия между нашими чувствами и окружающей средой.

В рамках исследования Дэвид Джулиус использовал капсаицин, острое соединение перца чили, которое вызывает ощущение жжения, чтобы определить датчик в нервных окончаниях кожи, который реагирует на тепло. Ардем Патапутян использовал чувствительные к давлению клетки, чтобы открыть новый класс датчиков, которые реагируют на механические раздражители в коже и внутренних органах».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="4.94" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="728"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fKMoQ6qt9ZM</id>
  <yt:videoId>fKMoQ6qt9ZM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения оказалась «на столе» переговоров: Кочарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fKMoQ6qt9ZM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T10:36:48+00:00</published>
  <updated>2021-10-05T10:36:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения оказалась «на столе» переговоров: Кочарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fKMoQ6qt9ZM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fKMoQ6qt9ZM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В ходе пресс-конференции в Ереване второй президент Армении Роберт Кочарян прокомментировал ситуацию внутри страны и вокруг нее.

Кочарян подчеркнул, что действующие власти Армении заняты лишь удерживанием власти, и ради этого пойдут на любые сделки. 

Он также коснулся деятельности Минской группы ОБСЕ. Второй президент подчеркнул, что у МГ ОБСЕ никогда не было мандата принуждения к миру, и сейчас нет.

«Деятельность Минской группы ОБСЕ направлена на выдвижение различных предложений. И думать, что Минская группа могла коренным образом изменить ситуацию неверно. Сейчас мы можем констатировать, что роль России в Минской группе резко возросла», - заявил Кочарян. 

По словам второго президента, разговоры с армянской стороны об открытии эпохи мира в регионе тоже не состоятельны, так как Армения перестала быть субъектом переговоров и сейчас находится не за столом переговоров, а «на столе», став объектом переговоров. 

Он заметил, что изменить ситуацию в стране возможно, но для этого действующая власть должна уйти. По словам второго президента, «стоя на коленях» вести переговоры крайне неудобно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="86" average="1.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="571"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_lHTOOHzh_Y</id>
  <yt:videoId>_lHTOOHzh_Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баланс между Арменией и Азербайджаном был нарушен: эксперт о факторе Грузии во время войны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_lHTOOHzh_Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-05T04:27:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-05T07:33:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баланс между Арменией и Азербайджаном был нарушен: эксперт о факторе Грузии во время войны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_lHTOOHzh_Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_lHTOOHzh_Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баланс между Арменией и Азербайджаном был нарушен: эксперт о факторе Грузии во время войны 

В эфире РУСАРМИНФО специалист по Грузии Асмик Меликсетян заявила, что любая нестабильность в Грузии не исходит из интересов Армении.

«Поведение Грузии в ходе 44-дневной карабахской войны много обсуждалось, но свою руку к этому приложили и третьи страны, подливая масло в огонь. После войны Грузия осознала, что следовало баланс нужно было соблюдать лучше», - подчеркнула Меликсетян.

Она отметила, что никаких письменных договоренностей с азербайджанской стороной у Грузии не было.

Что касается встречи премьер-министра Грузии с министрами обороны Азербайджана и Турции, Меликсетян заявила, что стороны сотрудничают в сфере обороны, и делать выводы пока рано.

«В вопросе военных учений нам следует быть бдительными, ни одни военные учения не проходят просто так. Но также не следует слишком сильно фиксироваться на этой теме. Не нужно думать, что грузино-турецко-азербайджанские военные учения направлены против Армении»,- подчеркнула она.

В заключении специалист по Грузии отметила, что в вопросе открытий коммуникаций в регионе у Грузии есть опасения, так как Грузия была главным транспортным хабом в регионе.  По ее словам, если разблокировка коммуникаций в регионе будет именно такой, как ожидается, это нанесет сильный удар по Грузии, если Тбилиси не наладит отношения с Москвой, и не откроется железная дорога в Абхазии. Однако, эксперт подчеркнула, что на сегодняшний день открытие абхазской ж/д маловероятно.

Меликсетян также подчеркнула, что сейчас Грузия проводит масштабные ремонтные и строительные работы для улучшения коммуникаций по всем направлениям.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="4.36" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1949"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:M9JmpjrG2NU</id>
  <yt:videoId>M9JmpjrG2NU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиеву ответили из Армении и напомнили о «дезертирстве»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=M9JmpjrG2NU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-04T18:12:05+00:00</published>
  <updated>2021-10-04T18:26:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиеву ответили из Армении и напомнили о «дезертирстве»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/M9JmpjrG2NU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/M9JmpjrG2NU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиеву ответили из Армении и напомнили о «дезертирстве» 

Пресс-секретарь Республиканской партии Армении Эдуард Шармазанов ответил президенту Азербайджана Ильхаму Алиеву, который нелицеприятно высказался в адрес третьего президента Армении Сержа Саргсяна. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Шармазанов отметил, что Саргсяну проиграли и Гейдар Алиев, и Ильхам Алиев. 

«Все хорошо знают, кто именно был дезертиром. Во время первой арцахской войны, когда Саргсян возглавлял силы самообороны Арцаха, освобождал Шуши и другие населенные пункты Арцаха, Ильхам Алиев наслаждался отдыхом за пределами Азербайджана», - сказал он.

 Шармазанов также напомнил, что в 2016 году во время правления Сержа Саргсяна азербайджанские ВС не смогли взять Матагис, а дойдя до Талиша остановились и отошли.

Экс-вице-спикер парламента Армении указал на то, что при всех трех первых президентах Армении у Алиева сформировались комплексы. Он также напомнил, что осенью 2016-го Алиев жаловался, что за закрытыми дверьми его принуждают признать независимость НКР. 

Эдуард Шармазанов добавил, что поведение Алиева после 44-дневной напоминает поведение уличного подростка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="2.13" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1927"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Phwdla7dhPg</id>
  <yt:videoId>Phwdla7dhPg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война армянского заблуждения и шведского прагматизма</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Phwdla7dhPg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-03T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-03T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война армянского заблуждения и шведского прагматизма</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Phwdla7dhPg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Phwdla7dhPg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война армянского заблуждения и шведского прагматизма


В один момент мы были близки к убеждению, что ковид проигрывает, но нет, вновь проигрываем мы. Проигрывают даже спасшиеся от ковида, потому что это зло уже в нашем подсознании, откуда не уходит, а наоборот, завоевывает остальное, все то, что внутри нас еще бесхозно и беспризорно. Сейчас именно это происходит в войне противников и сторонников вакцинации. Ужасает именно то, что среди воюющих немало титулованных врачей, которые одной рукой прививают и пропагандируют пути спасения, а другой распространяют тезисы антивакцинаторства – от смерти до хаоса, и наоборот - маршрут от хаоса до смерти. Кто-то сомневается, что если вы не выбираете вакцину, то вакцина выбирает вас, после чего неважно, какая единица времени дороже - год или месяц. Поэтому постарайтесь понять, почему скандинавы отвергли изоляцию, а сейчас послушно следуют призыву вакцинации и хотят достичь планки счастливой страны. Мы выбрали изоляцию, потом остались одни в войне, точно так же, как сейчас беззащитны в войне вакцинации, при этом не зная, чья это война - шведского прагматизма или армянского заблуждения…

Нвер Мнацаканян

Մի շրջան մոտ էր համոզմունքը, որ կովիդը պարտվում է, բայց ոչ՝ պարտվում ենք էլի մենք, պարտվում են անգամ կովիդից փրկվածները, որովհետև այդ չարիքն արդեն մեր ենթագիտակցության մեջ է, որտեղից ոչ թե հեռանում, այլ հակառակը՝ նվաճում է մնացյալը, այն ամենը, ինչը մեր ներսում դեռ անտեր է ու անխնամ: Հիմա հենց դա է տեղի ունենում պատվաստումներին դեմ ու կողմ պատերազմում: Սարսափեցնողն էլ հենց այն է, որ պատերազմող դեմերի մեջ քիչ չեն տիտղոսավոր բժիշկները, որոնք մի ձեռքով պատվաստում են ու քարոզում փրկության ելքեր, մյուսով տարածում հակավակցինացման թեզիսներ՝ մահաբերությունից քաոս, և հակառակը՝ քաոսից մահ երթուղով: Որևէ մեկը կասկածում է, որ եթե չեք ընտրում պատվաստումը, պատվաստանյութն է ընտրում ձեզ, որից հետո էլ կարևոր չէ ժամանակի որ միավորն է թանկ, տարին, թե՝ ամիսը: Դրա համար էլ փորձեք հասկանալ, թե ինչու սկանդինավները մերժեցին մեկուսացումը, իսկ հիմա հնազանդ են վակցինացման հրամանին և երջանիկ երկրի նշաձողն են ուզում, մենք ընտրեցինք մեկուսացումը, հետո մենակ մնացինք պատերազմի դաշտում, ճիշտ այնպես, ինչպես հիմա անպաշտպան ենք վակցինացման պատերազմում, հետն էլ չգիտենք, թե ում պատերազմն է սա՝ շվեդական պրագմատիզմի, թե հայկական մոլորության…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="629" average="4.96" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="19015"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9P6IKD3HM9U</id>
  <yt:videoId>9P6IKD3HM9U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Диагноз Ковид: известные армяне, не победившие коронавирус</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9P6IKD3HM9U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-02T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-02T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Диагноз Ковид: известные армяне, не победившие коронавирус</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9P6IKD3HM9U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9P6IKD3HM9U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Диагноз Ковид: известные армяне, не победившие коронавирус 

За 2,5 половиной года в мире зафиксировано более 4,5 миллионов смертей, вызванных последствиями заболевания коронавирусной инфекцией Covid-19.

В Армении, по официальным данным на начало октября 2021 года, число летальных исходов превышает 5000. Среди скончавшихся людей с диагнозом Ковид также есть известные персоны. 

В подборке РУСАРМИНФО известные деятели в Армении и диаспоре, которые не смогли побороть коронавирус.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="2.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1729"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EiWvb8RcIK0</id>
  <yt:videoId>EiWvb8RcIK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вопросы, которые задают в Армении и Азербайджане спустя год после войны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EiWvb8RcIK0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-02T15:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-02T15:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вопросы, которые задают в Армении и Азербайджане спустя год после войны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EiWvb8RcIK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EiWvb8RcIK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вопросы, которые задают в Армении и Азербайджане спустя год после войны 

В эфире РУСАРМИНФО гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном коснулись ситуации в послевоенной Армении и регионе Южного Кавказа. 

По словам политолога Гранта Тер-Абрамяна, на сегодняшний день война все еще продолжается в гибридной форме, покушаются на территорию самой Армении, и поэтому возникает вопрос – правомерно ли называть войну «Карабахской»? 

Председатель партии «Просвещенная Армения» Эдмон Марукян, подчеркнул, что после войны в армянском обществе накопилось множество вопросов, ответы на которые за прошедший год не получены. Марукян также отметил, что Армения пока не извлекла уроки из ошибок, допущенных в ходе войны.  

По мнению военно-политического эксперта Мгера Акопяна, спустя год после войны вызывают серьезные сомнения заявления президента Азербайджана о том, что карабахский вопрос остался в истории. 

«Трезвомыслящие люди спрашивают Алиева – ради чего отдано столько жизней? Да, получили территории, но сейчас мы получили также российскую базу», - отметил эксперт. 

Писатель Акоп Мовсес, в свою очередь, заявил, что поражение стало следствием внутренних разногласий и отсутствия подготовки к войне, что с Арменией в истории происходило не раз. 

Картограф Рубен Галчян коснулся вопросов демаркации армяно-азербайджанской границы, которые возникли после 44-дневной войны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="4.65" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5069"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Odc_oLMxzdY</id>
  <yt:videoId>Odc_oLMxzdY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне потеряли «руку» государства, которую все должны целовать: экс-минкульт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Odc_oLMxzdY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-02T04:32:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-02T12:35:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне потеряли «руку» государства, которую все должны целовать: экс-минкульт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Odc_oLMxzdY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Odc_oLMxzdY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне потеряли «руку» государства, которую все должны целовать: экс-минкульт  

В эфире РУСАРМИНФО писатель, переводчик, бывший министр культуры Армении Акоп Мовсес рассказал о внутриполитических проблемах Армении. 

По его словам, сейчас в стране не хватает сильной руки государства и государственной дисциплины. 

«То, что в Национальном Собрании Армении депутат, член фракции кидает бутылку в другого депутата означает, что он не имеет государства», - подчеркнул Акоп Мовсес. 

По его словам, внутриполитическая вражда является следствием «дефицита государства», особенно сейчас, когда нет той руки, которую «все должны целовать», и которая, как молот, должна опускаться на тех, кто нарушает государственную дисциплину.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="4.86" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3292"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:SSauzqajLM4</id>
  <yt:videoId>SSauzqajLM4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иранист объяснил причины резкого ухудшения отношений Тегерана и Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=SSauzqajLM4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-01T17:20:27+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T17:21:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иранист объяснил причины резкого ухудшения отношений Тегерана и Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/SSauzqajLM4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/SSauzqajLM4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иранист объяснил причины резкого ухудшения отношений Тегерана и Баку

Иранист Вардан Восканян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что в ухудшении отношений Азербайджана и Ирана свою роль сыграло поведение Баку.

«Очевидно, что одним из катализаторов стал арест двух иранских водителей на трассе Горис-Капан. И хотя Азербайджан заявляет, что это его территория, на самом деле это не так, и арест водителей незаконен. Другим фактором является активное турецкое присутствие в Азербайджане, и постоянные совместные военные учения, которые имеют антииранскую направленность»,- подчеркнул Восканян.

Иранист отметил, на вопрос Алиева, почему Иран проводит военные учения на границе с Азербайджаном последовал четкий ответ Тегерана о том, что это суверенное право страны. 

По словам Восканяна, на неофициальном уровне активно идет ирано-азербайджанская информационная война. Он также подчеркнул, что особую роль в этом противостоянии имеют высказывания духовных лидеров.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="4.67" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1324"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DLGwBIIOuw0</id>
  <yt:videoId>DLGwBIIOuw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Последствия для Армении: военный эксперт сравнил армии Ирана и Турции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DLGwBIIOuw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-01T12:44:48+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T12:44:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Последствия для Армении: военный эксперт сравнил армии Ирана и Турции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DLGwBIIOuw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DLGwBIIOuw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Последствия для Армении: военный эксперт сравнил армии Ирана и Турции

Военный эксперт Мгер Акопян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что Азербайджан не пойдет на прямую конфронтацию с Ираном. 

«Конфликт с Ираном будет иметь серьезные последствия для любой соседней страны, в том числе и для Азербайджана. Вероятно, что Израиль или западные страны сделают попытку обострить ситуацию на границе, но Баку не пойдет на такую конфронтацию», - сказал он. 

По словам Акопяна, иранская армия справится с азербайджанской, но в случае вступления в конфликт Турции возникнут проблемы, и поэтому впадать в эйфорию не стоит. 

Акопян отметил, что техника Ирана достаточно устарела, и была использована в ирано-иракской войне. При этом, эксперт подчеркнул, что Иран обладает серьезным арсеналом баллистических ракет, которые могут решать конкретные задачи. Говоря о противостоянии в воздухе, эксперт отдал предпочтение ВВС Турции, которые оснащены современными истребителями F-16. 

Военный эксперт также добавил, что возможный конфликт Ирана с Азербайджаном может в какой-то стадии иметь положительные последствия для Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="4.52" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1001"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tr9mWWZBlrc</id>
  <yt:videoId>Tr9mWWZBlrc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран показал «мускулы» и готовность защитить юг Армении: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tr9mWWZBlrc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-01T04:33:48+00:00</published>
  <updated>2021-10-01T06:52:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран показал «мускулы» и готовность защитить юг Армении: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tr9mWWZBlrc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tr9mWWZBlrc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Иран показал «мускулы» и готовность защитить юг Армении: военный эксперт  

Военный эксперт Мгер Акопян в эфире РУСАРМИНФОФ заявил, что между Ираном и Азербайджаном происходит «демонстрация мускулов». 

«Иран нервирует возможное сужение границы с Арменией и сепаратистские настроения на северо-востоке», - сказал эксперт.

По словам Акопяна, военные учения Ирана для Армении имеют важное значение, так как южная граница Армении находится под угрозой, и жесткая позиция Ирана может стать дополнительной гарантией для Еревана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="99" average="4.68" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2624"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p3pDgaMTN5g</id>
  <yt:videoId>p3pDgaMTN5g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Визит Минской тройки в Степанакерт ставит Алиева в «тупик»: Акопян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p3pDgaMTN5g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-30T18:18:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-30T18:18:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Визит Минской тройки в Степанакерт ставит Алиева в «тупик»: Акопян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p3pDgaMTN5g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p3pDgaMTN5g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Визит Минской тройки в Степанакерт ставит Алиева в «тупик»: Акопян

В эфире РУСАРМИНФО военный эксперт Мгер Акопян, комментируя предстоящий визит сопредседателей Минской группы ОБСЕ в Степанакерт, заявил, что Алиев оказался в дипломатическом тупике.

«Алиев множество раз заявлял, что карабахский вопрос решен. Сейчас он вновь будет вовлечен в переговоры под председательством Минской группы ОБСЕ. Всем очевидно, что вопрос не решен. Сейчас безопасность населения Карабаха обеспечивает Россия, а говорить с Россией на языке силы Азербайджан не может», - подчеркнул эксперт.

Акопян подчеркнул, что, как только Алиев будет вовлечен в переговоры, рухнет созданный им концепт о том, что карабахский вопрос решен.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="128" average="4.78" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4074"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
