<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:owp4-f0hqzs</id>
  <yt:videoId>owp4-f0hqzs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На страже Родины: армянка отвечает Мамедовой с дохлым голубем</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=owp4-f0hqzs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-04T17:03:10+00:00</published>
  <updated>2023-06-04T17:03:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На страже Родины: армянка отвечает Мамедовой с дохлым голубем</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/owp4-f0hqzs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/owp4-f0hqzs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

На страже Родины: армянка отвечает Мамедовой с дохлым голубем

Здравствуйте! Предоставление  в Армении женщинам от 18 до 27 лет возможности пройти военную службу является смелым шагом, а точнее испытанием не только для женщин, записывающихся в армию, но и для нашего общественного сознания, потому что сегодня нам необходимо раскрыть одну вещь, которая выше ежедневной политической торговли ради власти - потенциал каждого чувствовать себя внутри солдатом. И в этом ряду, кстати, не только тот, кто носит военную форму, но и номинальный армянин, если хотите, родившийся, чтобы познать эту страну, тот, кто понимает, где он живет, и что нужно, чтобы сохранить это место. Есть же страны, в которых женщины в военной форме являются не столько оборонительным ресурсом, сколько планкой собирательного образа, постоянным символом бдительности, внутри которого объединились творец жизни и часовой. И поэтому, встретив армянку-военнослужащую будь то на боевых позициях или на улицах Еревана, для измерения степени своей гордости сравните ее с трясущей дохлого голубя Тахирой Мамедовой, которая с теми же воплями теперь уже пришла к резиденции Алиева и требует обещанные ей деньги за блокаду 30 тысяч арцахских детей. И, поверьте, это нужно только нам, да и то для того, чтобы ответить тем, кто аплодирует обещающему амнистию Алиеву… Удачи!

Нвер Мнацаканян

Հայաստանում 18-27 տարեկան կանանց ու աղջիկներին զինվորական ծառայության հնարավորություն տալը համարձակ քայլ է, ավելի ճիշտ փորձություն ոչ միայն զինվորագրվող կանանց համար, այլ նաև մեր հանրային գիտակցության, որովհետև այսօր է պետք բացահայտել իշխանության համար ամենօրյա քաղաքական առևտրից վեր մի բան՝ ամեն մեկն իր ներսում զինվոր զգալու պոտենցիալը, և այդ շարքում, ի դեպ, միայն զինվորական հագուստ կրողները չեն, այլ նոմինալ հայը, եթե կուզեք, այս երկիրը ճանաչելու համար ծնվածը, նա, ով հասկանում է՝ որտեղ է ապրում և ինչ է պետք այդ տեղը պահելու համար։ Կան, չէ, երկրներ, որտեղ զինվորական համազգեստով կանայք պաշտպանական ռեսուրս լինելուց առավել հավաքական կերպարի նշաձող են, սթափության մշտական սիմվոլ, որի ներսում միավորվել են ծնունդ արարողն ու դիրքապահը։ Դրա համար էլ, երբ հանդիպեք զինվորագրված հայ կնոջ ու աղջկա, լինի դիքերում, թե Երևանի փողոցներում, ձեր հպարտության աստիճանը չափելու համար համեմատեք նրան Լաչինում սպանված աղավնի թափահարող Թաիրա Մամեդովայի հետ, որն հիմա էլ, նույն վայնասունով գնացել է Ալիևի նստավայր և իրեն խոստացված փողերն է պահանջում 30 հազար արցախցի երեխաներին շրջափակելու դիմաց։ Եվ, հավատացեք, դա միայն մեզ է պետք, այն էլ անմիստիա խոստացող Ալիևին ծափահարողներին պատասխանելու  համար․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="252" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6774"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gAx5Jg2DT48</id>
  <yt:videoId>gAx5Jg2DT48</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переставшая быть самой богатой армянкой в мире продолжает тратить на «Haiastan»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gAx5Jg2DT48"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-04T16:13:08+00:00</published>
  <updated>2023-06-04T16:13:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переставшая быть самой богатой армянкой в мире продолжает тратить на «Haiastan»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gAx5Jg2DT48?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gAx5Jg2DT48/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Переставшая быть самой богатой армянкой в мире продолжает тратить на «Haiastan»

Еще 4 года назад Каролин Рафаэлян была одной из самых ярких участниц глобального списка Forbes. Ее называли самым богатым ювелиром США с состоянием 1 миллиард долларов. Составители рейтинга отмечали, что про таких как Рафаэлян говорят «сделала себя сама».

Ранее, в 2016 году журнал включил Каролин в список самостоятельно разбогатевших женщин. Она заняла 22 позицию с состоянием 700 миллионов долларов. На тот момент она была самой богатой армянкой в мире.

Каролин Рафаэлян родилась в 1966 году в США в семье беженцев из Западной Армении. Отец в год ее рождения основал ювелирную фирму и мастерил украшения для костюмов, в том числе нагрудные значки в виде американского флага, которые продавал скупщикам оптом.

Каролин выросла в ювелирной среде, и это определило ее будущее. После окончания колледжа в Лос-Анджелесе она продолжила дело своего отца и стала сама создавать ювелирные украшения.

В 2004 году Рафаэлян основала собственную фирму Alex&amp;Ani, назвав ее так в честь своих дочерей. Ее первая серия уникальных украшений в виде знаков зодиака сразу стала популярной в США. Другой, еще более удачной серией, стали украшения в виде Статуи Свободы.
Уже к 2010 году чистый доход ее компании составил 2 миллиона долларов.
Еще через два года аудитор из «глобальной четверки» Ernst&amp;Young назвал Рафаэлян «предпринимателем года» в сфере малого бизнеса.

В 2015 году годовой оборот компании составлял уже 230 миллионов, а спустя год 500 миллионов долларов. Сеть магазинов Alex&amp;Ani разрослась до 70 по всей стране.

Спустя еще несколько лет удача, увы, перестала сопутствовать Каролин. После череды неудачных кадровых решений и ситуации в мировой экономике в 2020 году, предпринимательнице пришлось потерять большую часть своего состояния и приносивший миллионы бизнес.

Но положение в Forbes назвали не чудовищным: Рафаэлян сохранила не меньше десятка домов, в том числе в Род-Айленде, Нью-Йорке и на Венис-Бич в Калифорнии. Ей принадлежит старинный коттедж в городе Ньюпорт, известный как Белкуртский замок, в котором можно насчитать 60 комнат.

Потеряв ювелирную компанию, Рафаэлян не отчаялась и основала новую компанию.
«С радостью сообщаю, что я создала новую компанию под названием Metal Alchemist. С ней я планирую продолжать любимое дело, начинания и творчество, на которых держится все, что по-настоящему важно для меня, в частности «Фонд Армения», ― написала предпринимательница на своей странице в социальных сетях в октябре 2020 года.

Каролин Рафаэлян активно занималась благотворительностью. Она выделила на разные программы более 30 миллионов долларов. Часть этих денег она пожертвовала Фонду Армения. С 2015 года все магазины Alex&amp;Ani продавали браслеты CAMP HAIASTAN, доход от продажи которых направлялись на финансирование образовательных лагерей для армянских детей в США.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="426" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13528"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zyqYa7X-G4o</id>
  <yt:videoId>zyqYa7X-G4o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин, которого Турции не забыть - создатель современного турецкого языка и подписи Ататюрка</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zyqYa7X-G4o"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-03T17:55:58+00:00</published>
  <updated>2023-06-03T17:55:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин, которого Турции не забыть - создатель современного турецкого языка и подписи Ататюрка</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zyqYa7X-G4o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zyqYa7X-G4o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Армянин, которого Турции не забыть - создатель современного турецкого языка и подписи Ататюрка 

В Турции, которая в рамках нормализации отношений с Арменией неформально предъявила предусловие армянскому правительству снять с актуальной внешнеполитической и внутренней повестки вопрос признания Геноцида армян в 1915 году, активно прячут страницы своей собственной истории, рассказывающие о роли армян в становлении турецкой государственности и культуры. 

В частности, создателем современного турецкого языка считатется армянин Акоп Мартаян (Акоп Дилачар), который будучи советником турецкого президента по языковым, культурным и научным вопросам также придумал фамилию основателя Турецкой Республики Кемаля Ататюрка.

Акоп Мартаян родился 22 мая 1895 года в Константинополе (Стамбул). Учился в американской школе Стамбула. Потом преподавал английский язык в этом колледже, а затем стал его директором.

Во время Первой мировой войны Акопа Мартаяна призвали на Сирийский фронт — сражаться против англичан. 

Однажды британские пленники попросили Мартаяна, владевшего английским, передать турецким офицерам просьбу прекратить насилие над ними. Узнав об этом, турецкие офицеры заподозрили Акопа в предательстве и отвели его к командиру.

Акоп, стоя перед турецким офицером, смело высказал ему, что насилие свойственно только султанскому режиму и противоречит прогрессивным устремлениям республиканского строя. С этого момента изменилась не только судьба Мартаяна, но и всей Османской империи. Мартаян через некоторое время уже читал лекции о государственной политике и о том, что такое республика, этому же офицеру, который впоследствии стал первым президентом Турецкой Республики.

Этим командиром был Мустафа Кемаль. В 1923 году он поручил своему советнику по языковым, культурным и научным вопросам Акопу Мартаяну реформу турецкого языка — перевести османско-турецкий язык (османлы) с арабицы на латиницу. 

В 1936-1950 годах армянский лингвист преподавал историю языкознания и общее языкознание в университете Анкары. В это же время он получил новую фамилию Дилачар, что значит «языковед».

Примечательно, что до 30-ых годов XX века в Турции не было фамилий. В 1934 году Кемаль принял закон о фамилиях, согласно которому в первую очередь фамилии должны были получить лингвисты и государственные деятели. 

Для самого Мустафы Кемаля турки придумали фамилию Turk atasi, которую Мартаян изменил на Ataturk (Ататюрк).

Автором подписи Мустафы Кемаля Ататюрка стал другой армянин - каллиграф Акоп Ваграм Черчиян.

По воспоминаниям Тиграна Черчияна – сына Акопа Ваграма Черчияна, депутаты Меджлиса Турции решили подарить лидеру нации красивый эскиз подписи и обратились к армянину, который обучался на курсах каллиграфии в школе «Palmer Method» в США и долгие годы преподавал в том же колледже, что и Мартаян.

Черчиян предложил 5 вариантов подписей для Ататюрка, из которых Кемалю больше всего понравился последний эскиз. Именно этот вариант он стал использовать для подписания документов.

Основоположник современного турецкого языка Акоп Мартаян был также главным редактором турецкой энциклопедии. Он знал не только английский, армянский и турецкий языки, владел еще 18 языками, среди которых греческий, испанский, латинский, немецкий, русский, болгарский.

Акоп Мартаян (Дилачар) скончался 12 сентября 1979 в Стамбуле.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="207" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7621"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GDqViFoC3a4</id>
  <yt:videoId>GDqViFoC3a4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения становится «опасной»: Баку придется сесть за стол переговоров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GDqViFoC3a4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-03T16:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-03T16:58:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения становится «опасной»: Баку придется сесть за стол переговоров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GDqViFoC3a4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GDqViFoC3a4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали прошедшие переговоры между главами Армении и Азербайджана в Москве и Кишиневе. 

Эксперты оценили серьезность угроз Ильхама Алиева в адрес Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), спекуляции Анкары и Баку на тему «Зангезурского коридора», рассказали о позициях европейских лидеров – участников кишиневской встречи.

Эти и другие вопросы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи Аслан Рубаев, Алексей Анпилогов, Артур Атаев, Гурген Симонян, Александр Цинкер, политтехнолог Сергей Маркелов, депутат Национального собрания НК Давид Мелкумян, эксперт-международник Давид Карапетян, юрист Арташес Халатян и востоковед Армен Петросян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="215" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11654"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L-GHQUfCJl0</id>
  <yt:videoId>L-GHQUfCJl0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Впервые глава Армении поехал на инаугурацию президента Турции: Мир, Геноцид, Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L-GHQUfCJl0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-03T15:56:44+00:00</published>
  <updated>2023-06-03T15:56:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Впервые глава Армении поехал на инаугурацию президента Турции: Мир, Геноцид, Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L-GHQUfCJl0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L-GHQUfCJl0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Впервые глава Армении поехал на инаугурацию президента Турции: Мир, Геноцид, Карабах 

Премьер-министр Армении Никол Пашинян впервые в истории армяно-турецких отношений по приглашению турецкой стороны 3 июня принял участие в церемонии инаугурации президента Турции, которым по результатам второго тура выборов стал Реджеп Эрдоган.

Доцент Института стран Азии и Африки МГУ Павел Шлыков считает, что это укладывается в логику новой повестки по нормализации армяно-турецких отношений. 

По его мнению, и Пашинян, и Эрдоган на восстановление отношений смотрят с точки зрения «прагматизма». 

Эксперт напомнил, что последние попытки реанимировать армяно-турецкие отношения были предприняты в 2010 году, но не увенчались успехом: слишком далеко друг от друга проходили «красные линии» обеих стран. 

Шлыков отмечает, что 2020 год стал переломным для государств и сейчас есть реальный шанс впервые за 30 лет изменить повестку. 

Собеседник агентства обратил внимание, что в Турции после выборов и победы Эрдогана перестали «давить» на националистические настроения и напоминать в ультимативной форме Армении о памятнике Немезису.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="124" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17548"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RmCASsWBJ2Q</id>
  <yt:videoId>RmCASsWBJ2Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Заявление Госдепа-позор: как Карабах может ответить?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RmCASsWBJ2Q"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T18:57:20+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T18:57:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Заявление Госдепа-позор: как Карабах может ответить?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RmCASsWBJ2Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RmCASsWBJ2Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Заявление Госдепа-позор: как Карабах может ответить?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1878"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:g82t8yw6xP8</id>
  <yt:videoId>g82t8yw6xP8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Коридор через Армению-выдумка Азербайджана: как Алиев пытался поучать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g82t8yw6xP8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T18:50:11+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T18:50:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Коридор через Армению-выдумка Азербайджана: как Алиев пытался поучать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g82t8yw6xP8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g82t8yw6xP8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Коридор через Армению-выдумка Азербайджана: как Алиев пытался поучать

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="139" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9019"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FijV--TG3C0</id>
  <yt:videoId>FijV--TG3C0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>К счастью для Баку Путин «очень добрый»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FijV--TG3C0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T18:44:58+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T20:31:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>К счастью для Баку Путин «очень добрый»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FijV--TG3C0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FijV--TG3C0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

К счастью, для Баку Путин «очень добрый»

Агентство продовольственной безопасности Азербайджана, ссылаясь на внутренний закон  «О пищевой безопасности», запретит с 1 сентября 2023 года российским импортерам животноводческой продукции, не прошедшим проверку в Национальном институте пищевой безопасности, поставки на азербайджанский рынок. Соответствующее заявление распространил Россельхознадзор. 

«Агентство выразило обеспокоенность в связи с тем, что до настоящего времени большинство российских организаций, отгружающих животноводческую продукцию в Азербайджан, не заключили контракт с институтом на проведение инспекций. В случае, если предприятия не заключат контракт до 1 сентября 2023 года, экспорт их продукции будет ограничен азербайджанской стороной до заключения контракта и проведения соответствующей инспекции», - говорится в сообщении российского регулятора.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский экс-сенатор Совета Федерации Франц Клинцевич прокомментировал азербайджанские ограничения, назвав их «выстрелом себе в голову». 

Поведение Баку собеседник агентства назвал попыткой «усидеть на трех, а иногда на четырех седлах» и  связал уход Азербайджана от прежних договоренностей, выстроенных на постсоветском пространстве, с победой Эрдогана. 

Клинцевич допустил, что основания для ограничений поставок российской продукции существуют, но, по его мнению, процессы должны строиться по-другому.

Экс-сенатор также не оставил без внимания прошедшую двустороннюю встречу президентов Азербайджана и Украины Ильхама Алиева и Владимира Зеленского, назвав ее «непорядочной» со стороны Азербайджана в рамках коммуникаций, выстроенных с Россией. 

Клинцевич добавил, что у России на подобные выпады есть рычаги.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="104" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5489"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iIOzqsyyWE4</id>
  <yt:videoId>iIOzqsyyWE4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне Карабаха патриоты, но нахичеванский вариант может повториться</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iIOzqsyyWE4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T18:18:29+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T18:18:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне Карабаха патриоты, но нахичеванский вариант может повториться</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iIOzqsyyWE4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iIOzqsyyWE4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне Карабаха патриоты, но нахичеванский вариант может повториться

Директор российского Центра политической информации Алексей Мухин считает, что Нагорному Карабаху (армянское название Арцах) грозит «нахиджеванский вариант».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт напомнил о событиях 1921 года, когда Нахиджеван, согласно «Московскому договору» получил статус автономии, но несмотря на это армянское население было со временем выдавлено со своих исторических земель азербайджанцами. 

По словам Мухина, карабахскому населению,  которому Алиев не может гарантировать безопасность и соблюдение прав, грозит геноцид в случае, если Нагорный Карабах станет частью Азербайджана. 

Политолог не видит смысла в подписании каких-либо документов между Арменией и Азербайджаном, поскольку Баку не будет их выполнять. 

По его мнению, гарантом соблюдения договоренностей может выступать только Россия, но она не настаивает на быстром «форсированном» заключении мира, как этого пытаются добиться на Западе. 

Мухин убежден, что миротворческий статус Запада в регионе не решит проблем «на земле» и не предотвратит дальнейшую эскалацию нагорно-карабахского конфликта.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2622"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8OdQQs9Yj3U</id>
  <yt:videoId>8OdQQs9Yj3U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения вышла из шока: за Сюник будет сражаться весь народ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8OdQQs9Yj3U"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T18:11:49+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T18:11:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения вышла из шока: за Сюник будет сражаться весь народ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8OdQQs9Yj3U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8OdQQs9Yj3U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения вышла из шока: за Сюник будет сражаться весь народ

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="122" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5034"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:G3GYQi9MkNg</id>
  <yt:videoId>G3GYQi9MkNg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Череда переговоров Армении и Азербайджана: «сербский» договор нужно исключить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=G3GYQi9MkNg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T17:52:29+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T17:52:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Череда переговоров Армении и Азербайджана: «сербский» договор нужно исключить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/G3GYQi9MkNg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/G3GYQi9MkNg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Череда переговоров Армении и Азербайджана: «сербский» договор нужно исключить

Главы МИД Армении и Азербайджана Арарат Мирзоян и Джейхун Байрамов проведут встречу 12 июня в Вашингтоне, а следующая встреча лидеров двух стран пройдет 21 июля в Брюсселе. 

В эфире РУСАРМИНФО израильский политолог Александр Цинкер отметил, что частота встреч связана с наличием вопросов, которые остаются несогласованными между Ереваном и Баку. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог заявил, что на всех встречах стороны пытаются сгладить разночтения, окончательный документ пока не согласован. По словам Цинкера, в основе соглашения должен лежать принцип поэтапного решения всех вопросов. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2530"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HLEvmQGjaxM</id>
  <yt:videoId>HLEvmQGjaxM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переговоры-имитация: для нападения на Армению Азербайджан ищет повод</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HLEvmQGjaxM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T17:37:29+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T18:11:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переговоры-имитация: для нападения на Армению Азербайджан ищет повод</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HLEvmQGjaxM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HLEvmQGjaxM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Переговоры-имитация: для нападения на Армению Азербайджан ищет повод

Политолог Гурген Симонян считает, что переговоры между Арменией и Азербайджаном на разных площадках носят имитационный характер, Баку по-прежнему рассматривает военный сценарий для решения своих проблем как основной.

В эфире РУСАРМИНФО Симонян отметил, что об этом свидетельствуют и слова премьер-министра Армении Никола Пашиняна, сказанные на встрече с представителями армянской общины Молдавии. По словам политолога, Пашинян убежден, что Баку ищет повод для начала новых военных действий. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Гурген Симонян отметил, что плюсом от переговоров для Армении является то, что республика получает время для восстановления своих сил перед новым неизбежным столкновением с Азербайджаном. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1010"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5xKApkeTkjc</id>
  <yt:videoId>5xKApkeTkjc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Макрон поддержал армян Карабаха, а азербайджанцы обиделись: итоги Кишинева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5xKApkeTkjc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T17:23:12+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T17:23:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Макрон поддержал армян Карабаха, а азербайджанцы обиделись: итоги Кишинева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5xKApkeTkjc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5xKApkeTkjc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Макрон поддержал армян Карабаха, а азербайджанцы обиделись: итоги Кишинева
 
Елисейский дворец распространил заявление по итогам пятисторонней встречи в Кишиневе с участием лидеров Армении, Азербайджана, Франции, Германии и Европейского совета. В нем отмечается, что участники переговоров в Кишиневе подчеркнули важность внедрения механизма защиты прав и гарантий безопасности армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В эфире РУСАРМИНФО израильский политолог Александр Цинкер заявил, что французская сторона этим заявлением подчеркивает, что стороны должны выполнять взятые на себя обязательства, а вопрос безопасности армян Карабаха нужно решать. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что справедливое заявление французского лидера вызвало традиционно негативную реакцию в Баку – там заявили, что эта тема на переговорах не обсуждалась. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="144" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7642"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HTsLEl0qcEw</id>
  <yt:videoId>HTsLEl0qcEw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дальше «английского» Алиев не пойдет, но Кремль это запомнит</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HTsLEl0qcEw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T17:05:05+00:00</published>
  <updated>2023-06-02T17:05:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дальше «английского» Алиев не пойдет, но Кремль это запомнит</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HTsLEl0qcEw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HTsLEl0qcEw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Дальше «английского» Алиев не пойдет, но Кремль это запомнит

На полях саммита Европейского политического сообщества в Кишиневе президент Азербайджана Ильхам Алиев 1 июня провел двустороннюю встречу с президентом Украины Владимиром Зеленским, который поблагодарил Алиева за помощь, а тот, в свою очередь, выразил поддержку своему украинскому коллеге.

Примечательной о одной из самых обсуждаемых деталей встречи Алиев-Зеленский стало то, что главы государств несмотря на отличное владение русским, предпочли общаться на английском языке, которым, по мнению члена Совета по межнациональным отношениям при президенте России Богдана Безпалько, Алиев и Зеленский владеют намного хуже русского.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Безпалько прокомментировал встречу глав государств и заявив, что Кремль запомнит «политический жест» Алиева - ведение диалога с Зеленским на английском языке.

При этом Безпалько считает, что Азербайджан прекрасно понимает, что от России на Кавказе и Ближнем Востоке зависит многое, особенно в контексте переизбрания Эрдогана, который, хоть и не считается союзником, но намерен получать выгоду от отношений с Россией в энергетическом, продовольственном, военном секторе. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6182"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zkB5m_O6KUk</id>
  <yt:videoId>zkB5m_O6KUk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zkB5m_O6KUk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-02T16:59:21+00:00</published>
  <updated>2023-06-03T00:48:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zkB5m_O6KUk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zkB5m_O6KUk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 02.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». По итогам кишиневской встречи была анонсирована новая трехсторонняя встреча Пашинян-Мишель-Алиев 21 июля в Брюсселе. В пятистороннем формате следующие переговоры пройдут 5 октября в Испании. Премьер Армении 3 июня отправится в Анкару на инаугурацию президента Турции Реджепа Эрдогана. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) израильский политолог, экс-депутат Кнессета Александр Цинкер и политолог Гурген Симонян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2162"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
