<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:D6YrSDTWqt4</id>
  <yt:videoId>D6YrSDTWqt4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6YrSDTWqt4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T16:49:05+00:00</published>
  <updated>2022-01-29T16:49:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6YrSDTWqt4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6YrSDTWqt4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО спикеры прокомментировали обстановку в регионе, особо отметив в этом контексте роль армяно-турецких и армяно-азербайджанских отношений.

По словам военного эксперта Карена Ованнисяна, позитивные сигналы, исходящие из Турции, адресованы не Армении, а международному сообществу.

«Турция хочет продемонстрировать своим международным партнерам, что пытается установить добрососедские отношения со своим врагом - Арменией, в результате чего международные партнеры в лице Анкары должны увидеть того, кто возьмет под свой контроль весь регион», - сказал Ованнисян.

Политолог Давид Степанян отметил, что Алиев будет как можно больше говорить о так называемом «Зангезурском коридоре», пытаясь таким образом оказать давление на Армению.

По мнению депутата парламента Армении от фракции «Гражданский договор» Армана Егояна, в армяно-турецких переговорах нет красных линий.

«Если нет предварительных условий, то о каких красных линиях идет речь?», - заявил Егоян.

Политолог Александр Искандарян предлагает рассматривать Турцию не только в контексте отношений с Арменией, но и как игрока, претендующего занять доминирующую роль на Южном Кавказе.

По словам политолога, особенно после войны 2020 года, Турция и Азербайджан имеют общие интересы, связанные с двумя армянскими государствами (Арменией и Нагорным Карабахом - ред.).</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1606"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:00M5-CMMFO8</id>
  <yt:videoId>00M5-CMMFO8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=00M5-CMMFO8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T04:25:43+00:00</published>
  <updated>2022-01-29T07:17:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/00M5-CMMFO8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/00M5-CMMFO8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» полковник запаса Арцрун Ованнисян прокомментировал вопросы формирования армянской армии и существующих в Вооруженных Силах проблем.

По словам Арцруна Ованнисяна, сегодня тот день, когда, независимо от результатов последней войны, надо поздравить друг друга, поскольку армянская армия всегда давала больше, чем получала.

«Вооруженные Силы Республики Армения давали больше, чем получали , если учесть, что государство  дало им, какой одеждой одел армию, какой пищей накормил, чем вооружил ...  Ответ на это, который дает армия нашему обществу и нашему государству намного больше», - сказал Ованнисян.

Говоря о 44–дневной войне, Арцрун Ованнисян сказал, что воюет не армия, а государство, просто хребет инструментария войны-регулярная армия, на которой опираются «остальные части тела».

«Регулярное войско более боеспособно, чем пополняющий резерв. Проблема государства в том, чтобы боеспособность этих двух приблизилась друг к другу. Однако мы не вкладывали ресурсы для доведения резерва до этого уровня, были невнимательны к нашему резерву», - сказал Ованнисян.

По его мнению, на исход войны большое влияние оказало то, что Азербайджан правильнее оценил характер ожидаемой войны и приобрел гораздо более точную и дорогую технику на этапе подготовки к войне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="212" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6402"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8y_i54sqnUg</id>
  <yt:videoId>8y_i54sqnUg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8y_i54sqnUg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-28T18:06:07+00:00</published>
  <updated>2022-01-28T18:06:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8y_i54sqnUg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8y_i54sqnUg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт постоянной комиссии НС РА по вопросам обороны и безопасности, полковник запаса Арцрун Ованнисян говорил об исходе 44-дневной войны.

По его словам, пока еще очень трудно и тяжело говорить о войне более открыто, однако чем больше времени пройдет, чем меньше секретов останется, тем более открыто можно будет говорить о войне.

«Я по своей части скажу - все что сегодня не нанесет ущерба нынешней тактической ситуации, я об этом говорил и говорю. Однако, конечно, есть процессы, которые не завершились. Они не начались с войной и не закончились вместе с ней», - сказал Арцрун Ованнисян.

Он также отметил, что серьезные шаги должна предпринять парламентская следовательская комиссия по 44–дневной войне, изучив документы и выслушав разных людей.

«Почему началась война? Нужно начать с определенных политических процессов, охватывающих не все политические слои, а очень конкретные - экономические составляющие обеспечения безопасности», - сказал полковник запаса.

Арцрун Ованнисян уверен, что в первую очередь нужно сравнивать экономики, поскольку для исхода войны очень важно, в каком состоянии находится экономика воюющих государств.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="730"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OImrpis7VCI</id>
  <yt:videoId>OImrpis7VCI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OImrpis7VCI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-28T04:25:35+00:00</published>
  <updated>2022-01-28T07:30:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OImrpis7VCI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OImrpis7VCI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Александр Искандарян прокомментировал влияние ухудшения отношений России и Запада на Армению.

По мнению Искандаряна, негативный фон отношений между Россией и Западом, то есть США в рамках НАТО, безусловно повлияет на Армению. Также политолог отметил, что в выборе союзнической стороны, у Армении есть не так много вариантов поддержки.

«Если наступает момент, когда нужно делать выбор, то деваться некуда. Это совершенно не обязательно случится, мне кажется, всё-таки на каком-то этапе какая-то договоренность будет», - сказал он.

Также Искандарян оценил влияние возможных событий на Украине на отношения Армении с Турцией и Азербайджаном. По словам политолога, присутствие Турции в процессах внешней политики Украины – ожидаемо для политики президента Реджепа Эрдогана.

«Он открывает любую дверь – в любом процессе, который происходит вокруг него», - сказал он.

Эксперт отмечает, что при этом говорить о том, что Турция занимает большую роль в процессах, связанных с Украиной – нельзя, поэтому вопрос ее косвенного влияния на Армению не столь важен в рассмотрении.

Искандарян считает, что гораздо серьезнее, чем на Украине, Турция оказывает влияние на Южный Кавказ, и это является проблемой для Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2801"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ygT4GetDAbc</id>
  <yt:videoId>ygT4GetDAbc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ygT4GetDAbc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T17:54:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T17:54:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ygT4GetDAbc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ygT4GetDAbc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Александр Искандарян прокомментировал влияние Турции в армяно-азербайджанских отношениях.

По мнению Искандаряна, после 44-дневной войны турецкие и азербайджанские интересы едины и совпадают в вопросах, связанных с Арменией и Нагорным Карабахом (армянское название Арцах).

«Разделить эти позиции явным образом не получается, то есть эта позиция будет единой. Мы не имеем Анкару и Баку с запада и зостока – мы два Баку имеем. Анкара действует в интересах Азербайджана и наоборот. Это не значит, что это навечно, но сейчас это так. И сдвинуть это у Армении нет ресурсов и возможности для того, чтобы это изменить», - сказал он.

Также Искандарян прокомментировал одно из заявлений президента Азербайджана Ильхама Алиева, в котором говорилось, что нагорно-карабахский вопрос решен. Эксперт отмечает, что у Азербайджана нет «ощущения полной победы», так как её основная цель – отсутствие армянского населения на территории Нагорного Карабаха не была достигнута. 

По мнению Искандаряна, таким образом президент Азербайджана поддерживает «популярность» внутри страны, тогда как на внешней арене продуцировать закрытость карабахского вопроса – невозможно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="779"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9sdD0OBT0LA</id>
  <yt:videoId>9sdD0OBT0LA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9sdD0OBT0LA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T17:32:36+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T17:52:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9sdD0OBT0LA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9sdD0OBT0LA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что Азербайджан побоится напасть на Армению, в случае начала военных действий на Донбассе.

По его словам, если начнется война на Украине, она не будет долгой, и ее исход очевиден – полный разгром ВС Украины.

«В сложившихся условиях, когда Россия подтверждает свои лидерские качества на постсоветском пространстве Азербайджан побоится идти на масштабную провокацию. Россия в последнее время демонстрирует свою решимость в отстаивании своих интересов. А союзником России на Южном Кавказе является Армения, а не Азербайджан», - подчеркнул эксперт.

Евсеев также счел маловероятным вмешательство Турции в этот конфликт, если он все же произойдет. Дело в том, что для Турции такое вмешательство грозит силовым противостоянием с Россией, что для Анкары нежелательно. Он напомнил, что негативные последствия для Турции в вопросе силового противостояния России были продемонстрированы в Идлибе два года назад. Тогда Турция потеряла большое количество военнослужащих.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4533"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zbJSTX3BYsQ</id>
  <yt:videoId>zbJSTX3BYsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zbJSTX3BYsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T05:35:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T05:57:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zbJSTX3BYsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zbJSTX3BYsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Арман Егоян прокомментировал вопрос выхода азербайджанских вооруженных сил с суверенной территории Армении.

По словам депутата, шаги в этом направлении предпринимались с 12 мая,  когда азербайджанские ВС вторглись на территорию Армении.

«Столько говорят, почему Армения не обращается к ОДКБ. Скажу, что именно после этого вторжения Армения обратилась к ОДКБ и получила всем известный ответ: для решения этой проблемы предлагаем перейти к процессу делимитации и демаркации», - сказал Егоян.

Он также отметил, что присутствие азербайджанцев на территории Армении не является новостью.

«Уже 30 лет в Тавушской области есть три участка, около 70 квадратных километров в близи сел Беркабер, Паравакар, Вазашен, которые находятся под их контролем еще после боев 92-93 года», - сказал депутат.

Касаясь заявлений президента Азербайджана Ильхама Алиева о так называемом зангезурском коридоре, Арман Егоян сказал, что этот термин глава государства использует для своего народа, чтобы показать ему, что может решить важные проблемы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1626"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5ovuxjl38Bk</id>
  <yt:videoId>5ovuxjl38Bk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5ovuxjl38Bk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T04:34:33+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T09:45:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5ovuxjl38Bk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5ovuxjl38Bk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член парламентской фракции «Гражданский договор», председатель Постоянной комиссии по вопросам европейской интеграции НС Армении Арман Егоян заявил, что отставка президента Армена Саркисяна была для них неожиданной.

По словам Армана Егояна, отставке президента не предшествовал ни один политический процесс, который способствовал бы этому.

Депутат также прокомментировал мнение о том, что Армен Саркисян не хотел брать на себя ответственность за какой-то серьезный процесс, который, возможно, произойдет в ближайшее время.

«Об этом можно говорить во всеуслышание, особенно если уходишь, это самый удобный повод сказать, предупредить, обнародовать, что есть такая ситуация, за которую я не хочу нести ответственность», - сказал Егоян.

Говоря о выборе кандидата от политического большинства, Арман Егоян сказал, что пока есть время, в течение которого Армен Саркисян может отозвать заявление об отставке.

«Было бы неэтично, если бы я озвучил это сейчас, даже в случае определения с кандидатом. Естественно, обсуждаем, ну такая сейчас  сложилась ситуация, не будем же сидеть и ждать », - сказал депутат.

Что касается того, что оппозиция не выдвинула своего кандидата, то депутат сказал, что «было бы удивительно, если бы выдвинули» и тем самым участвовали в этом политическом процессе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3964"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:foozrLF2wOs</id>
  <yt:videoId>foozrLF2wOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=foozrLF2wOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T17:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T17:54:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/foozrLF2wOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/foozrLF2wOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что зимой обострение событий на армяно-азербайджанской границе маловероятно. 

Евсеев подчеркнул, что в горной местности сложно вести боевые действия в зимний период времени. 

«Я полагаю, что некоторая стабилизация ситуации на границе во многом была обусловлена российским влиянием и тем, что Азербайджан не хочет попасть под излишнее влияние Турции», - сказал эксперт. 

Евсеев отметил, что появляются определённые возможности, для того, чтобы ситуация на армяно-азербайджанской границе не обострялась. 

«Вероятно, Армения ожидала более активных действий со стороны Российской Федерации или Организации договора о коллективной безопасности, но в то же время политика России приносит Армении определенные плюсы», - сказал Владимир Евсеев. 

По словам военного эксперта, для любой стабилизации нужен баланс сил, а для баланса сил нужна модернизация армии, укрепление ее морального духа. Евсеев также отметил, что действия, которые предпринимаются, в частности, увеличение количества группировки российско-армянских войск действует на пользу Армении. 

Эксперт также отметил, что постепенно военный потенциал Армении будет восстанавливаться и ее позиции на переговорах укрепятся.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3672"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dWg4uS-0vN8</id>
  <yt:videoId>dWg4uS-0vN8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dWg4uS-0vN8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T15:15:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T15:15:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dWg4uS-0vN8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dWg4uS-0vN8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нереализуемость сверхавантюр Эрдогана–счастье Армении: политолог 

Российский политолог, геостратег Андрей Школьников в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал реалистичность планов Турции по формированию «тюркского мира», учитывая политико-экономическую ситуацию в самой Турции. 

По мнению Школьникова, проект «тюркского мира» - нереалистичен и не будет реализован по причине отсутствия необходимых ресурсов и возможностей.

«Заявка Турции на попытку получения контроля над всем «тюркским миром» была избыточна. У Турции много внутренних проблем. Первая проблема – это нет ресурсов, необходимых для этого достижения. То есть то, что Турция пытается дать – это сверхагрессивная политика. Дальше, они испортили отношения со всеми вокруг и с дальними врагами. Помимо Британии и Японии союзников у них больше нет», - сказал он.

Эксперт отметил, что еще одним немаловажным факторов является неоднородность тюрок, так как и в самой Турции их численность от всего населения составляет всего 40 %, остальную часть представляют курды, черкесы, крымские татары, криптогреки, криптоармяне, криптогрузины.

Также Школьников прокомментировал, какую опасность представляет проект «тюркского мира» - «сверхавантюрной идеи» президента Турции Реджепа Эрдогана для Армении. По его мнению, нереалистичность этих планов является хорошим фактором для соседних стран, включая Армению, для которой «тюркский мир» стал бы уничтожением - утратой территории и страны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1699"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iD7XMd_iroA</id>
  <yt:videoId>iD7XMd_iroA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iD7XMd_iroA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T08:22:55+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T08:36:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iD7XMd_iroA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iD7XMd_iroA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Скандал в парламенте Армении: заседание комиссии прервалось

На заседании постоянной парламентской комиссии по науке, образованию, культуре, молодежи и спорту, произошел спор между председателем комиссии Сисаком Габриеляном и кандидатом на пост  члена комиссии по телевидению и радио Рубеном Акопяном.

Рубен Акопян посчитал опасным присутствие в политике людей, не имеющих к ней никакого отношения.

«Эти люди могут попасть в Национальное Собрание в качестве приданого их жен», - сказал Акопян.

После этого заявления председатель комиссии призвал Рубена Акопяна прекратить свое выступление и не оскорбить никого, после чего между Габриеляном и Акопяном началась словесная перепалка.

Они начали оскорблять друг друга, Сисак Габриелян встал с места и подошел к Рубену Акопяну, но депутаты от оппозиции Арцвик Минасян и Лилит Галстян не допустили начала потасовки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1960"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tCzLXOfmOeU</id>
  <yt:videoId>tCzLXOfmOeU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tCzLXOfmOeU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T04:26:25+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T12:44:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tCzLXOfmOeU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tCzLXOfmOeU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
Президент Армении не собирается уходить из политики: эксперт 

Политолог Давид Степанян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал отставку президента Армении Армена Саркисяна.

По его словам, из текста отставки можно сделать вывод, что Армен Саркисян хочет остаться в политике.

«Я не связываю отставку президента с конституционными изменениями. Поскольку премьер-министр заявил, что изменений не будет и продолжит действовать парламентская система правления», - сказал Степанян.

По словам политолога, создается впечатление, что именно власти и лично премьер-министр не сориентируются в том, что им выгодно - парламентская система правления или полупрезидентская.

Давид Степанян также отметил, что не нужно поднимать такой шум из отставки президента, учитывая также то обстоятельство, что Саркисян сам в тексте отставки отметил, что президентский институт не играет важной роли в политической жизни страны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3743"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l6v_kidRj2Q</id>
  <yt:videoId>l6v_kidRj2Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l6v_kidRj2Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T18:06:08+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T18:06:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l6v_kidRj2Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l6v_kidRj2Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Минская Группа не заинтересована в том, чтобы Карабах стал частью Азербайджана: эксперт 

Политолог Давид Степанян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал деятельность Минской Группы ОБСЕ. 

Он отметил важность того обстоятельства, что три страны-сопредседателя в этом формате до сих пор продолжают сотрудничать, несмотря на усилия президента Азербайджана Ильхама Алиева, который всячески пытается помешать возобновлению работы МГ.

«Минская Группа в декабре распространила заявление, в котором отмечалось, что сопредседатели желают посетить регион. На мой взгляд, здесь речь идет не только о Ереване и Баку, но и о Степанакерте, что имеет принципиальное значение для Азербайджана», - сказал Степанян.

Говоря о признании территориальной целостности Азербайджана, политолог сказал, что это не имеет никакого отношения к вопросу Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), что стало более четким после 44-дневной войны.

«Следя за заявлениями Минской Группы, становится ясно, что ни одна из стран - сопредседателей не заинтересована в том, чтобы Арцах стал частью Азербайджана», - отметил политолог.

По словам Степаняна, если в Армении и в Азербайджане начнется процесс делимитации и демаркации границ, может сложиться впечатление, что это должно обойти вопрос Карабаха, однако эти вопросы нужно разделить.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="918"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HtK3KZ-d_Xw</id>
  <yt:videoId>HtK3KZ-d_Xw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HtK3KZ-d_Xw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T16:14:24+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T16:14:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HtK3KZ-d_Xw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HtK3KZ-d_Xw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Жители Кармир Шука предъявили требования азербайджанцам: депутат 

Жители карабахского села Кармир Шука 25 января перекрыли дорогу азербайджанской колонне, проезжающей через деревню.

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Метаксе Акопян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказала, что акцию организовали  мужчины села, так как они осознают нависшую над их семьями угрозу.

 «Эта была двухсторонняя колонна, которая двигалась из Азербайджана в Шуши и из Шуши в Азербайджан. Жители требовали, чтобы азербайджанцы предупреждали жителей, когда они намерены проезжать через их село, а не проезжали, когда им заблагорассудиться. Требования были переданы через российских миротворцев», - отметила она.

Акопян также сообщила, что азербайджанцы, проезжающие в колонне были одеты в военную форму, что очень странно. Дело в том, что по ее словам, армянская сторона не может перевозить через Bердзорский (Лачинский-ред.) коридор даже военную одежду.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1861"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xGIv9Q85_Fk</id>
  <yt:videoId>xGIv9Q85_Fk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xGIv9Q85_Fk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-25T03:28:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-25T05:37:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xGIv9Q85_Fk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xGIv9Q85_Fk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Власти Армении создали образ «поедающего мороженое» президента։ Ованнисян 

Военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал отставку президента Армении Армена Саркисяна.

По словам эксперта, в представленном президентом тексте не указаны реальные причины отставки, несмотря на то, что он, являясь государственным лицом, должен «открытым текстом сказать», почему решил уйти.

«В тексте президента все было сложно, поскольку все те обоснования, которые представил президент, были изначально известны и не возникали в ходе его президентства. Он изначально был в курсе этих проблем и дал согласие стать президентом со всеми этими проблемами», - сказал эксперт.

Ованнисян считает, что отставка президента связана с нарушением внутриполитической ситации и определенными договоренностями с нынешними властями.

«Власти, кажется, создали для президента образ «поедающего мороженое», то есть представлялось, что президенту нечего делать и не очень важная фигура», - считает Ованнисян.

Эксперт также отметил, что оппозиции, в случае если речь идет о прежних властях, в вопросе отставки президента «нечего сказать, поскольку именно они привели Армена Саркисяна на должность.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3426"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
