<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:DvCp3tbYkqs</id>
  <yt:videoId>DvCp3tbYkqs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армянские» речи президентов США писал настоящий джентльмен Белого дома</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DvCp3tbYkqs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-25T18:00:02+00:00</published>
  <updated>2023-06-25T18:00:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армянские» речи президентов США писал настоящий джентльмен Белого дома</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DvCp3tbYkqs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DvCp3tbYkqs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Армянские» речи президентов США писал настоящий джентльмен Белого дома

За самыми важными выступлениями Никсона, Форда и Рейгана стоял Арам Бахшян. Тексты публичных выступлений для американских президентов писал именно он. И долгое время был главным спичрайтером Республиканской партии США.

Арам Бахшян родился в 1944 году в Вашингтоне в американизированной, но сохраняющей национальные традиции армянской семье. 

Бахшян рано увлекся политикой. В школьные годы участвовал в политических теледебатах, где впервые общался с представителями власти.

В 22 года он решил вступить в молодежное отделение республиканцев. Молодой политик начал с того, что составлял тексты публичных выступлений для сенаторов. Одновременно работал в американском издании U.S. News and World Report – писал про внешнюю политику США, анализировал законотворческую деятельность и бюджетную тему. 

Акула пера и мастер ораторского искусства сразу попался на глаза политикам из Республиканской партии, когда стал углубляться в предвыборные технологии. В 1970-ые годы Бахшян стал спичрайтером для представителей Национального комитета республиканцев.

Успех привел армянина в Белый дом – Бахшян начал писать тексты сначала для Ричарда Никсона.  Потом, после отставки 37-го президента, - для Джеральда Форда. Он ушел из президентской администрации в 1977 году и вернулся, когда пост президента США впервые занял Рональд Рейган, для которого Арам Бахшян 6 лет был не только спичрайтером, но и советником по ряду важных международных вопросов.

Армянский публицист работал и вне стен Белого дома - преподавал в Школе управления имени Джона Кеннеди в Гарвардском университете.

После тесной работы с Рейганом, Бахшян был назначен главой американского Агентства гуманитарных наук.

В 2009 году возглавил редакцию журнала «American Speaker».

Сейчас Арам Бахшян пишет книги и ведет авторскую колонку в «The National Interest».
Коллеги называют его «выдающимся, эксцентричным человеком», заслуживающим «чести быть настоящим лондонским джентльменом». 

Но Арам Бахшян остался истинным армянином, хотя так и не выучил армянский язык. 

«Меня кидает в дрожь армянская церковная литургия... и хотя я не понимаю слов, я чувствую их живучесть и то, что тысячелетиями многие поколения становились жертвой во имя жизни этой песни. Когда я сижу за столом с другими армянами, то хлеб и вино приобретают другой вкус... Я такой армянин, каким может быть только настоящий американец&quot;, - признался однажды Бахшян. 

В семье легендарного публициста к Армении относились как к святыне, продолжали поддерживать связь с родственниками, оставшимися в Стамбуле и Смирне, помогали армянским беженцам. 

Арам Бахшян своим успехом во многом обязан другому большому армянскому патриоту и крупному американскому общественному деятелю Джорджу Мардикяну.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="172" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3450"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7MujiN8onME</id>
  <yt:videoId>7MujiN8onME</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Раскаянию Батьки перед Арменией радоваться не спешите</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7MujiN8onME"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-25T16:59:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-25T16:59:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Раскаянию Батьки перед Арменией радоваться не спешите</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7MujiN8onME?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7MujiN8onME/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Раскаянию Батьки перед Арменией радоваться не спешите

Здравствуйте! Президент Белоруссии признает: недовольство Армении действиями ОДКБ обосновано, на него нужно отреагировать. Признает тот самый Лукашенко, который говорил: «Азербайджан возглавляет наш человек, мы не можем его обидеть». Тот же Лукашенко, который стал крестным отцом 5 миллиардов долларов, посыпав такую порцию соли цинизма нашу рану войны. В политической торговле меду странами поводы вылизывать наплеванное случаются часто, но это точно не тот случай, когда можно говорить, что Батька или члены его ложи осознали последствие преступного бездействия против Армении. Наиболее вероятно обратное - коварная цель втянуть Армению в новую ловушку. В конце концов, тот, кто уже полгода рукоплещет блокаде Арцаха и шантажу «Зангезурского коридора», вне зависимости от своего раскаяния, не может сыграть спасительной роли. Поэтому не удивляйтесь, если белорусскому признанию последует, например, туранское по своей сути предложение иметь военное присутствие в Мегри под флагом ОДКБ. Обоснования найдутся, одним из них станет ода о братской миссии по охране вновь открывающейся транспортной коммуникации. Поэтому, пока этот катастрофический акт спектакля еще не разыгран, ответьте пресс-секретарю ОДКБ, что Мегри уже забрал свою долю крови бойней 27 октября. Так что, южные ворота Армении сегодня имеют цену столицы Еревана, и ключ к ним может находиться только в Ереване... Удачи!

Нвер Мнацаканян

Բելառուսի նախագահը խոստովանում է՝ Հայաստանի դժգոհությունները ՀԱՊԿ-ից հիմնավոր են, դրանց պետք է արձագանքել․ խոստովանում է այն նույն Լուկաշենկոն, որն ասում էր Ադրբեջանը գլխավորում է մեր մարդը, նրան նեղացնել չենք կարող․ նույն Լուկաշենկոն, որը դարձավ հինգ միլիարդ դոլարի կնքահայրը՝ ցինիկության աղի այդպիսի չափաբաժին լցնելով մեր պատերազմական վերքին։ Երկրների միջև քաղաքական առևտրում թքածը լիզելու առիթներ շատ են լինում, բայց սա հաստատ այդ դեպքը չէ, երբ Բատկան կամ  նրա օթյակում հասկացել են Հայաստանի հանդեպ հանցավոր անգործության հետևանքը․ ավելի հավանական է ճիշտ հակառակը՝ Հայաստանին նոր ծուղակի մեջ ներքաշելու նենգամիտ նպատակը։ Ի վերջո վեց ամիս Արցախի շրջափակմամբ ու զանգեզուրյան միջանցքի շանտաժով հրճվողը, անկախ իր մեղայականից, փրկարար դեր չի կարող ունենալ։ Դրա համար էլ չզարմանաք, եթե բելառուսական խոստովանությանը հետևի՝ օրինակ, Մեղրիում ՀԱՊԿ-ի դրոշով  ռազմական ներկայություն ունենալու՝ իրականում թուրանական առաջարկը․ հիմնավորումներ կգտնվեն, մեկն էլ կլինի վերաբացվող տրանսպորտային կոմունիկացիան պաշտպանելու եղբայրական առաքելության մասին ձոնը։ Ուստի, քանի դեռ չի խաղարկվել ներկայացման այդ աղետաբեր արարը, պատասխանեք ՀԱՊԿ-ի խոսնակին, որ Մեղրին իր բաժին արյունն արդեն տարել է հոկտեմբերի 27-ի սպանդային արարով։ Այնպես որ, Հայաստանի հարավային դարպասն այսօր մայրաքաղաք Երևանի գինն ունի, որի բանալին կարող է գտնվել միայն Երևանում․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="336" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9551"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QaDarRf_E_g</id>
  <yt:videoId>QaDarRf_E_g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган берет под контроль армию Алиева: Армения и Иран пишем, Китай в уме</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QaDarRf_E_g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-25T16:00:01+00:00</published>
  <updated>2023-06-25T16:00:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган берет под контроль армию Алиева: Армения и Иран пишем, Китай в уме</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QaDarRf_E_g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QaDarRf_E_g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Эрдоган берет под контроль армию Алиева: Армения и Иран пишем, Китай в уме

Начало совместных учений «Alpan-2023» ВВС Турции и Азербайджана 23 июня и заявление главы турецкого Агентства оборонной промышленности о запуске совместного с Баку проекта единой системы управления воздушным командованием HAKİM военные эксперты склонны считать очередным шагом по переходу азербайджанских ВС под контроль Анкары.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт, директор российского музея войск ПВО Юрий Кнутов оценил степень угроз для Армении и стран региона в результате фактического создания новой турецко-азербайджанской армии.

Кнутов считает, что армия Азербайджана, будучи оснащена хуже, подключается к турецкой системе управления и фактически может быть задействована в операциях, в которых Турция участвует как член НАТО.

По мнению военного эксперта, кроме использования против Армении и Ирана азербайджанские ВС под турецким командованием могут быть вовлечены даже в возможный конфликт США и Китая.

Кнутов заявил, что контроль Турцией значительной части азербайджанской экономики давно не является секретом, а примером военной помощи Азербайджану стал итог войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах), в которой без участия Турции азербайджанские ВС не смогли бы добиться таких результатов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8001"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a33RlDoE1-0</id>
  <yt:videoId>a33RlDoE1-0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a33RlDoE1-0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T16:58:25+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T16:58:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a33RlDoE1-0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a33RlDoE1-0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет
 
Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали причины сохраняющейся напряженности между Арменией и Азербайджаном, перечислили вопросы, по которым у сторон есть разногласия.

Эксперты оценили перспективы прямых переговоров между Степанакертом и Баку, назвали возможных гарантов урегулирования, рассказали о попытках Баку провалить переговоры в Вашингтоне, позициях Армении и Азербайджана в переговорах, роли Ирана и Турции, претензиях Азербайджана на экстерриториальный коридор через территорию Армении. 

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи: Жирайр Азизян, Кайц Минасян, Андрей Никулин, Давид Карапетян, директор Центра богословских и политических исследований в США Михаил Тильман, востоковед Карине Геворкян, вице-президент Союза юристов Москвы Александр Толмачев, экономист Рубен Ениколопов, политический обозреватель Джон Вароли и азербайджановед Татевик Айрапетян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="109" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6956"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C_d7fzsOmcU</id>
  <yt:videoId>C_d7fzsOmcU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C_d7fzsOmcU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T15:50:58+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T15:50:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C_d7fzsOmcU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C_d7fzsOmcU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог

Первая в мире женщина-океанолог, автор книг «Женщина в море» и «Волны океанов» - француженка армянского происхождения Анита Карагошян-Конти родилась в 1899 году во Франции, в Эрмонте, в богатой армянской семье Левона и Алис Карагошянов родом из Западной Армении.

Родительская любовь к путешествиям не смогла не сказаться на профессиональном будущем Аниты.

«Свое образование и воспитание я получила, путешествуя от Бергема до Гибралтара, от Стамбула до Берингии, от острова Олерон до Афин. Цель моих родителей была не воспитать из меня умную обезьяну, а научить следовать конкретному правилу: никогда не кряхтеть и не жаловаться на голод, холод или жару», — призналась в одном из интервью Конти.

Законы Франции в начале XX века запрещали женщинам, в том числе и незамужним, заниматься исследованиями в открытом море. Но у хитрой и настойчивой Аниты был план. Она упросила знакомого капитана парусника взять ее в качестве младшего матроса. После парусника ее ждали уже большие корабли.

Замужество за дипломатом Масрелем Конти не сделало из Аниты домохозяйку. Она продолжала путешествовать вместе с ним. И это дало возможность заняться научным исследованием морских глубин. 

В первую очередь она изучила негативные последствия промышленного рыболовства и разработала специальную методику рыболовства с использованием навигационных карт.

В 1939 году состоялась первая настоящая научная экспедиция Аниты Конти – она отправилась на три месяца в Арктику вместе с судном «Викинг», которое занималось ловлей трески. 

В 1941-1943 годах по заданию французского Адмиралтейства «Магеллан в юбке», как называли ее современники, отправилась совершенствовать методы рыболовства в Африке. Там Анита составляла карты, изучала и описывала неизвестные виды рыб.

В течение последующих 10 лет она исследовала рыбные ресурсы Западной Африки — прибрежного шельфа Маврикия, Сенегала, Гвинеи и Кот-д’Ивуара.

Во время Второй мировой войны армянка выполняла и сверхсекретные задачи – обнаружить и обезвредить установленные немцами в Северном море магнитные мины. 

Аните было больше 60 лет, когда она решила создать на берегу Адриатического моря ферму по разведению дикой рыбы в садках. 

В 1971 году ученая выступила с публикацией о взаимодействии океана, животных и человека.

Ее доклады и научные публикации стали предметом обсуждений на значимых международных конференциях по океанографии. 

Великий ученый и популяризатор океанологии Жак-Ив Кусто признавался, что без Аниты Конти просто невозможно было бы организовать и создать знаменитый океанографический музей в Монако.

Анита Карагошян-Конти прожила 99 лет, умерла под Рождество во Франции в Дуарне. В своем завещании она выразила просьбу развеять прах в Средиземном море.

Анита связывала любовь к океану со своей армянской сущностью. 

«Часть моего народа триста лет жила у моря. У нас была славная Киликия, к берегам которой причаливали тысячи армянских кораблей, имевших торговые связи с сильнейшими странами мира. И, наконец, во времена самого могущественного армянского царя Тиграна Великого у нас была «Армения – от моря до моря». Во мне течет кровь этих смельчаков - моих соотечественников», - говорила Анита.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="128" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3588"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:19DROud6QFo</id>
  <yt:videoId>19DROud6QFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=19DROud6QFo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T04:53:46+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T17:48:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/19DROud6QFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/19DROud6QFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Азербайджан перекрыл бетонным заграждением Лачинский коридор – единственную дорогу, соединяющую Нагорный Карабах с Арменией. Встреча глав МИД Армении и Азербайджана пройдет в Вашингтоне на следующей неделе. Почему Баку идет на обострение ситуации перед переговорами в США? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли и азербайджановед Татевик Айрапетян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2772"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nruchy24AhM</id>
  <yt:videoId>nruchy24AhM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nruchy24AhM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T19:04:21+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T19:04:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nruchy24AhM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nruchy24AhM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1482"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Uqa93UJOuK0</id>
  <yt:videoId>Uqa93UJOuK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Uqa93UJOuK0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T19:00:15+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T19:02:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Uqa93UJOuK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Uqa93UJOuK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1921"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XHa6dBJv36w</id>
  <yt:videoId>XHa6dBJv36w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XHa6dBJv36w"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:42:59+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:43:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XHa6dBJv36w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XHa6dBJv36w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1856"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DUVwX5Ludrw</id>
  <yt:videoId>DUVwX5Ludrw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DUVwX5Ludrw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:36:06+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:36:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DUVwX5Ludrw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DUVwX5Ludrw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха

Впервые с момента установления Азербайджаном сначала частичной, а затем и тотальной блокады Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) МИД России выступило с адресным заявлением, назвав блокаду нарушением положений Заявления лидеров России, Азербайджана и Армении от 9 ноября 2020 года, и призвала азербайджанскую сторону разблокировать проезд по Лачинскому коридору.

В интервью РУСАРМИНФО российский дипломат Вячеслав Матузов прокомментировал действия Азербайджана в Лачинском коридоре, а также предположил, как они отразятся на двусторонних отношениях с Россией. 

Матузов обратил внимание, что это первое резкое заявление российского МИД в адрес Азербайджана – до этого действия Баку не противоречили грубо позиции Москвы. 

Дипломат посоветовал руководству Азербайджана прислушиваться к мнению Москвы, которая в своей посреднической миссии не отходила от международных принципов урегулирования конфликта.
 
Матузов считает, что, судя по реакции Москвы, созданная Баку в Лачинском коридоре ситуация наложит серьезный отпечаток на российско-азербайджанские отношения. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1803"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C_z4MfIEyYc</id>
  <yt:videoId>C_z4MfIEyYc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C_z4MfIEyYc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:28:14+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:28:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C_z4MfIEyYc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C_z4MfIEyYc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать

США не вводят санкции против Азербайджана, так как рассматривают его в качестве плацдарма для возможных действий против Ирана, отмечает американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли.

В эфире РУСАРМИНФО Вароли заявил, что Иран рассматривается Вашингтоном в тройке главных «врагов», поэтому роль Азербайджана для США в этом контексте возрастает. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» журналист отметил, что и Армения, и Азербайджан не считаются Штатами важными игроками на шахматной доске, им отводится роль фигур, которые можно использовать в своих целях. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4181"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C4Tw5fzH54o</id>
  <yt:videoId>C4Tw5fzH54o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C4Tw5fzH54o"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:20:47+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:20:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C4Tw5fzH54o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C4Tw5fzH54o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты

Авторитетное итальянское спортивное издание Calciomercato сообщило, что Полузащитник миланского «Интера», армянская звезда мирового футбола Генрих Мхитарян привлек внимание ряда клубов Саудовской Аравии, которые намерены приобрести больше опытных и матерых игроков. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский спортивный комментатор и журналист Геннадий Орлов с учетом того, что итальянский источник не уточнил, о каких конкретно клубах идет речь, предположил причины интереса к армянскому хавбеку клубов из Саудовской Аравии, известных своими многомиллиардными бюджетами и уже перекупивших таких звезды мирового футбола, как Криштиану Роналду и Карим Бензема. 

Орлов также оценил вероятность перехода Генриха Мхитаряна к саудитам этим летом с учетом, срока истечения контракта с «Интером» в 2024 году и заявления агента армянского футболиста Рафаэла Пимента о том, что он готов продлить контракт с итальянским клубом.

В завершившемся сезоне Мхитарян в составе «Интера» стал обладателем Суперкубка и Кубка Италии, а также 10 июня вышел на поле в финале Лиги чемпионов в Стамбуле, где его команда с минимальным счетом уступила чемпиону Англии «Манчестер Сити». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1117"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yYwNxf_CT24</id>
  <yt:videoId>yYwNxf_CT24</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yYwNxf_CT24"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:00:12+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yYwNxf_CT24?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yYwNxf_CT24/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону

Азербайджан 22 июня бетонным заграждением перекрыл Лачинский коридор - единственную дорогу, соединяющую Нагорный Карабах (армянское название Арцах) с Арменией.

В эфире РУСАРМИНФО азербайджановед Татевик Айрапетян заявила, что Баку стал активно и агрессивно проявлять себя после президентских выборов в Турции и победы на них Реджепа Эрдогана.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Айрапетян отметила, что действия Азербайджана также связаны с предстоящими переговорами с армянской стороной в Вашингтоне – Баку показывает зубы, в том числе Штатам, заявляя, что вопрос Карабаха закрыт.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="974"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-j7rEStV_2E</id>
  <yt:videoId>-j7rEStV_2E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-j7rEStV_2E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T17:48:05+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T17:48:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-j7rEStV_2E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-j7rEStV_2E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре
 
Перешедшая под контроль Азербайджана после войны 2020 года Свято-Вознесенская церковь в Лачине (армянское название Бердзор) будет перестроена в мечеть. Видео, подтверждающие начало работ, были опубликованы 23 июня в армянских СМИ. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО историк, специалист по истории России и сопредельных государств Александр Черемин назвал предсказуемой политику Азербайджана, целью которой является уничтожение культурных, духовных и исторических следов армянства на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Черемин считает, что Армении в одиночку не справиться с культурным геноцидом, ей нужна мощная поддержка мирового сообщества, которая бы предотвращала противоправные действия азербайджанских властей. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1726"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uYkc5JRk1SE</id>
  <yt:videoId>uYkc5JRk1SE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uYkc5JRk1SE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T17:29:53+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T17:29:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uYkc5JRk1SE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uYkc5JRk1SE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки

Американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли считает, что новая война между Арменией и Азербайджаном возможна, поскольку Баку хочет установить полный контроль над Нагорным Карабахом, а армянскому населению НК угрожает серьезная опасность. 

В эфире РУСАРМИНФО политический обозреватель заявил, что при удобном случае Азербайджан готов осуществить в Карабахе (армянское название Арцах) этнические чистки. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Вароли подчеркнул, что судьба 120 тысяч армян Карабаха не интересует Вашингтон, который проводит политику в регионе сугубо в рамках своих интересов. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="280" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12253"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
