<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:_g7HS8eN_3w</id>
  <yt:videoId>_g7HS8eN_3w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Еревану отдадут два района Карабаха, Баку - коридор: жесткое условие по России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_g7HS8eN_3w"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-10T17:59:04+00:00</published>
  <updated>2023-12-10T17:59:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Еревану отдадут два района Карабаха, Баку - коридор: жесткое условие по России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_g7HS8eN_3w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_g7HS8eN_3w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Еревану отдадут два района Карабаха, Баку - коридор: жесткое условие по России 

Прямо противоположно прогнозируемому аналитиками повышению риска военной эскалации между Арменией и Азербайджаном для провоцирования нового конфликта в зоне интересов России на фоне разговоров об исчерпании ресурсов Запада для финансирования военных действий на Украине Ереван и Баку в подтверждение желания к примирению выпустили совместное заявление и в качестве жеста доброй воли объявили об обмене пленными и голосовании за кандидатуры друга в международных организациях.

В этом контексте глава МИД Армении Арарат Мирзоян на встрече со старшим советником госсекретаря США Луисом Боно 7 декабря в Ереване положительно откликнулся на предложение Энтони Блинкена провести встречу глав МИД Армении и Азербайджана в Вашингтоне. В свою очередь, президент Азербайджана Ильхам Алиев 6 декабря на встрече с помощником госсекретаря США по вопросам Европы и Евразии Джеймсом О'Брайеном заявил, что США могут внести свой вклад в процесс, если примут во внимание новые реалии.

В интервью РУСАРМИНФО доцент РГГУ, российский политолог Вадим Трухачев оценил вероятность и формулу примирения Еревана и Баку, а также роль в этом процессе Москвы и Вашингтона.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="155" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10309"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LRvdb7wat0g</id>
  <yt:videoId>LRvdb7wat0g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Возвращение армян в Баку, симуляция Алиева, Искандер и Бастион</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LRvdb7wat0g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-10T16:59:50+00:00</published>
  <updated>2023-12-10T16:59:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Возвращение армян в Баку, симуляция Алиева, Искандер и Бастион</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LRvdb7wat0g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LRvdb7wat0g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Возвращение армян в Баку, симуляция Алиева, Искандер и Бастион 

Здравствуйте! Зародившаяся на Украине ненависть Запада и Москвы, как выясняется, сегодня настолько бесхозна, что ее пытаются подбросить в карман Армении - иначе поставляемый в Армению французский бронеавтомобиль «Бастион» неликвидным бы не назвали. А ведь невзорвавшийся «Искандер» был ликвидным. И вообще, не было бы честнее противопоставить «неликвидному Бастиону» список нашего давно оплаченного ликвидного вооружения? Так мы хотя бы узнали, чье оружие более пригодно и больше подходит для нашей обороны. Теперь ведь понятно, что действия по обеспечению безопасности Армении необходимо незамедлительно вывести из этого хаоса ненависти. И не надо нам сочувствовать, мол, армян обманывают неликвидным оружием. Лучше французский «Бастион», чем металлолом 80-ых. Этот этап уже пройден, мир вернулся к силовой политике, иначе этническая чистка в Арцахе вышла бы Баку боком. Вы думаете Алиев по своей воле говорит, что, если арцахцы вернутся, то и азербайджанцы тоже вернутся в армянские поселения? А куда возвращаться армянам, построившим Баку, Сумгаит, Кировабад? Если не знаете куда, дайте адреса ваших европейских вилл. Так что, берущий тайм-аут внеочередных выборов нефтяной магнат напоминает футболиста, имитирующего травму и тем самым убивающего время на траве - в надежде, что либо Север зашатается, либо Запад... Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Պարզվում է Ուկրաինայում ծնված Արևմուտք-Մոսկվա ատելությունն այսօր այնքան է անտեր, որ փորձում են գցել Հայաստանի գրպանը․ուրիշ կերպ հնարավոր չէ Հայաստանին մատակարարվող ֆրանսիական Բաստիոն զրահամեքենան ոչ լիկվիդային անվանել։ Իսկ չպայթած Իսկանդերը լիկվիդային էր։ Եվ առհասարակ, ավելի ազնիվ չէր լինի՝ ոչ լիկվիդային Բաստիոնին հակադրել մեր վաղուց վճարած լիկվիդային զենքի ցուցակը։ Գոնե կիմանայինք, ումն է ավելի պիտանի ու հարմար մեր պաշտպանությանը։ Հիմա պարզ է, չէ, որ Հայաստանի անվտանգային քայլերը պետք է հրատապ դուրս բերել ատելության այդ քաոսից, և հարկ չկա կարեկցել մեզ, թե հայերին խաբում են ոչ լիկվիդային զենքով։ Ավելի լավ է ֆրանսիական Բաստիոն, քան 80-ականների մետաղի ջարդոն․այդ խաղափուլն ավարտվել է, աշխարհը վերադարձել է ուժային քաղաքականության, հակառակ դեպքում Արցախի էթնիկ զտումը Բաքվի քթից արդեն բերել էին։ Կարծում եք իր կամքով է Ալիևն ասում, եթե արցախցիները վերադառնալու են, ադրբեջանցիներն էլ վերադառնալու են հայկական բնակավայրեր։ Իսկ Բաքու, Սումգայիթ, Կիրովաբադ կառուցած հայերը ուր գնան։ Եթե չգիտեք ուր՝ տվեք ձեր եվրոպական վիլլաների հասցեները։ Այնպես որ, արտահերթ ընտրության թայմ աուտ վերցնող նավթաբարոնն ընդամենը վնասվածք կեղծող ֆուտբոլիստ է հիշեցնում, որը ժամանակ է սպանում խոտածածկույթին՝ հույսով, որ կամ հյուսիսը կցնցվի, կամ արևմուտքը․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3043"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ic1VInINuA0</id>
  <yt:videoId>ic1VInINuA0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Первый официальный визит Токаева в Армению: дружба или расчет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ic1VInINuA0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-10T15:57:57+00:00</published>
  <updated>2023-12-10T15:57:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первый официальный визит Токаева в Армению: дружба или расчет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ic1VInINuA0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ic1VInINuA0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Первый официальный визит Токаева в Армению: дружба или расчет  

Премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент Казахстана Касым-Жомарт Токаев 8 декабря провели телефонный разговор, в ходе которого Токаев принял приглашение Пашиняна совершить официальный визит в Армению.

Значение первого официального визита Токаева в Армению в интервью РУСАРМИНФО прокомментировали старший научный сотрудник Центра проблем Кавказа и региональной безопасности МГИМО Ахмет Ярлыкапов и генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5489"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9Wkiz6rcPs4</id>
  <yt:videoId>9Wkiz6rcPs4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения для израильтян безопаснее Азербайджана: спецслужбы работают</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9Wkiz6rcPs4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-10T07:00:33+00:00</published>
  <updated>2023-12-10T07:00:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения для израильтян безопаснее Азербайджана: спецслужбы работают</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9Wkiz6rcPs4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9Wkiz6rcPs4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения для израильтян безопаснее Азербайджана: спецслужбы работают 

Совет Национальной безопасности (СНБ) Израиля 4 декабря опубликовал обновленные донные по оценке ситуации, сложившейся после начала операции «Железные мечи» в секторе Газа, перечислив в документе рекомендации по поведению и уровни безопасности для израильтян за границей.

Согласно документу, уровень угрозы для многих стран Западной Европы (включая Великобританию, Францию и Германию), Южной Америки (включая Бразилию и Аргентину), а также Австралии и России повышен до уровня 2 с рекомендацией проявлять повышенную осторожность. Уровень угрозы для стран Африки и Центральной Азии (включая Узбекистан, Казахстан, Кыргызстан и Туркменистан) повышен до уровня 3 с рекомендацией пересмотреть несущественные поездки в эти страны.

Армения - единственная страна в регионе в отчете СНБ Израиля отмечена как страна первого уровня, подразумевающего отсутствие угроз для израильских туристов. Турции и Азербайджану присвоен третий и второй уровни угрозы для израильтян соответственно.

Данные СНБ Израиля об уровне безопасности в Армении и Азербайджане в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал израильский блогер-путешественник, журналист Александр Лапшин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4822"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7aEx23b0kfk</id>
  <yt:videoId>7aEx23b0kfk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении это удалось, на очереди группировка как у Израиля: Натан Эйсмонт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7aEx23b0kfk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-09T17:57:17+00:00</published>
  <updated>2023-12-09T17:57:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении это удалось, на очереди группировка как у Израиля: Натан Эйсмонт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7aEx23b0kfk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7aEx23b0kfk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армении это удалось, на очереди группировка как у Израиля: Натан Эйсмонт 

Министерство высокотехнологической промышленности Армении подтвердило, что первый спутник армянского производства Hayasat-1 был успешно запущен в космос и выведен на орбиту ракетой Falcon 9 американской компании SpaceX.

Частная армянская лаборатория космических исследований «Базумк», которой был разработан Hayasat-1, сообщила, что спутник находится в рабочем состоянии и передает регулярные сигналы.

Запуск в космос спутника армянского производства и перспективы создания группировки в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал ведущий научный сотрудник Института космических исследований Российской академии наук (РАН), доцент базовой кафедры физики космоса Натан Эйсмонт.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="275" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13899"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DgDUwdcnzVs</id>
  <yt:videoId>DgDUwdcnzVs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нападете на Армению-получите санкции: Алиева женили без него</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DgDUwdcnzVs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-09T16:58:44+00:00</published>
  <updated>2023-12-09T16:58:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нападете на Армению-получите санкции: Алиева женили без него</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DgDUwdcnzVs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DgDUwdcnzVs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Нападете на Армению-получите санкции: Алиева женили без него 

4 декабря ВС Азербайджана открыли огонь в направлении армянской позиций, расположенной в Вайоцдзорской области, в результате чего смертельное огнестрельное ранение получил военнослужащий Герасим Аракелян. 

Помощник госсекретаря США Джеймс О'Брайен 6 декабря встретился в Баку с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым. После встречи было объявлено, что в Вашингтоне ждут министров иностранных дел Армении и Азербайджана для проведения переговоров по мирному договору. 

На следующий день Ереван и Баку выступили с совместным заявлением, в котором сообщили о договоренности по обмену пленными - 32 армянских военнопленных вернутся на родину, в обратном направлении отправятся двое азербайджанских военнослужащих.

Официальный представитель МИД России Мария Захарова в ходе брифинга заявила, что бронемашины Bastion, которые Франция поставит Армении, являются неликвидом. По словам Захаровой, в очередной раз народу Армении со стороны Запада «подсовывается фальшивка».

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказали, возможны ли двусторонние переговоры Еревана и Баку без посредников, оценили смену позиции Ильхама Алиева относительно посредничества Вашингтона и перспективы подписания мирного договора. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7150"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k28D2hYIdow</id>
  <yt:videoId>k28D2hYIdow</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Перевыборы Алиева и Пашиняна имеют разные причины, но одну цель</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k28D2hYIdow"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-09T16:00:23+00:00</published>
  <updated>2023-12-09T16:00:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Перевыборы Алиева и Пашиняна имеют разные причины, но одну цель</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k28D2hYIdow?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k28D2hYIdow/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Перевыборы Алиева и Пашиняна имеют разные причины, но одну цель

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2753"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cp3K9f455_g</id>
  <yt:videoId>cp3K9f455_g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва потеряет контроль над Ереваном и Баку, если «чудо» свершится</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cp3K9f455_g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-09T06:49:40+00:00</published>
  <updated>2023-12-09T06:49:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва потеряет контроль над Ереваном и Баку, если «чудо» свершится</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cp3K9f455_g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cp3K9f455_g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Москва потеряет контроль над Ереваном и Баку, если «чудо» свершится

Официальные представители Евросоюза, Турции, США и России отреагировали на совместное заявление лидеров Армении и Азербайджана о намерении нормализовать отношения и достичь мирного договора на основе уважения принципов суверенитета и территориальной целостности, в рамках которого в качестве жеста доброй воли между Ереваном и Баку состоялся обмен удерживаемыми военнослужащими.

Формулировку официального представителя МИД России Марии Захаровой о том, что «в Москве с удовлетворением восприняли Совместное заявление Администрации Президента Азербайджанской Республики и Аппарата Премьер-министра Республики Армения» в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал российский политический аналитик Андрей Никулин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="108" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11864"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sVZj_a3uYxk</id>
  <yt:videoId>sVZj_a3uYxk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На Алиева надавили и вернули в реальность, которую теперь нужно продать народу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sVZj_a3uYxk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T18:20:46+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T18:20:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На Алиева надавили и вернули в реальность, которую теперь нужно продать народу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sVZj_a3uYxk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sVZj_a3uYxk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

На Алиева надавили и вернули в реальность, которую теперь нужно продать народу

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2424"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Bq_5vdvxmq0</id>
  <yt:videoId>Bq_5vdvxmq0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Я вернул Карабах»: Алиев через выборы будет открывать новую эпоху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Bq_5vdvxmq0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T18:14:08+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T18:14:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Я вернул Карабах»: Алиев через выборы будет открывать новую эпоху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Bq_5vdvxmq0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Bq_5vdvxmq0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Я вернул Карабах»: Алиев через выборы будет открывать новую эпоху

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="3" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="884"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HAn8jpwF9rg</id>
  <yt:videoId>HAn8jpwF9rg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан решили, что вечно воевать невозможно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HAn8jpwF9rg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T18:06:31+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T18:06:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан решили, что вечно воевать невозможно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HAn8jpwF9rg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HAn8jpwF9rg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения и Азербайджан решили, что вечно воевать невозможно 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1751"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2mexiz1Aufc</id>
  <yt:videoId>2mexiz1Aufc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Конкуренция за мир между Арменией и Азербайджаном: побеждает Россия или Запад</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2mexiz1Aufc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T17:58:50+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T17:59:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Конкуренция за мир между Арменией и Азербайджаном: побеждает Россия или Запад</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2mexiz1Aufc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2mexiz1Aufc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Конкуренция за мир между Арменией и Азербайджаном: побеждает Россия или Запад 

Вовлечение стран Запада в процесс урегулирования ситуации на Южном Кавказе несет в себе угрозу для стабильности региона и способствует нарастанию конфликтного компонента в отношениях Армении и Азербайджана, считает политолог Аслан Рубаев.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что выход Армении и Азербайджана на прямой диалог стал возможен благодаря посредничеству России, усилия которой направлены на деэскалацию конфликта между двумя странами.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Эдгар Варданян, в свою очередь, назвал усилия западных стран конструктивными. По его словам, именно западное посредничество позволяет надеяться, что Ереван и Баку смогут достичь итогового мирного соглашения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2477"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JKwEI4SZNsY</id>
  <yt:videoId>JKwEI4SZNsY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нормализация отношений Еревана и Баку: можно ли договориться без посредников</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JKwEI4SZNsY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T17:30:08+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T17:52:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нормализация отношений Еревана и Баку: можно ли договориться без посредников</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JKwEI4SZNsY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JKwEI4SZNsY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Нормализация отношений Еревана и Баку: можно ли договориться без посредников 

Совместное заявление Армении и Азербайджана создает почву для дальнейшего конструктивного развития ситуации в процессе нормализации отношений двух стран, отмечает политолог Эдгар Варданян. 

В эфире РУСАРМИНФО политолог отметил, что теперь переговоры Еревана и Баку могут продолжиться в разных форматах, в том числе двустороннем. Однако присутствие посредников необходимо Армении для того, чтобы иметь гарантии исполнения договоренностей.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Эдгар Варданян рассказал, как российская сторона отнесется к нормализации отношений Армении и Азербайджана, если этот процесс пройдет без участия Москвы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="874"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MznADGDeXXs</id>
  <yt:videoId>MznADGDeXXs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку освободил 32 армянских пленных: беспрецедентное давление сработало</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MznADGDeXXs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T17:19:48+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T17:30:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку освободил 32 армянских пленных: беспрецедентное давление сработало</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MznADGDeXXs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MznADGDeXXs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку освободил 32 армянских пленных: беспрецедентное давление сработало  

Аппарат премьер-министра Армении и администрация президента Азербайджана выступили с совместным заявлением, в котором отмечается, что Баку освободит 32 армянских военнопленных, а Ереван – двух задержанных азербайджанских военнослужащих.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Аслан Рубаев отметил, что действия Еревана и Баку в направлении нормализации отношений являются позитивными, они стали возможны благодаря посредническим усилиям Москвы, которая поприветствовала освобождение пленных.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Эдгар Варданян, в свою очередь, заявил, что ключевую роль сыграли действия Запада, а именно, Азербайджан пошел на диалог благодаря беспрецедентному давлению со стороны США.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="160" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13693"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l0laQwGO6X8</id>
  <yt:videoId>l0laQwGO6X8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l0laQwGO6X8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-12-08T17:17:47+00:00</published>
  <updated>2023-12-08T18:40:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l0laQwGO6X8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l0laQwGO6X8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08.12․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Аппарат премьер-министра Армении и администрация президента Азербайджана выпустили совместное заявление, где стороны еще раз подтверждают свое намерение нормализовать отношения и достичь мирного договора на основе уважения принципов суверенитета и территориальной целостности. Также было объявлено об освобождении 32 армянских военнослужащих из азербайджанского плена взамен на освобождение Арменией 2 азербайджанских военнослужащих. Брюссель, Анкара, Вашингтон, Москва отреагировали на совместное заявление Еревана и Баку, поприветствовав его. Какие перспективы открываются для мирного договора, и где состоится вероятное подписание? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) обсудят политологи Аслан Рубаев и Эдгар Варданян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3193"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
