<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:YWZW17POZA8</id>
  <yt:videoId>YWZW17POZA8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Панику в Армении создают не бездельники</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YWZW17POZA8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-20T16:54:55+00:00</published>
  <updated>2022-03-20T16:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Панику в Армении создают не бездельники</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YWZW17POZA8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YWZW17POZA8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Панику в Армении создают не бездельники

Те, кто считает, что информационная паника падает с неба по прихоти какого-то бездельника, точно ошибаются. Это целая индустрия с конкретной должностью производителя паники, которого вовсе не интересует, кто потребитель его продукта - мать солдата, отсчитывающая дни службы сына, или пенсионер, заблудившийся в ловушке между мукой и маслом. Теперь вы довольны тем, что натворили? Вы запустили на армянский рынок ложную тревогу и получили маргинальное подорожание. С ереванских диванов вы спровоцировали дурную весть о войне, заработав проклятие не спящих по ночам матерей. Еще две тысячи лет назад философ сказал: Будь осторожен, чтобы не навредить человеку, чей возглас боли не слышит никто кроме Бога. Ладно, на минуту представим, что никого не интересует, кто станет жертвой этой экзистенциальной катастрофы, как наемника не интересует, кого он убивает на чужой земле. В таком случае признайте также, что организатор этой пропагандистской катастрофы - тот же самый наемник, и прекратите безадресные опровержения информационной лжи в том случае, когда у этой лжи есть и адрес, и истинное лицо. В противном случае подтвердится подозрение в том, что и производитель информационного шантажа и опровергающий выполняют один и тот же заказ. И если это так, то вместо стольких опровержений, встретьтесь разок, тогда вы хотя бы будете знать, что находитесь на борту одного и того же корабля ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանում խուճապը պարապ մարդիկ չեն ստեղծում 

Նրանք, ովքեր կարծում են, թե տեղեկատվական խուճապը օդից է ընկնում, պարապ մեկի քմահաճույքով, հաստատ սխալվում են։ Դա մի ամբողջ ինդուստրիա է՝ խուճապն արտադրողի կոնկրետ հաստիքով, որին բնավ չի հետաքրքրում՝ ով է իր արտադրանքի սպառողը՝ որդու ծառայության օրերը հաշվող զինվորի մայրը, թե ձեթ ու ալյուրի ծուղակում մոլորված թոշակառուն։ Հիմա գոհ եք ձեր արածից․ պղտորեցիք հայկական շուկան կեղծ ահազանգով, ստացաք մարգինալ թանկացում․ երևանյան բազմոցից սադրեցիք պատերազմի գուժով, ստացաք գիշերներ լուսացնող մայրերի նզովք։ Դեռ երկու հազար տարի առաջ է փիլիսոփան ասել․ զգուշացիր, որ չվնասես այնպիսի մարդու, որի ցավի ձայնը ոչ ոք չի լսում, բացի Աստծուց։ Լավ, մի պահ ընդունենք, որ այս էկզիստենցիալ աղետի զոհը որևէ մեկին չի հետաքրքրում, ինչպես վարձկանին չի հետաքրքրում, թե օտարի հողում ում է սպանում։ Այդ դեպքում ընդունեք, որ այս քարոզչական աղետի կազմակերպիչն էլ նույն վարձկանն է ու դադարեցրեք ինֆորմացիոն կեղծիքի անհասցե հերքումները, երբ այդ կեղծիքն ունի և հասցե, և իրական դեմք, հակառակ դեպքում կհաստատվի կասկածանքը, որ ինֆորմացիոն շանտաժն արտադրողն ու հերքողը նույն պատվերն են կատարում։ Եթե այդպես է, այդքան հերքելու փոխարեն, մեկ անգամ էլ հանդիպեք, գոնե կիմանաք, որ նույն նավում եք գտնվում․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="864" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18242"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FoeQrwfkwdg</id>
  <yt:videoId>FoeQrwfkwdg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FoeQrwfkwdg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-19T16:57:54+00:00</published>
  <updated>2022-03-19T16:57:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FoeQrwfkwdg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FoeQrwfkwdg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Выдвинутые Армении условия вышли Азербайджану боком 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о заявлениях официального Еревана и Баку о подписании мирного договора и позициях сторон по этому вопросу. 

По словам депутата парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арама Арутюняна, МИД Армении дипломатично отверг предложения Баку.

«Азербайджан предлагал переговоры без посредников в обход Минской группы ОБСЕ, надеясь тем самым исключить карабахский вопрос из переговоров. А Армения предложила организовать переговоры сопредседателям Минской группы ОБСЕ, в которой принцип самоопределения также обсуждается», - сказал он. 

Политолог Роберт Гевондян считает, что армянская сторона перевела мяч на азербайджанской. Гевондян отметил, что в Баку негативно отреагирует, если переговоры пройдут в рамках Минской группы ОБСЕ, так как это предполагает обсуждение карабахского вопроса.

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян заявил, что, заручившись поддержкой Турции, Азербайджан пытается решить вопросы с Арменией в двустороннем формате, стремясь исключить из процессов Россию и других сопредседателей Минской группы.

Он отметил, что поднятые Азербайджаном вопросы не могут обсуждаться в рамках Минской группы, так как нет связи с ключевым вопросом – конфликтом в Карабахе, а Минская группа призвана решить именно этот вопрос.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="126" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8555"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fDMBToeveI8</id>
  <yt:videoId>fDMBToeveI8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fDMBToeveI8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-19T14:56:48+00:00</published>
  <updated>2022-03-19T14:56:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fDMBToeveI8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fDMBToeveI8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пока в Арцахе есть армяне, будут и российские миротворцы: Евсеев

Российский военный эксперт Владимир Евсеев назвал причины недовольства Баку присутствием российского миротворческого контингента в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Евсеев отметил, что Азербайджан понимает, что наличие российских миротворцев – это гарантия сохранения Республики Арцах, поэтому Баку заинтересован в том, чтобы Россия вывела миротворцев.

Эксперт пояснил, что командующий миротворцами генерал Андрей Волков, которым особенно недовольны в Баку, находится на острие давления, так как не подчиняется президенту Азербайджана.

«С Азербайджаном, не смотря на союзнические отношения, у нас есть и существенные проблемы. В частности, шла речь об оказании Азербайджаном помощи Украине со стороны определенных должностных лиц в администрации Ильхама Алиева. С этой точки зрения понятно его желание оказать давление в этот момент. Но я не думаю, что это может привести к каким-то радикальным изменениям. То есть, позиция России неизменна - пока есть армяне в Арцахе, миротворцы там будут присутствовать», - сказал он.

Комментируя нарушение Азербайджаном режима прекращения огня в Нагорном Карабахе и на границе с Арменией, эксперт отметил, что речь идет больше о силовом давлении с целью получить больших уступок от Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1749"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xINYjU4e-zs</id>
  <yt:videoId>xINYjU4e-zs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xINYjU4e-zs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T17:04:46+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T17:04:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xINYjU4e-zs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xINYjU4e-zs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан шантажирует  Армению «коридором» через Иран

Недавно Баку объявил о подписании с Тегераном соглашения о строительстве автомобильной дороги в Нахичеван через территорию Ирана в обход Армении. 

Иранист Вардан Восканян считает, что речь идет вовсе не о новой дороге, так-как «материковый» Азербайджан уже связан с Нахичеваном через Иран, а об открытии нового КПП на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в приараксской зоне,  перешедшей под его контроль.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Восканян отметил, что таким образом Баку пытается продемонстрировать, что если Армения не согласится предоставить «зангезурский коридор», то они получат его через Иран.

Эксперт также оценил заявление МИД Азербайджана о том, что Баку готов к переговорам с Ереваном по заключению мирного договора при условии, что Армения «примет пять базовых принципов».

«Ни в коем случае Армения не должна принимать условия Азербайджана, противоречащие безопасности Армении и Арцаха, которые они пытаются приравнять к Мадридским принципам, но переделать их в «Бакинские», что будет опасным для Армении», - считает эксперт. 

Восканян отметил, что конечная цель Баку - получить от Еревана то, о чем мечтает азербайджано-турецкий союз, а именно «Туранский коридор». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2616"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cqDsz-6Apug</id>
  <yt:videoId>cqDsz-6Apug</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cqDsz-6Apug"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T16:39:35+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T18:45:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cqDsz-6Apug?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cqDsz-6Apug/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Барсег Туманян и Рубен Бабаян не считают «культурные» санкции делом политиков 

Режиссер Рубен Бабаян и оперный певец Барсег Туманян сошлись во мнении, что санкции не могут применяться в отношении культуры или искусства того-или иного народа, поскольку они, в первую очередь, наносят ущерб той стороне, которая их вводит.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян, отвечая на вопрос о том, насколько адекватно введение санкций в отношении произведений русских классиков - Достоевского, Толстого - сказал, что искусство – это «кровеносный сосуд» между разными народами, и именно контакты между деятелями искусства обогащают национальную культуру разных стран, отметив, что на восстановление разорванных культурных связей на фоне украинских событий понадобится много времени.

Барсег Туманян сказал, что «культурные» санкции непонятны и смешны, назвав их «ударом слабого».

«Конечно, эти санкции не понятны, они могли бы ничего не предпринимать, в конце концов, мы не видим их реальных действий. Они лишают свой же народ, и это подло и смешно. Все понемногу восстановится, сейчас был нанесен удар слабого, и даже их соотечественники, думаю не относятся к этим действиям серьезно», - заявил певец. 

Бабаян и Туманян выразили мнение, что санкциями добиться решения политических проблем невозможно, а искусство не может развиваться без международной интеграции.

«Искусство, в отличие от политики – объединяет людей. И завтра, когда противостояния прекратятся, именно деятели культуры будут наводить мосты между обществами, а не политики», - сказал Рубен Бабаян.

Режиссер отметил, что вся проблема в том, что в современном мире искусство воспринимается как развлечение, и из-за этого общество не может оценить его по достоинству.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3831"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jexETp_TfNc</id>
  <yt:videoId>jexETp_TfNc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jexETp_TfNc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-18T04:33:52+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T05:49:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jexETp_TfNc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jexETp_TfNc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт назвал отрасль армянской экономики, которую ожидает кризис 

Экономист Сурен Парсян считает, что события на Украине, а также западные санкции против России, окажут сильное влияние на экономику Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Парсян отметил, что в Армении уже наблюдаются первые негативные последствия в виде сокращения экспорта.

По словам экономиста, в течение 2022 года в Армении ожидается рост цен, так как Россия и Украина, как одни из самых крупных стран-поставщиков, ввели экспортные ограничения.

Парсян констатировал, что без соответствующей экономической поддержки со стороны правительства армянские сельхозпроизводители столкнутся с серьезными проблемами.

«Если в ближайшие месяцы мы не решим проблему с экспортом, наше сельское хозяйство пойдет на спад. Именно в сельском хозяйстве будет наибольший кризис. В прошлом году мы экспортировали 210 тонн овощей и фруктов из Армении. В этом году с данным курсом рубля мы не сможем экспортировать столько», - сказал он.

Экономист также прокомментировал приток иностранных граждан, в частности, россиян в Армению, особенно представителей IT-сферы, объяснив их интерес к Армении мобильной возможностью переезда без потери работы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4018"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kUEcD4wEoQ4</id>
  <yt:videoId>kUEcD4wEoQ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт перечислил причины «имитации» отношений между Арменией и Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kUEcD4wEoQ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-17T16:55:29+00:00</published>
  <updated>2022-03-17T16:55:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт перечислил причины «имитации» отношений между Арменией и Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kUEcD4wEoQ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kUEcD4wEoQ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт перечислил причины «имитации» отношений между Арменией и Турцией 

Российский военный эксперт Владимир Евсеев прокомментировал активизацию процесса налаживания отношений между Арменией и Турцией на фоне украинского кризиса. 

Эксперт отмечает, что активность Турции на армянском направлении может быть связана с недовольством Анкары по поводу подписания Азербайджаном соглашения о союзническом взаимодействии с Россией. 

«В тех условиях, когда фактически Азербайджан начинает балансировать – Россия-Турция, Турция пытается увеличить своё влияние на Армению, но здесь всё упирается в Геноцид армян в Османской империи. Я думаю, ни одно правительство Армении, ни диаспора, живущая за рубежом, не может снять тезис о Геноциде армян», - сказал эксперт в интервью РУСАРМИНФО.

По словам Евсеева, Анкара преследует также цель ослабить российское военное присутствие в регионе, так как 102-я база в Гюмри была создана для сдерживания Турции. 

Эксперт считает, что реального налаживания отношений между Арменией и Турцией не будет, враждебность Турции к Армении сохранится, а происходящее сейчас – это вынужденная имитация. 

Комментируя оказываемую Турцией помощь Украине, Владимир Евсеев подчеркнул, что военные поставки украинской стороне могут серьезно повлиять на российско-турецкие отношения, став поводом новой напряженности в регионах взаимных интересов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2165"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GhEpyPeqAMg</id>
  <yt:videoId>GhEpyPeqAMg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку пытается навязать Еревану свою повестку и обойти Москву</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GhEpyPeqAMg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-17T04:28:35+00:00</published>
  <updated>2022-03-17T16:00:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку пытается навязать Еревану свою повестку и обойти Москву</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GhEpyPeqAMg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GhEpyPeqAMg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку пытается навязать Еревану свою повестку и обойти Москву 

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что в представленных Азербайджаном пунктах для подписания мирного договора с Арменией, по большому счету, ничего нового нет, и после 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) в 2020 году, Азербайджан на различных платформах уже заявлял, что ожидает от Армении шагов в сторону упомянутых ею принципов.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт высказал мнение о том, что Азербайджан, пользуясь геополитической ситуацией, пытается вернуть в повестку дня подписание так называемого мирного соглашения с Арменией.

«Интересно, что Азербайджан при поддержке Турции пытается решить вопросы с Арменией в двустороннем формате, с целью исключения как России, так и Минской группы ОБСЕ», - сказал он.

Петросян отметил, что выдвинутые Азербайджаном пункты не могут обсуждаться в рамках Минской группы, так как в них нет упоминания ключевого вопроса армяно-азербайджанского конфликта - статуса Нагорного Карабаха, а Минская группа призвана решить именно эту проблему.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4183"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pqdnwTIJC6o</id>
  <yt:videoId>pqdnwTIJC6o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Есть две причины того, почему азербайджанцы отремонтировали газопровод для армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pqdnwTIJC6o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-16T18:22:21+00:00</published>
  <updated>2022-03-18T13:55:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Есть две причины того, почему азербайджанцы отремонтировали газопровод для армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pqdnwTIJC6o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pqdnwTIJC6o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Есть две причины того, почему азербайджанцы отремонтировали газопровод для армян 

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что Азербайджан неспроста объявил о восстановлении поврежденного 8 марта 2022 года газопровода, идущего из Армении в Нагорный Карабах (армянское название Арцах), именно сегодня, в день встречи глав МИД России и Турции Сергея Лаврова и  Мевлюта Чавушоглу.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Петросян заявил, что сообщение азербайджанской стороны о восстановлении последовало, скорее всего, после какого-то «положительного шага» в сторону Баку, суть которого пока не разглашается, но о котором, по мнению эксперта, в скором времени станет известно.

Петросян не исключил также внешнее давление на Баку, обратив внимание на то, что восстановлению газопровода предшествовал телефонный разговор госсекретаря США Энтони Блинкена с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым, что тоже могло повлиять на сегодняшнее решение проблемы с газопроводом.

«То есть, была сделана попытка или Азербайджан дал какое-то обещание, или даже произошло некоторое противостояние. Этот шаг сделан в гуманитарной сфере, сколько бы в нем не содержались элементы шантажа, ведь создание таких гуманитарных проблем, когда мир сконцентрирован на другой гуманитарной проблеме – ситуации на Украине, неправильно», - считает эксперт.

По мнению Петросяна, такие международно-интегрированные государства, как Азербайджан, не должны искусственно создавать гуманитарные проблемы Карабаху.

16 марта 2022 года стало известно, что азербайджанская сторона начала ремонтировать поврежденный газопровод, до этого не позволяя российским миротворцам и представителям Нагорного Карабаха самостоятельно восстановить газоснабжение.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2779"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6iD3O5bf0sg</id>
  <yt:videoId>6iD3O5bf0sg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6iD3O5bf0sg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-16T04:33:46+00:00</published>
  <updated>2022-03-16T09:56:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6iD3O5bf0sg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6iD3O5bf0sg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Тихий» инфонейтралитет может навредить Армении: Самвел Мартиросян 

Армянский медиаэксперт Самвел Мартиросян считает, что верификация информации о событиях на Украине стала для армянских пользователей настоящей проблемой.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мартиросян отметил, что в этом вопросе велика роль экспертов, которые должны помогать обществу в оценке и осмыслению часто противоречивой информации.

«Мы очень слабы в экспертом аспекте, то есть в военном, политическом, экономическом ключе экспертная оценка слаба. Я не говорю, что экспертов нет, но в известном нам поле нет людей, которые хорошо, на доступном языке объяснят людям и сами всё поймут. Для того, чтобы люди понимали, что происходит, нужны люди, которые обработают те хаотичные сведения, поступающие с разных сторон, и объяснят людям, чтобы мы не попадали в капкан информационного хаоса», - сказал он.

По словам Мартиросяна, в ситуации, когда сложно получить объективные сведения, общество начинает руководствоваться своими симпатиями, что, в свою очередь, может привести к эффекту манипулирования общественным мнением.

В качестве примера эксперт привел деятельность азербайджанской стороны, которая пользуется сложной информационной ситуацией и создает нестабильность на границе с Арменией и в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) с целью в удобный момент предпринять конкретные действия, и не обязательно военного характера.

Мартиросян считает, что в Армении должно появиться понимание необходимости вовлеченности в процессы международного реагирования, так как в случае «тихого» нейтралитета другие страны могут агрегировать информацию за нее и от лица официального Еревана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gIBNjFieUv4</id>
  <yt:videoId>gIBNjFieUv4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gIBNjFieUv4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-15T13:55:14+00:00</published>
  <updated>2022-03-15T14:13:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gIBNjFieUv4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gIBNjFieUv4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ларс открыт: из России в сторону Армении проезда ждут 3 тысячи машин 

Пресс-служба Главного управления МЧС России по Северной Осетии сообщила, что Военно-грузинская дорога, ведущая к Контрольно-пропускному пункту «Верхний Ларс» на выезд из России, с 16:00 15 марта открыта для всех видов транспортных средств. 

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО таможенный атташе Армении на КПП Верхний Ларс Арам Тананян сообщил о ситуации, сложившейся на дороге с 9 марта, когда она была закрыта для любого вида транспорта из-за снегопада на грузинской стороне. 

Тананян рассказал, что по состоянию на утро 15 марта на дороге скопилось более 3 тысяч транспортных средств, ожидающих проезда. Из них около 15% направляются в Армению. 

«Со вчерашнего вечера власти Грузии начали работы по очистке дороги от снега. Я надеюсь, что сегодня днем дорогу откроют для легковых автомобилей, а затем и для грузовых», - отметил он. 

Тананян также рассказал, как в ожидании проезда в суровых условиях справляются водители, приходя на выручку друг другу. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9401"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fiD0gyO6GeY</id>
  <yt:videoId>fiD0gyO6GeY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fiD0gyO6GeY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-15T09:13:00+00:00</published>
  <updated>2022-03-15T09:13:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fiD0gyO6GeY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fiD0gyO6GeY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как Азербайджан «давит» на Карабах: депутат рассказал хронику 

Депутат парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян рассказал о последних провокационных действиях Азербайджана в отношении жителей НК. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арутюнян сообщил, что ВС Азербайджана последовательно терроризируют граждан Карабаха.

«Сначала они обстреляли село Храморт, включили громкоговорители и призывали граждан покинуть населенный пункт. Потом последовало повреждение газопровода, который, на мой взгляд, был взорван. Затем случились обстрелы сел Хнапат и Храморт из миномета», - рассказал депутат.

По его словам, главная цель Баку - оказать психологическое воздействие на жителей НК. Для этого они также проникают в информационное поле, распространяют ложные сообщения о том, что находятся в Степанакерте.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1650"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:59d0VxQAfvQ</id>
  <yt:videoId>59d0VxQAfvQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=59d0VxQAfvQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-14T16:25:56+00:00</published>
  <updated>2022-03-14T18:03:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/59d0VxQAfvQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/59d0VxQAfvQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан выбрал «удобное» время для давления на Армению

Политолог Роберт Гевондян считает, что в Баку негативно отреагируют на то, что армяно-азербайджанский договор по предложению Армении будет обсуждаться в рамках Минской Группы ОБСЕ.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы  «День с Нвером Мнацаканяном» Гевондян заявил, что обсуждение договора с Азербайджаном было предложено Минской группе Арменией, однако это не значит, что Баку отклонит эту инициативу, хоть она и не выгодна.

Также политолог отметил, что Азербайджан будет ждать и воспользуется удобным моментом, чтобы оказать давление на Армению, вопрос лишь в том, что Баку сочтет более подходящим поводом для действий. 

«Нужно понимать, что Азербайджан ждет, ищет и находит поводы и, в большинстве случаев, даже создает поводы. Столкновения между Россией и Украиной – удобный случай не потому что Россия занята или ослабевает, а потому что международная ситуация запутана. Но говорить о том, что развитие российско-украинских событий в виде итогов как-либо отразиться на Азербайджане – не правильно», - сказал он.

По мнению Гевондяна, Азербайджан пользуется именно общим неразборчивым, сложным международным положением и активирует давление на Армению и Нагорный Карабах (армянское название Арцах) в виде провокаций, таких как разрушение газопровода в Карабахе, психологическая травля и прочее.

Депутат парламента Нагорного Карабаха Арам Арутюнян прокомментировал отказ МИД Армении от заключения мирного договора с Азербайджаном на «пяти базовых принципов», отметив, что такое решение ведомство приняло из-за отсутствия в нем новых тезисов. 

В эфире программы Арутюнян отметил, что единственно новым пунктом были переговоры между Арменией и Азербайджаном вне Минской группы ОБСЕ.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5612"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UYUMCxvlm7k</id>
  <yt:videoId>UYUMCxvlm7k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UYUMCxvlm7k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-14T15:08:51+00:00</published>
  <updated>2022-03-16T13:35:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UYUMCxvlm7k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UYUMCxvlm7k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения отвергла предложение Азербайджана о капитуляции: политолог

Политолог Тигран Григорян считает, что заявление МИД Армении можно расценивать как отказ официального Еревана принять предложенные Баку условия для начала переговоров по мирному договору.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что Баку использовал украинские события, чтобы принудить Армению подписать договор, который по сути является капитуляционным актом.

Он отметил, что в своем заявлении МИД Армении указал на определенный формат и пакет документов по нормализации отношений между странами. 

«Хельсинский Заключительный акт, о котором говорится в заявлении МИД Армении, имеет большое значение, так как на нем основаны Мадридские принципы. Хельсинский Заключительный акт включает в себя принцип права народов на самоопределение, который важен для Армении. Очень важно, чтобы этот принцип фигурировал в повестке армяно-азербайджанских переговоров», - сказал Григорян. 

Политолог отметил, что упоминание Минской группы является дипломатическим отказом от предложения Азербайджана. В этой ситуации, по мнению эксперта, Азербайджан может попытаться военным путем оказать давление на Армению.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4523"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RmrIoQUffU8</id>
  <yt:videoId>RmrIoQUffU8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RmrIoQUffU8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-13T17:00:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-13T17:00:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RmrIoQUffU8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RmrIoQUffU8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский хлеб не вырастит даже Билл Гейтс

В технологической отрасли Армении вследствие российско-украинского противостояния возник большой ажиотаж. Бесспорно, в этом мраке армянская IT-сфера одна из немногих светлых площадок, где может найти себе место иностранец. Но есть большая вероятность, что этот временный бизнес-тренд может свести на нет насущную проблему, стоящую перед армянским селом. Между тем, такой ход событий, как минимум, подсказывает нам оставить пустые слова, отправиться в деревню, найти землепашца, ведь продовольственный коллапс, который грозит окружающему миру, уж точно не простит Армении бездействие в виде бесхозных земель и утраченных вод. Понятно ведь, что в этом экономическом хаосе доходы граждан Армении, какие бы стимулы ни поступали из-за рубежа, не будут расти так быстро, как меняются денежные и ценовые индексы. Что еще нужно, чтобы понять, что вода и хлеб никогда не превратятся в IT-продукт, даже под гарантии Билла Гейтса? Не настало ли время делать расчеты, исходя из такого понимания национальной безопасности, в котором земледелец с испачканными землей и изрезанными морщинами руками, как минимум, не будет котироваться ниже, чем «светлокожие», живущие в сиянии мысли? Сейчас идет столкновение за нефть и газ, следующее на этой планете будет за воду. Именно это подсказывает украинское потрясение. Так что, если ваше дитя завтра попросит хлеба, вы ведь не обратитесь к компьютеру, на экране которого установлены обои с невспаханными полями и Араксом, несущим наши воды 

Нвер Мнацаканян

Նույնիսկ Բիլ Գեյթսը չի կարողանա հայկական հաց աճեցնել

Հայաստանի տեխնոլոգիական տարածքում մեծ ոգևորություն է ռուս-ուկրաինական հակամարտության հետևանքով։ Անվիճելի է, որ հայկական այթին այս խավարում լուսավոր հարթակներից մեկն է, որտեղ օտարը կարող է տեղ զբաղեցնել։ Բայց մեծ է հավանականությունը, որ այդ ժամանակավոր բիզնես թրենդը կարող է չեղարկել հայկական գյուղի առջև դրված հրատապ խնդիրը։ Մինչդեռ դեպքերի այսպիսի ընթացքը գոնե մեզ հրամայում է թողնել դատարկ խոսքերը, գնալ գյուղ, գտնել հաց մշակողին, որովհետև պարենային կոլապսը, որ սպառնում է մեզ շրջապատող աշխարհին, հաստատ չի ների Հայաստանի անգործությունը՝ պարապ հողերի ու կորուսյալ ջրի տեսքով։ Պարզ է, չէ, որ այս էկոնոմիկ քաոսում հայաստանցու եկամուտները, ինչպիսի խթաններ էլ լինեն դրսից, չեն աճի այն արագությամբ, ինչ արագությամբ փոխվում են փողի ու գների ինդեքսները։ Ուրիշ ինչ է պետք, հասկանալու համար, որ ջուրն ու հացը երբեք այթի արտադրանք չեն դառնա, անգամ Բիլ Գեյթսի երաշխավորությամբ։ Ժամանակը չէ ազգային անվտանգության այսպիսի բեռով միայն կատարել հաշվարկները, որտեղ հողոտ ու տանջահար կնճիռներով հողագործը գոնե չի ստորադասվի սպիտակամաշկ ու ուղեղային փայլով ապրողներին։ Հիմա նավթի ու գազի համար է, հաջորդ բախումն այս մոլորակում լինելու է ջրի համար։ Ուկրաինական ցնցումը հենց դա է հուշում։ Այնպես որ, եթե վաղը ձեր տան փոքրիկը հաց ուզի, հո չեք դիմելու համակարգչին, անմշակ դաշտերի ու մեր ջրերով հեռացող Արաքսի ետնանկարով․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1430" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="54803"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
