<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:s8-g9TIz6SQ</id>
  <yt:videoId>s8-g9TIz6SQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению к выходу из лабиринта приблизила битва при Сотке</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=s8-g9TIz6SQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-21T16:57:27+00:00</published>
  <updated>2023-05-21T16:57:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению к выходу из лабиринта приблизила битва при Сотке</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/s8-g9TIz6SQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/s8-g9TIz6SQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армению к выходу из лабиринта приблизила битва при Сотке 

Здравствуйте! Марафон Вашингтон-Брюссель-Москва завершится в Кишиневе 1 июня, когда станет известно, что выбрала Турция: президента или вызванное внутриполитическим цунами следующее землетрясение. Момент неподходящий, но нельзя не заметить, что выборы претендента в Ататюрки, как это подобает турецкому мистицизму, состоятся 28 мая - в День рождения Первой Республики Армения. 28 мая в Армении отметят традиционно, отдав дань памяти Сардарапату, не забыв также возложить цветы к могилам наших воинов, павших в Сотке. Правильно, произошедшее на сотском фронте – это деталь, всего лишь один эпизод в цепочке увиденных нами войн, но будет непростительно не заметить дух Сардарапата в Сотке. Непростительным будет также любое ликование вокруг энергии, накопленной на сотской дуге, потому что Сотк становится точкой опоры для всех, но не для тех, кто с мандатом армянского депутата тащит нас в могилу ОДКБ, делая то, чего не делают даже пропагандисты нашего союзника. Поймите хотя бы то, что поняли они, ведь и у этого лабиринта есть конец, и битва при Сотке была именно об этом, а не о воплях по трупу ОДКБ… Удачи!   

Нвер Мнацаканян

Վաշինգտոն-Բրյուսել-Մոսկվա երթուղին կավարտվի Քիշնևում ՝ հունիսի մեկին, երբ պարզ կլինի ՝ Թուրքիան նախագահ է ընտրել, թե ընտրել է հաջորդ երկրաշարժը ՝ ներքաղաքական ցունամիի հրահրմամբ։ Պահը չէ, բայց չնկատել չի լինում, որ աթաթուրքի հավակնորդի ընտրությունը ըստ թուրքական խորհրդապաշտության կկայանա մայիսի 28-ին՝ Հայաստանի առաջին հանրապետության ծննդյան օրը։ Մայիսի 28-ը Հայաստանում կտոնեն ինչպես միշտ ՝ Սարդարապատի ոգեկոչմամբ, չմոռանալով նաև ծաղիկներ խոնարհել Սոթքում նահատակված մեր զինվորների շիրիմներին։ Ճիշտ է, Սոթքի ճակատում տեղի ունեցածը դետալ է, ընդամենը դրվագ մեր տեսած պատերազմների շղթայում, բայց Սոթքում Սարդարապատի շունչը չնկատելը աններելի կլինի։ Աններելի կլինի նաև որևէ ցնծություն Սոթքի աղեղում կուտակված էներգիայի շուրջ, որովհետև Սոթքը դառնում է հենման կետ բոլորի համար, բայց ոչ նրանց, ովքեր հայ պատգամավորի մանդատով ՀԱՊԿ-ի գերեզման են մեզ քաշում։ Մի բան, որ չեն անում անգամ մեր դաշնակցի քարոզիչները։ Գոնե նրանց հասկացածը հասկացեք, չէ որ այս լաբիրինթոսին էլ վերջ կա, և Սոթքի կռիվը հենց այդ մասին էր, այլ ոչ թե ՀԱՊԿ-ի դիակի համար վայնասունի․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="186" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4936"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6UOvAYCZCYk</id>
  <yt:videoId>6UOvAYCZCYk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянин из простого фантика превратил доллар в мировую валюту</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6UOvAYCZCYk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-21T15:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-21T15:58:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянин из простого фантика превратил доллар в мировую валюту</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6UOvAYCZCYk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6UOvAYCZCYk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянин из простого фантика превратил доллар в мировую валюту

Во второй половине IXX века головной болью американского правительства стали финансовые мошенники, легко печатающие фальшивые доллары, потому, что черно-белые банкноты было легко скопировать с помощью примитивных фототехнологий.

Ответ на вопрос, причем тут армяне, находится в правительственных архивах США за 1854 год, когда озадаченные проблемой чиновники правительства объявили конкурс на средство защиты долларовых банкнот от подделывания. 

Конкурс выиграл армянин из Стамбула – химик Христофор Тер-Серобян, известный также как Хачатур Серобян. Он родился в 1825 году Стамбуле (тогда Константинополь). Закончил Йельский университет, где изучал химию, медицину и богословие.

Для защиты доллара от мошенников он придумал особенный зеленый цвет банкнот, который, во-первых, не поддавался копированию, а во-вторых, вызывал на психологическом уровне доверие к купюрам. 

Тер-Серобян использовал желтую жидкость, которая при нанесении на бумагу принимала грязновато-зеленый цвет. Он-то и стал на полтора века одной из главных отличительных черт долларовых банкнот.

За это изобретение армянин получил медаль правительства США, а турецкий султан Абдул-Меджид I - благодарственное письмо, в котором американцы советуют османскому правителю гордиться своими талантливыми подданными.

Тер-Серобян получил не маленькое по тем временам материальное вознаграждение – 6 тыс долларов. Деньги он потратил на учебу – окончил медицинскую академию и стал доктором. 

В 1860 году армянский изобретатель вернулся в Стамбул, где до конца жизни работал придворным лекарем. Христофор Тер-Серобян умер в 1874 году в Константинополе.

Формула краски, изобретенная армянским ученым, до сих пор является секретом Бюро США по гравировке и печати. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Важно #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="355" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12851"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:h87pzqn7WIQ</id>
  <yt:videoId>h87pzqn7WIQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Внук богатого армянского купца: снял Белорусский вокзал и воплотил Бунина</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=h87pzqn7WIQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-20T17:55:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-20T17:55:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Внук богатого армянского купца: снял Белорусский вокзал и воплотил Бунина</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/h87pzqn7WIQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/h87pzqn7WIQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Внук богатого армянского купца: снял Белорусский вокзал и воплотил Бунина

Война, если побывал на ней, уже не отпустит: сколько бы лет ни прошло, будет свербить память, заставлять возвращаться в воспоминания, чтобы сверить реальность с той правдой, которую узнал в бою. Культовую картину «Белорусский вокзал» о переосмыслении войны и поствоенного времени снял народный артист России Андрей Смирнов. Смирнов – армянин по материнской линии.

Режиссер родился в Москве в 1941 году в семье писателя Сергея Смирнова и Виргинии (Вергинэ) Генриховны Смирновой – армянке по матери. Сам режиссер, рассказывая о своей маме, отмечает, что она была именно армянкой.

«Моя мама была армянка. Моя бабушка Алла Степановна была из армянского сообщества Екатеринодара (Краснодар). Отец ее по фамилии Епифанов — на самом деле его фамилия была другая — был богатый армянский купец. В Краснодаре остались дома, которые ему принадлежали.

Он со своей женой-армянкой разговаривал только по-армянски, однако четверых детей отдал в русскую гимназию, и по-армянски они знали буквально несколько слов. Моя бабушка была его средней дочерью. Вышла она замуж за моего деда, он был дирижером. Две дочери – старшая Тамара и меньшая Виргиния. Виргиния – у армян довольно распространенное имя», — рассказал Смирнов в одном из своих интервью.

Свою первую полнометражную картину «Пядь земли» Андрей Смирнов снял в 1964 году. В 1967 году была снята картина «Ангел», а спустя три года «Белорусский вокзал». (изменено) 

Фильм был удостоен Главной премии на I Фестивале кинематографии в Карловых Варах. В картине снялся сильнейший состав советских актеров: Анатолий Папанов, Евгений Леонов, Всеволод Сафонов, Алексей Глазырин, Нина Ургант.

Одна из последних режиссерских работ Андрея Смирнова - картина «Жила-была одна баба», снятая в 2011 году и рассказывающая о жизни русской деревни в начале XX века. Картина выиграла национальную премию «Ника» в номинации «лучшая сценарная работа», а также «лучший игровой фильм». 

Смирнов также снялся во многих картинах в качестве актера․ В фильме «Елена» Андрея Звягинцева в роли мужа главной героини. Одна из самых ярких - роль писателя Ивана Бунина в фильме «Дневник его жены» Алексея Учителя. 

За эту роль он получил несколько кинопремий: приз жюри имени В. Фрида на VI Международном Правозащитном Кинофестивале «Сталкер», награду «за лучшую мужскую роль» на Минском международном кинофестивале «Лістапад», на 7-ом Гатчинском кинофестивале «Литература и кино», а также в рамках Национальной премии Российской Академии кинематографических искусств «Ника». 

Андрей Смирнов был также награжден Орденом «За заслуги перед Отечеством» IV степени, ему также присвоено звание Народного артиста России. 

Возвращаясь к одной из главных режиссерских работ Андрея Смирнова – к картине «Белорусский вокзал», стоит отметить, что она вошла в историю советского кинематографа еще и потому, что в ней прозвучала ставшая легендарной песня советского поэта и композитора Булата Окуджавы – «Нам нужна одна победа» («Десятый наш десантный батальон»), без которой не проходит ни один праздник 9 мая. У Окуджавы, как и у Смирнова, армянские корни по линии матери.

#Rusarminfo #Armeniannews #Важно #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="179" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10286"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:q9m-gDNZ6L8</id>
  <yt:videoId>q9m-gDNZ6L8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в большом ожидании: новости из Анкары и Кишинева могут поменять все</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=q9m-gDNZ6L8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-20T16:55:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-20T16:55:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в большом ожидании: новости из Анкары и Кишинева могут поменять все</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/q9m-gDNZ6L8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/q9m-gDNZ6L8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в большом ожидании: новости из Анкары и Кишинева могут поменять все 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали вашингтонские, брюссельские и московские переговоры между Арменией и Азербайджаном на уровне министров иностранных дел и глав государств, поделились ожиданиями от встречи Никола Пашиняна и Ильхама Алиева, которая пройдет в Кишиневе 1 июня. 

Спикеры оценили заявления лидеров Армении и Азербайджана по взаимному признанию территориальной целостности и последовавшую реакцию Нагорного Карабаха, объяснили причины продолжающихся нарушений режима прекращения огня со стороны Баку, рассказали о политике уничтожения армянского наследия в Карабахе (армянское название Арцах).

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи: Эмиль Ордуханян, Жирайр Азизян, Ростислав Ищенко, Андрей Никулин, Гулбаат Рцхиладзе, Саркис Цатурян, геостратег Андрей Школьников, арменовед Аргам Айвазян, политик Борис Надеждин, экс-глава МИД Нагорного Карабаха Арман Меликян. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="89" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6504"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:67ketjRoO_Y</id>
  <yt:videoId>67ketjRoO_Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решение вопроса статуса Карабаха есть - от худшего до реального: советник Ельцина</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=67ketjRoO_Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-20T15:58:18+00:00</published>
  <updated>2023-05-20T15:58:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решение вопроса статуса Карабаха есть - от худшего до реального: советник Ельцина</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/67ketjRoO_Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/67ketjRoO_Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Решение вопроса статуса Карабаха есть - от худшего до реального: советник Ельцина

25 мая в Москве пройдет встреча лидеров Армении, России и Азербайджана. Ожидается, что на встрече будет обсуждаться также вопрос статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) даже после того, как в Брюсселе 14 мая глава Евросоюза Шарля Мишель заявил, что Армения и Азербайджан признали территориальную целостность друг друга в границах, подразумевающих включение Карабаха в состав Азербайджана. 

В Нагорном Карабахе категорически отвергли эту договоренность между Пашиняном и Алиевым, заявив, что ничье решение не заставит республику стать частью Азербайджана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО бывший советник Бориса Ельцина, политик Сергей Станкевич перечислил варианты от худшего до реального решения вопроса статуса Карабаха с учетом роли России, Европы и США в переговорном процессе, а также подчеркнул необходимость в любом случае документально зафиксировать права армянского населения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5573"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RUHSVsZSVwc</id>
  <yt:videoId>RUHSVsZSVwc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия продвигает свою линию: что предложат Армении и Азербайджану</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RUHSVsZSVwc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T18:40:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T18:40:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия продвигает свою линию: что предложат Армении и Азербайджану</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RUHSVsZSVwc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RUHSVsZSVwc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Россия продвигает свою линию: что предложат Армении и Азербайджану

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1487"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PePOmT6_oVk</id>
  <yt:videoId>PePOmT6_oVk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Когда услышал, что Арарата в России не будет, побежал в магазин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PePOmT6_oVk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T18:29:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T18:29:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Когда услышал, что Арарата в России не будет, побежал в магазин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PePOmT6_oVk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PePOmT6_oVk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Когда услышал, что Арарата в России не будет, побежал в магазин

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="83" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4032"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kLmML3gZ-Q4</id>
  <yt:videoId>kLmML3gZ-Q4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянские дипломаты и военные фиксируют успехи: позиции Баку ослабевают</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kLmML3gZ-Q4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T18:21:48+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T18:21:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянские дипломаты и военные фиксируют успехи: позиции Баку ослабевают</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kLmML3gZ-Q4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kLmML3gZ-Q4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянские дипломаты и военные фиксируют успехи: позиции Баку ослабевают 

Чрезвычайный и Полномочный посол Армении, бывший министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арман Меликян считает, что позиции Армении в противостоянии с Азербайджаном день за днем укрепляются. 

В эфире РУСАРМИНФО экс-глава МИД НК заявил, что этот процесс наблюдается не только за столом переговоров, но и на границе двух стран, где благодаря усилиям армянских военных попытки эскалации ситуации со стороны Азербайджана получают соразмерную реакцию. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арман Меликян подчеркнул, что армянское общество, несмотря на фиксируемые локальные успехи, не должно впадать в эйфорию. По его словам, армянское государство должно быть в любой момент быть готовым отразить полномасштабное нападение Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2700"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:encpKxS-YHo</id>
  <yt:videoId>encpKxS-YHo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения не колония Франции: реакция на идею не поставлять «Арарат» в Россию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=encpKxS-YHo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T18:13:19+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T18:13:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения не колония Франции: реакция на идею не поставлять «Арарат» в Россию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/encpKxS-YHo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/encpKxS-YHo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения не колония Франции: реакция на идею не поставлять «Арарат» в Россию

В Армении пока продолжаются споры о соответствии действительности информации о том, что поставки армянского коньяка «Арарат» на российский рынок будут прекращены, но в России экономисты и политологи уже прокомментировали эту новость как данность.

Информацию о прекращении поставок своего армянского бренда в Россию на днях распространил французский концерн Pernod Ricard, которому принадлежит Ереванский коньячный завод «Арарат», после чего министр экономики Армении Ваан Керобян заявил, что запрет на экспорт в Россию нанесет серьезный ущерб армянской экономике, фактически подтвердив информацию французов.

19 мая представители «Арарата» начали распространять в армянских СМИ информацию о том, что Ереванский коньячный завод продолжает работать в штатном режиме, выполняя все свои обязательства перед всеми партнерами во всех странах и тысячами армянских виноградарей, а министр экономики Армении после этого уже не смог официально подтвердить остановку экспорта «Арарата» в Россию. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заместитель декана факультета мировой экономики и мировой политики НИУ ВШЭ Андрей Суздальцев спрогнозировал, как скажется отсутствие «Арарата» на российском алкогольном рынке.

По мнению российского политолога, армянский коньяк ценится во всем мире, но на российском рынке алкоголя не занимает много места в своем сегменте. 

Эксперт связывает решение французской компании с рестрикциями, действующими против России.

Суздальцев считает, что Армения попала под косвенные санкции Евросоюза, отмечая, что частично такая же ситуация складывается с компаниями, работающими в Казахстане. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2448"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Wswn2D50NCA</id>
  <yt:videoId>Wswn2D50NCA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ставки растут: у премьера Армении меньше места для маневра, чем у Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Wswn2D50NCA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T18:01:23+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T18:01:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ставки растут: у премьера Армении меньше места для маневра, чем у Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Wswn2D50NCA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Wswn2D50NCA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ставки растут: у премьера Армении меньше места для маневра, чем у Алиева

Сложность урегулирования армяно-азербайджанских отношений состоит в том, что страны-посредники имеют серьезные разногласия между собой на других площадках, считает российский политик Борис Надеждин.

В эфире РУСАРМИНФО Надеждин заявил, что развитие ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) будет зависеть не только от позиций Армении и Азербайджана, но и от взаимоотношений России и Запада. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политик также объяснил, как внутриполитическое устройство в Армении и Азербайджане влияет на позиции глав этих стран – премьер-министра Пашиняна и президента Алиева в переговорах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3322"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jfE0lS56XFM</id>
  <yt:videoId>jfE0lS56XFM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан начал заселять армянские села Карабаха, утерянные после войны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jfE0lS56XFM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T17:48:18+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T17:48:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан начал заселять армянские села Карабаха, утерянные после войны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jfE0lS56XFM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jfE0lS56XFM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан начал заселять армянские села Карабаха, утерянные после войны

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1017"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:F0BM9RD4hS4</id>
  <yt:videoId>F0BM9RD4hS4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Призыв к отставке президента Карабаха имеет конкретную цель</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=F0BM9RD4hS4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T17:37:09+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T17:37:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Призыв к отставке президента Карабаха имеет конкретную цель</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/F0BM9RD4hS4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/F0BM9RD4hS4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Призыв к отставке президента Карабаха имеет конкретную цель

Спикер парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Артур Товмасян накануне 18 мая призвал президента республики Араика Арутюняна подать в отставку или провести референдум доверия.

Он также предложил создать государственный комитет обороны, в который, по его мнению, должны войти экс-госминистр Рубен Варданян, а также экс-министр обороны Арцаха Самвел Бабаян.

Президент Нагорного Карабаха в свою очередь 19 мая заявил, что проведет политические консультации, чтобы принять необходимое решение. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат парламента Арцаха Арам Арутюнян прояснил политическую обстановку в республике, расшифровав политические месседжи спикера НС Арцаха и указав главную цель - не допустить «разобщения общества и создания разных полюсов». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3847"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:do4ErOWayCI</id>
  <yt:videoId>do4ErOWayCI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиева пугает закупка Арменией в Индии оружия на 100 миллионов: причина проста</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=do4ErOWayCI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T17:20:23+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T17:20:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиева пугает закупка Арменией в Индии оружия на 100 миллионов: причина проста</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/do4ErOWayCI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/do4ErOWayCI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиева пугает закупка Арменией в Индии оружия на 100 миллионов: причина проста

Президент Азербайджана Ильхам Алиев на встрече с новоназначенным послом Индии в Азербайджане Шридхараном Мадхусудхананом озвучил риторический вопрос об армяно-индийском военном сотрудничестве. 

«Если Ереван хочет мира с Баку, то почему закупает оружие на $100 млн?», - заявил индийскому дипломату Алиев.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владислав Шурыгин назвал основную причину беспокойства Алиева из-за военных закупок Армении в Индии.

Эксперт также прокомментировал факт наращивания самим Азербайджаном закупок вооружений на миллиарды долларов США, в частности у Израиля.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3970"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:THlQOuDC9u8</id>
  <yt:videoId>THlQOuDC9u8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вопрос статуса-главный: как защитить армян Карабаха от «горячих голов»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=THlQOuDC9u8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T17:02:16+00:00</published>
  <updated>2023-05-19T17:02:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вопрос статуса-главный: как защитить армян Карабаха от «горячих голов»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/THlQOuDC9u8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/THlQOuDC9u8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Вопрос статуса-главный: как защитить армян Карабаха от «горячих голов»

Российский политик Борис Надеждин считает, что краеугольным вопросом армяно-азербайджанских переговоров по мирному договору является проблема Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

В эфире РУСАРМИНФО политик заявил, что, пока не будет решен вопрос статуса Карабаха и дальнейшей судьбы его жителей, российские миротворцы должны продолжить свою службу в НК, обеспечивая безопасность местного населения.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Борис Надеждин прокомментировал также установку азербайджанского КПП в Лачинском коридоре после акций «экологов», заблокировавших магистраль ранее. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="110" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7645"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cZtbRtxWIxg</id>
  <yt:videoId>cZtbRtxWIxg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cZtbRtxWIxg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-19T16:47:02+00:00</published>
  <updated>2023-05-20T03:36:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cZtbRtxWIxg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cZtbRtxWIxg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 19.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». 19 мая в Москве по инициативе министра иностранных дел России Сергея Лаврова состоялись переговоры между главами МИД Армении и Азербайджана. Арарат Мирзоян и Джейхун Байрамов представили свои позиции относительно реализации трехсторонних заявлений лидеров Армении, России и Азербайджана. Стороны продолжили работу над проектом соглашения «Об установлении мира и межгосударственных отношений». Будет ли прорыв в переговорах по мирному договору после московской встречи? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политик Борис Надеждин и экс-министр иностранных дел Нагорного Карабаха Арман Меликян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2287"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
