<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:VTehTIhoJE4</id>
  <yt:videoId>VTehTIhoJE4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VTehTIhoJE4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-26T17:36:06+00:00</published>
  <updated>2022-02-26T17:36:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VTehTIhoJE4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VTehTIhoJE4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении надо использовать турецкую хитрость в дипломатии 

В эфире РУСАРМИНФО важные темы недели в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» - признание Россией ДНР и ЛНР, военную операцию на Украине и влияние этих событий на Армению, прокомментировали армянские эксперты.

Эксперт - международник Григор Баласанян, говоря об осуждении со стороны Турции факта признания Россией ДНР И ЛНР, отметил, что Армения смогла бы добиться успехов, если бы изучила «хитрость» турецкой дипломатии.

«Если Армения начнет проводить продуманную дипломатию, это может позволить хотя бы на немного приблизить решение проблемы Арцаха в нашу пользу», - считает Баласанян.

По мнению председателя партии «Справедливая Армения» Норайра Норикяна, на фоне происходящих на Украине событий Армения должна вести себя трезво и уравновешенно.

Норикян считает, что такая позиция позволит Армении избежать влияния санкций, применяемых западными странами, а также не навредить России.

По мнению бывшего члена партии «АРФД» Назарета Берберяна, введение санкций против России может отразиться на Армении.

Военный эксперт Мгер Акопян считает, что в Армении должны понять, что война в Карабахе и военная операция на территории Украины, несмотря на сходство в использовании технических средств и диспропорции в военном потенциале сторон, в корне отличаются друг от друга.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1106"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gnfZQdxqqK8</id>
  <yt:videoId>gnfZQdxqqK8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gnfZQdxqqK8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-26T04:32:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-26T09:23:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gnfZQdxqqK8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gnfZQdxqqK8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разницу между Карабахом и Украиной видно в отношении к пленным: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» военный эксперт Мгер Акопян сравнил боевые действия во время 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) со спецоперацией России на Украине.

В своем анализе эксперт пришел к выводу, что эти два военных конфликта несмотря на сходство в использовании технических средств и диспропорции в военном потенциале сторон в корне отличаются друг от друга.

Мгер Акопян считает, что «арцахская война была столкновением цивилизаций», где целью было разрушение и полное уничтожение, а российскую операцию на Украине назвать войной сложно, поскольку стороны не воспринимают друг друга как врагов.

В качестве примера эксперт сравнил диаметрально противоположные факты - зверства азербайджанских военных в отношении армянских пленных с гуманным отношением российских военных к украинским пленным.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4115"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HRdYkRgV--g</id>
  <yt:videoId>HRdYkRgV--g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HRdYkRgV--g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T18:06:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T18:06:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HRdYkRgV--g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HRdYkRgV--g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армян из Украины готовы принять в Молдове: представитель САУ из Киева 

Заместитель председателя Союза армян Украины (САУ) Давид Мкртчян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что организация приняла решение о начале подсчета покидающих территорию Украины соотечественников и географию их передвижений.

Во время прямого включения из Киева в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Давид Мкртчян рассказал о текущей обстановке в столице Украины, отметив, что он вместе с семьей находится в своей киевской квартире, до которой периодически доносятся звуки взрывов.

«Днем я был в городе, но не заезжал в центр. Видел движение украинской военной техники, российской техники не видел. Паники с утра не было, но мы пережили трудную ночь, так как в небе над Киевом слышны были звуки взрывов», - рассказал Мкртчян.

По имеющейся у Мкртчяна информации, армяне Киева так же, как и многие киевляне стараются уехать из города, но застревают в пробках, образовавшихся в западном направлении.

Представитель САУ также сообщил, что 25 февраля в Союзе армян приняли решение начать мониторинг ситуации в общине, чтобы отследить количество и географию передвижений покидающих Украину армян, отметив, что САУ находится в контакте с посольством Армении, откуда сообщили о готовности Молдовы принять армян-беженцев и организовать их перелет в Армению.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XQy9wfrnZb4</id>
  <yt:videoId>XQy9wfrnZb4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XQy9wfrnZb4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T17:21:11+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T17:24:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XQy9wfrnZb4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XQy9wfrnZb4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разыграет ли Турция «армянскую карту» против России: Сатановский

На фоне заявлений турецкого руководства о недопустимости продолжения военной операции России на территории Украины и призыву предпринимать действенные шаги против России корреспондент РУСАРМИНФО спросил востоковеда, президента «Института Ближнего Востока» Евгения Сатановского, какова вероятность того, что Турция попытается оказать давление на Россию через ее союзника Армению.

Евгений Сатановский высказал однозначное мнение, что какое-либо давление Анкары на Москву на практике невозможно, подчеркнув, что даже на прямую просьбу президента Украины перекрыть для российских военных кораблей пролив Босфор Эрдоган ответил отрицательно.

«Давить на Россию совершенно бесполезно, это факт», - убежден востоковед.

В этом контексте Евгений Сатановский проанализировал также протекающий на фоне эскалации на Украине процесс налаживания отношений между Арменией и Турцией и отметил, что украинские события никак не пересекаются с армяно-турецкими переговорами,  подчеркнув однако, что не верит в нормализацию отношений между Арменией и Турцией.

«Если Турция признает Геноцид армян, как это сделала Германия, признав Геноцид евреев, это будет замечательно. Но я в это не верю. Турция признала Геноцид армян? Турция принесла свои сожаления и извинения? Турция перестала уничтожать армянское историческое, культурное наследие на своей и на территории Азербайджана? Турция прекратила агрессивную антиармянскую компанию на всем пространстве тюркского мира? Ничего этого нет», - заявил Сатановский.

Востоковед считает, что заявленная нормализация отношений Армении с Турцией со стороны выглядит как «продажа армянским руководством своей истории за чечевичную похлебку, а может и за запах чечевичной похлебки».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5743"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:alRfqRt49As</id>
  <yt:videoId>alRfqRt49As</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=alRfqRt49As"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T13:59:47+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T14:00:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/alRfqRt49As?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/alRfqRt49As/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне есть с обеих сторон: комиссариат Диаспоры о ситуации на Украине

В Аппарате главного уполномоченного по делам диаспоры Армении РУСАРМИНФО сообщили свежие данные о состоянии временно или постоянно проживающих на территории Украины армян.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО глава отдела стратегических разработок Аппарата Ованнес Алексанян сообщил, что по состоянию на 25 февраля 2022 года на территории Украины нет жертв среди представителей армянской общины, добавив, что армянские церкви, воскресные школы и здания других общинных организаций в Донецке и Луганске не повреждены.

«Мы находимся на связи с представителями армянской общины. В основном события развиваются на линии соприкосновения, в остальных городах Украины военные действия разворачиваются вокруг военных объектов. В этих городах наши соотечественники в основном находятся у себя дома», - сообщил сотрудник Комиссариата по Диаспоре.

Алексанян также отметил, что армяне находятся с обеих сторон линии ведения боевых действий - как в Донецке и Луганске, так и по ту сторону линии соприкосновения в близлежащих украинских населенных пунктах.

В комиссариате Диаспоры также сообщили, что не получали запросов по организации эвакуации, отметив, что некоторым гражданам Армении, перемещающимся в сторону центральной и западной Украины, предоставлен план действий на случай эскалации ситуации.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="503"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7nRptGMMOpk</id>
  <yt:videoId>7nRptGMMOpk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7nRptGMMOpk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T05:24:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T11:35:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7nRptGMMOpk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7nRptGMMOpk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать 

Вошедший в состав парламентской комиссии по расследованию обстоятельств 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян считает, что не стоит переоценивать вероятный результат работы этого органа.

Об этом Норикян заявил в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном», анонсировав встречу членов комиссии с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, запланированную на 26 февраля 2022 года. 


Говоря о существующем общественном недоверии к работе следственной комиссии, Норикян заявил, что тем не менее комиссия нацелена на предельно объективное расследование обстоятельств войны.

«Хочу обратить ваше внимание, чтобы не возникало неоправданных ожиданий от работы комиссии, чтобы в дальнейшем не разочаровываться и не оказаться у разбитого корыта - возможности этой комиссии ограниченны расследованием фактов», - сказал он.

Норикян также прокомментировал вопрос, связанный с истечением срока давности по некоторым громким уголовным делам, завершения которых ожидают в армянском обществе, сообщив, что истекающий срок дает возможность фигурантам этих дел уже через некоторое время в рамках закона избежать ответственности. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2192"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:leqZ3M-b2Tk</id>
  <yt:videoId>leqZ3M-b2Tk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=leqZ3M-b2Tk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T19:00:44+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T11:35:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/leqZ3M-b2Tk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/leqZ3M-b2Tk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения» 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал встречу представителей Армении и Турции в Вене и поездку президента Азербайджана в Москву накануне начала военной операции России на Украине.

По словам Норикяна, вторая встреча спецпредставителей Армении и Турции Рубена Рубеняна и Сердара Кылыча была запланированной и прошла вполне удовлетворительно, однако в любой момент российско-украинский конфликт может повлиять на процесс урегулирования армяно-турецких отношений.

Также политик отметил, что официальный визит президента Азербайджана в Москву и подписание декларации о союзническом взаимодействии России и Азербайджана в канун начала российской военной операции на Украине не простое совпадение.

Норикян считает, что Владимир Путин во время встречи с Алиевым предостерег его от искушения воспользоваться украинскими событиями, в том числе и проявлять военную активность в армянском направлении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1502"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:owefF-vushI</id>
  <yt:videoId>owefF-vushI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=owefF-vushI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T18:49:21+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T01:15:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/owefF-vushI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/owefF-vushI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку 

Руководитель «Международного центра человеческого развития», экс-депутат парламента Армении Теван Погосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал заявление президента Азербайджана о том, что армяне могли и могут свободно посещать Баку.

Теван Погосян, после первой карабахской войны дважды побывавший в Баку в качестве представителя общественной организации и депутата парламента, заверил, что слова Алиева не соответствует действительности.

«У армян в эти годы не было возможности свободно посещать Азербайджан. Те граждане с армянскими фамилиями, которые пытались поехать в Азербайджан, были арестованы, в том числе и граждане России. Даже армянский футболист Генрих Мхитарян не смог поехать на матч в Баку», - напомнил экс-депутат.

Погосян также сообщил, что у него в паспорте нет визы о пересечении границы с Азербайджаном, более того, по его словам, для обеспечения безопасности армянской делегации в Баку требовались особые усилия.

Погосян напомнил, что с 1998 по 2001 годы представители общественных организаций Армении и Азербайджана могли посещать Ереван и Баку, но затем Гейдар Алиев на саммите ОБСЕ в Баку в 2001 году в присутствии делегации из Армении заявил, что визиты общественных организаций следует прекратить.

Погосян также поделился впечатлениями о визитах в Баку - строгих ограничениях представителей азербайджанских спецслужб и изоляции.

Экс-депутату запомнился эпизод с посещением армянской церкви, в которую его не пустили под предлогом, что «здесь немного опасно, в Баку вас уже каждая собака в лицо знает».

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="953"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:djwvLQqECm4</id>
  <yt:videoId>djwvLQqECm4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=djwvLQqECm4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T18:09:21+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T11:35:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/djwvLQqECm4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/djwvLQqECm4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении 

 В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян представил свое мнение о влиянии украинских событий на Армению.

Норикян считает, что военная операция России на Украине создала для Армении ситуацию, в которой ей необходимо вести крайне сбалансированную политику, чтобы, с одной стороны, не нанести ущерб своей безопасности, с другой - не попасть под шквал антироссийских санкций.

По словам Норикяна, обращение украинских властей за помощью к Турции - это своеобразная ирония судьбы, если вспомнить о том, какую позицию занимала Украина в ходе 44-ой войны в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) и турецкое участие в войне против армян.

По мнению армянского политика, происходящее на Украине не является российско-украинским противостоянием, поскольку Украина представляет коллективный запад и в этом конфликте используется НАТО для противодействия России.

По мнению Норикяна, Россия намерена завершить украинский конфликт, и есть вероятность, что Украина сдастся без особого сопротивления.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="83" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4741"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KaFysTBHKCY</id>
  <yt:videoId>KaFysTBHKCY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KaFysTBHKCY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T16:27:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-26T15:31:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KaFysTBHKCY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KaFysTBHKCY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="169" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5738"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fIDgoaoT0qc</id>
  <yt:videoId>fIDgoaoT0qc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fIDgoaoT0qc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T04:30:50+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T11:10:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fIDgoaoT0qc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fIDgoaoT0qc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» бывший член партии «АРФД», проживающий в Афинах общественный деятель Назарет Берберян прокомментировал процесс нормализации армяно-турецких отношений.

По словам Берберяна, Армения обречена на нормализацию отношений с соседней Турцией, так как сегодня эта страна играет большую роль в регионе.

«Наши люди не ждут ничего хорошего от этих переговоров, однако необходимо констатировать, что нормализация отношений неизбежна», - сказал он.

По мнению общественного деятеля, к урегулированию отношений Армению подталкивает не только Турция, но и Россия и Запад, и Армения должна суметь вести переговоры так, чтобы выйти из процесса с минимальными потерями.

Берберян также отметил роль США в этом регионе, заявив, что Вашингтон уже 30 лет участвует в политической жизни Южного Кавказа по разработанным им сценариям, в котрых армяно-турецкие отношения не являются исключением - в них тоже наблюдается «американский след».

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1934"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:756QJivnnAQ</id>
  <yt:videoId>756QJivnnAQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=756QJivnnAQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:50:03+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T17:50:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/756QJivnnAQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/756QJivnnAQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал состоявшуюся накануне встречу президента России Владимира Путина с азербайджанским коллегой Ильхамом Алиевым.

Коновалов отметил, что для России сложилась сложная ситуация: с одной стороны - Армения - стратегический союзник, с другой - Азербайджан - стратегический партнер.

«Делать простой выбор России не может, так как Южный Кавказ - тот регион, за который идет борьба. В этом участвуют многие акторы – Турция, Иран, Соединенные Штаты и Великобритания. России приходится вести эту сложную политическую игру», - подчеркнул эксперт.

Коновалов считает, что азербайджанская критика российских миротворцев имеет одну цель – напомнить, что миротворцы должны уйти, так как их мандат ограничен. Здесь есть и интерес Турции, которая стоит за спиной Азербайджана. Каждая из этих стран хочет достичь своих целей и вывода миротворцев. 

«Поэтому такие акции против миротворцев будут продолжаться, но на такие акции есть контракции. Более того, Декларация о стратегическом взаимодействии ограничивает возможности Азербайджана и Турции действовать более свободного на военно-политическом поле Южного Кавказа. Этот договор полезен с точки зрения общего снижения напряженности в регионе», - заявил эксперт.

Он также добавил, что сдерживать накалившуюся ситуацию может только внешний арбитр, и на данный момент альтернативы российским миротворцам нет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1938"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Dkz4TIeEc8</id>
  <yt:videoId>2Dkz4TIeEc8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Dkz4TIeEc8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:13:06+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T17:54:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Dkz4TIeEc8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Dkz4TIeEc8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване

Один из ведущих армянских ирановедов Вардан Восканян в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал вызвавшее бурную реакцию заявление азербайджанского депутата Таира Миркишила, находившегося в Ереване для участия в заседаниях Парламентской ассамблеи Евронест.

Таир Миркишили в Ереване посетил персидскую Голубую мечеть и на своей странице в Facebook заявил, что «это единственный сохранившийся в Ереване памятник Азербайджана», добавив, что «истинные хозяева вскоре смогут совершать свои молитвы в этой мечети».

По мнению ирановеда, в первую очередь на это заявление азербайджанского депутата должны отреагировать Армения и армянское общество, поскольку несмотря на то, что Голубая мечеть персидская, она является памятником культурного наследия Армении.

«Иранцы бережно относятся к армянскому культурному наследию в своей стране, стараясь сохранить его, в отличие от Азербайджана и Турции, которые делают все, чтобы ликвидировать оставшееся армянское культурное наследие на своих территориях», - сказал он.

По мнению Восканяна, азербайджанский депутат обязательно должен получить соответствующий ответ и быть привлеченным к ответственности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1588"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BCAaCO2m46k</id>
  <yt:videoId>BCAaCO2m46k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что случится, если Алиев не убедит армян в безопасности</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BCAaCO2m46k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:03:49+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T20:01:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что случится, если Алиев не убедит армян в безопасности</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BCAaCO2m46k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BCAaCO2m46k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что случится, если алиев не убедит армян в безопасности

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО представил свое мнение о вероятности в среднесрочной перспективе признания независимости Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) на фоне признания Россией независимости Донецкой и Луганской народных республик.

Тарасов считает, что карабахский вопрос должен решаться в совершенно других форматах и другими механизмами.

«Проблемой Карабаха формально занимается Минская группа ОБСЕ. Она сейчас находится в состоянии паузы. Сопредседатели должны были совершить визит в регион, но так и не прибыли. Сейчас они вырабатывают повестку дня, там, насколько известно, стоит также вопрос о статусе Карабаха», — сказал Тарасов.

Эксперт напомнил, что недавно в беседе с журналистами посол США в Азербайджане заявил, что после второй карабахской войны появилось и осталось много нерешенных вопросов, в том числе вопрос статуса Карабаха, и его следует решать международными усилиями.

Вероятность определения статуса Нагорного Карабаха в случае, если через 4 года Азербайджан не согласится продлевать мандат российских миротворцев, Тарасов связывает с тем, какую политику будет выстраивать Азербайджан в отношении Карабаха. 

«Если ему удастся изменить свою политику и убедить армян в безопасности Карабаха, то есть в том, что они могут жить спокойно на территории Азербайджанского государства, интегрированно – это одна ситуация. Но если это окажется невозможным, то Баку так или иначе придется или продлевать мандат миротворцев, или решать вопрос о статусе Карабаха», — сказал эксперт.

Тарасов считает, что статус Карабаха скорее всего будет как у государства Сан-Марино, так как пока Азербайджан не демонстрирует готовности признать независимость республики.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1819"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fEi_y2ZB9_8</id>
  <yt:videoId>fEi_y2ZB9_8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fEi_y2ZB9_8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T04:25:28+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T20:09:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fEi_y2ZB9_8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fEi_y2ZB9_8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР 


В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» специалист по международному праву Григор Баласанян прокомментировал признание Россией Донецкой и Луганской народных республик, отметив, что это был ожидаемый шаг, который рано или поздно должен был быть сделан.


Эксперт считает, что реакция  Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), руководство которого однозначно поддержало решение президента России Владимира Путина, имело целью провести параллели со своим государственным статусом.


«Я не думаю, что они поспешили, так как Арцах сам, будучи непризнанной республикой в любых подобных ситуациях выражает поддержку, как это было в 2008 году, когда Степанакерт одним из первых признал независимость Абхазии и Южной Осетии. Это шанс или попытка для того, чтобы в дальнейшем была признана независииость Нагорного Карабаха», – заявил эксперт.


По мнению Баласяна, Россия была готова к западным санкциям, последовавшим за признанием ЛНР и ДНР, а Украина не была готова к тому, что информационный фон вокруг нее приведет к оттоку из страны за 10 дней 12 миллиардов долларов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnatsakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2717"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
