<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:B1VHR7B6ujc</id>
  <yt:videoId>B1VHR7B6ujc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Юбилей в монархии Азербайджан: за армян отец Алиев расцеловал бы сына</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B1VHR7B6ujc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-16T17:02:41+00:00</published>
  <updated>2023-04-16T17:02:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Юбилей в монархии Азербайджан: за армян отец Алиев расцеловал бы сына</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B1VHR7B6ujc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B1VHR7B6ujc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Юбилей в монархии Азербайджан: за армян отец Алиев расцеловал бы сына

Здравствуйте! Для Азербайджана год юбилейный - сын Алиев отмечает столетие со дня рождения отца Алиева. Ясно, что отпрыск, получивший в бессрочное наследство целое государство, может себе позволить эту расточительность, так поступали во всех монархиях. Везде все одинаковое: идолопоклонство в картинах, дорогущие статуи. Свежий пример – демонтируемые уже при его жизни статуи и бюсты Назарбаева, до тошноты противная лесть мэра Баку, который выступил с глупым трактатом о том, что Збигнев Бжезинский считается учеником отца Алиева. Переименованиям бесчисленных площадей, улиц, населенных пунктов позавидовал бы даже Эйнштейн с его величайшим открытием, оставленным как раз миру идолов, - «все относительно». Живущие в Азербайджане увидят это именно во время неизбежной трансформации власти. Кто сейчас помнит Брежнева, последнего советского кумира, который так смачно целовался с отцом Алиевым? Трудно сказать, что знает сын Алиев об Эйнштейне и о его пророчестве «все относительно», но отец Алиев был мудрее. Он бы точно поцеловал своего сына в лоб, если бы услышал, что по случаю своего юбилея сын освободился от нечеловеческого греха в отношении армянских пленных. Не сомневайтесь, нас и вас взвешивают именно на этих весах: на одной чаше азербайджанец, расчленяющий армянскую женщину, на другой – армянский сельчанин, кормящий в своем доме азербайджанского дезертира… Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Տարեդարձ Ադրբեջան միապետությունում. հայր Ալիևը հայերի համար կհամբուրեր որդու ճակատը

Ադրբեջանի համար տարին հոբելյանական է․ որդի Ալիևը նշում է հայր Ալիևի ծննդյան հարյուր ամյակը։ Հասկանալի է՝ մի ամբողջ պետություն անժամկետ ժառանգություն ստացած որդին կարող է այդ շռայլությունն իրեն թույլ տալ․ այդպես են վարվել բոլոր միապետություններում։ Ամեն ինչ նույնն է՝ կուռքի հետապնդող նկարներ, թանկարժեք արձաններ․ թարմ օրինակ է արդեն կենդանության օրոք ապամոնտաժվող Նազարբաևի անդրիներն ու կիսանդրիները, սրտխառնոցի աստիճան քծնանքը, ինչպիսին Բաքվի քաղաքապետինն է, Զբիգնև Բժեժինսկուն հայր Ալիևի աշակերտ համարելու հիմար տրակտատով։ Անհաշվելի հրապարակների, փողոցների, բնակավայրերի անվանակոչություններ, որոնց կնախանձեր անգամ Էյնշտեյնը, հենց կուռքերի աշխարհին թողած իր մեծագույն հայտնագործությամբ՝ ամեն ինչ հարաբերական է։ Ադրբեջանում ապրողները կտեսնեն դա հենց իշխանության անխուսափելի տրանսֆորմացիայի ժամանակ։ Ով է հիմա հիշում հայր Ալիևի հետ այդքան ջրալի համբուրվող սովետական վերջին կուռքին՝ Բրեժնևին։ Դժվար է ասել, ինչ գիտի որդի Ալիևը Էյնշտեյնի և նրա ամեն ինչ հարաբերական է մարգարեության մասին, բայց հայր Ալիևն ավելի իմաստուն էր, հաստատ կհամբուրեր որդու ճակատը, եթե լսեր, որ իր հոբելյանի առիթով որդին ազատվել է հայ գերիների նկատմամբ անմարդկային մեղքից։ Չկասկածեք, մեզ ու ձեզ չափում են հենց այդ կշեեռքով․ մի նժարին հայ կնոջը անդամահատող ադրբեջանցին է, մյուսին ադրբեջանցի դասալիքին իր տանը կերակրող հայ գյուղացին․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="151" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4034"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Agoi7PkY_T4</id>
  <yt:videoId>Agoi7PkY_T4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения потеряла часть Карабаха не из-за Мадридских принципов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Agoi7PkY_T4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-16T15:00:43+00:00</published>
  <updated>2023-04-16T15:00:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения потеряла часть Карабаха не из-за Мадридских принципов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Agoi7PkY_T4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Agoi7PkY_T4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения потеряла часть Карабаха не из-за Мадридских принципов

В Армении предметом диспута стало заявление премьера Никола Пашиняна, который, выступая в парламенте, заявил об антиармянской сущности Мадридских принципов.

Документ, котрый получил название в честь города, где был согласован в 2007 году, считался основой переговорного процесса по Нагорному Карабаху (армянское название Арцах). 

По мнению Пашиняна, именно мадридский документ поставил в тупик нынешнее руководство Армении и привел к потере контроля над Карабахом.

Третий президент Армении Серж Саргсян отреагировал на заявление Пашиняна, отметив, что до 2018 года все пять сторон переговоров -  Армения, Азербайджан, Россия, США и Франция, считали, что Мадридские принципы решают вопрос самоопределения Нагорного Карабаха, и только Пашинян после прихода ко власти начал утверждать, что документ был нацелен на сдачу Нагорного Карабаха.

Спор о роли и значении Мадридских принципов в переговорах по урегулированию нагорно-карабахского конфликта в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал российский политолог, главный редактор журнала «Россия в глобальной политике», председатель президиума СВОП, член президиума РСМД Федор Лукьянов.

В этом контексте он отметил, что не только мадридский, но и любой другой документ по Карабаху не мог стать причиной потери армянами контроля над частью Карабаха. По мнению Лукьянова, результат войны 2020 года имел другие причины.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3016"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iEBFb6_oLNo</id>
  <yt:videoId>iEBFb6_oLNo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Без нас Армению вам не победить: сигнал Азербайджану от Турции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iEBFb6_oLNo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-15T17:02:59+00:00</published>
  <updated>2023-04-15T17:02:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Без нас Армению вам не победить: сигнал Азербайджану от Турции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iEBFb6_oLNo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iEBFb6_oLNo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Без нас Армению вам не победить: сигнал Азербайджану от Турции

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали приграничную провокацию азербайджанских военнослужащих в районе села Тех в Армении, в результате которой 11 апреля четверо армянских военнослужащих погибли, шестеро были ранены.

Эксперты рассказали о целях Азербайджана, возможной причастности к произошедшим событиям Турции, напряженности в отношениях Тегерана и Баку, судьбе переговоров Степанакерт-Баку, возможной встрече Пашиняна и Алиева в Вашингтоне. Спикеры прокомментировали невыполнение Азербайджаном решения Гаагского суда по Лачинскому коридору, претензии Баку на армянские территории, отношение Ирана к этим претензиям. 

Эти и другие вопросы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали востоковеды Карине Геворгян, Андрей Чупрыгин, политологи Ара Погосян, Рафаэль Ордуханян, Виктор Мизин, эксперт по странам Ближнего зарубежья Станислав Тарасов, правозащитник Вардан Арутюнян, главный редактор тегеранской армянской газеты «Аракс» Мовсес Кешишян и политик Борис Надеждин. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="289" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14727"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-N55PI6H_XU</id>
  <yt:videoId>-N55PI6H_XU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения, Иран или Россия: для кого Алиев готовит военных летчиков в США</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-N55PI6H_XU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-15T15:04:33+00:00</published>
  <updated>2023-04-15T15:04:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения, Иран или Россия: для кого Алиев готовит военных летчиков в США</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-N55PI6H_XU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-N55PI6H_XU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения, Иран или Россия: для кого Алиев готовит военных летчиков в США

Азербайджанские СМИ сообщили, что замминистра обороны Азербайджана Рамиз Таиров в рамках визита в США 13 апреля встретился с заместителем начальника Бюро Национальной гвардии генерал-лейтенантом Марком Сассевилем, с которым согласовал начало процесса подготовки азербайджанских военных пилотов в США.

Факт американо-азербайджанского военного сотрудничества в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прркомментировали российские военные эксперты Владислав Шурыгин и Константин Сивков.

По мнению Владислава Шурыгина, важное значение имеет то, на каких самолетах будут обучаться азербайджанские военные пилоты, исходя из чего можно будет предположить, собирается ли Азербайджан закупать американские военные самолеты и где они могут быть применены.

Константин Сивков считает договоренность об отправке на обучение в США азербайджанских военных летчиков недружественным в отношении России шагом со стороны Азербайджана. По мнению Сивкова, полученные знания, вероятнее всего, азербайджанцы собираются применять в небе над Арменией и Ираном.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8043"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p_MNy3ggZ6I</id>
  <yt:videoId>p_MNy3ggZ6I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Может кто-то из русских уехал в Баку, но в Армению гораздо больше</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p_MNy3ggZ6I"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T18:25:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T18:25:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Может кто-то из русских уехал в Баку, но в Армению гораздо больше</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p_MNy3ggZ6I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p_MNy3ggZ6I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Может кто-то из русских уехал в Баку, но в Армению гораздо больше

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="238" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9081"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XdrZlICHpdM</id>
  <yt:videoId>XdrZlICHpdM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тегеран предупредил Баку о пределе терпения: дальше силой</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XdrZlICHpdM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T18:09:42+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T18:09:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тегеран предупредил Баку о пределе терпения: дальше силой</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XdrZlICHpdM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XdrZlICHpdM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Тегеран предупредил Баку о пределе терпения: дальше силой

Заявление вице-спикера иранского парламента о том, что терпение Ирана в отношении Азербайджана не бесконечно в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал эксперт Центра анализа стратегий и технологий Юрий Лямин.

По мнению ираниста, в Тегеране не оставляют надежду донести свою озабоченность до Баку дипломатическими методами, но, если иранские предупреждения не будут услышаны азербайджанской стороной, то переход к силовым действиям не исключен.

Лямин считает, что в принятии решения о силовом воздействии на Азербайджан ключевую роль играет нарастающее взаимодействие Баку с Анкарой и Тель-Авивом.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2600"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:az3qpi21lq8</id>
  <yt:videoId>az3qpi21lq8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку отправил в Армению спортсменов и диверсантов: это «тяжелая история»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=az3qpi21lq8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T17:45:52+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T17:45:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку отправил в Армению спортсменов и диверсантов: это «тяжелая история»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/az3qpi21lq8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/az3qpi21lq8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку отправил в Армению спортсменов и диверсантов: это «тяжелая история»

В Армении были задержаны двое азербайджанских диверсантов, которые проникли через государственную границу на территорию общин Сюникской области.

Одновременно в Армению прибыла азербайджанская спортивная делегация, члены которой примут участие в Чемпионате Европы по тяжелой атлетике, который пройдет в Ереване с 15-23 апреля.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» в эфире РУСАРМИНФО российский политик Борис Надеждин отметил, что во время продолжающихся конфликтов между странами важно отделять политику от других сфер, в которых могут встретиться лицом к лицу представители двух народов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="189" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10490"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ac7PYMKIHuw</id>
  <yt:videoId>Ac7PYMKIHuw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанцы приехали в столицу Армении: дико и безопасно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ac7PYMKIHuw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T17:19:41+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T19:36:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанцы приехали в столицу Армении: дико и безопасно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ac7PYMKIHuw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ac7PYMKIHuw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанцы приехали в столицу Армении: дико и безопасно

В столице Армении с 15 по 23 апреля 2023 года будет проходить 101-ый Чемпионат Европы по тяжелой атлетике, в котором примут участие спортсмены из 40 стран, в том числе и представители Азербайджана. 

Несмотря на продолжающийся конфликт между двумя странами - недавнюю поимку азербайджанских диверсантов и осуществленную 11 апреля на территории Армении азербайджанскими ВС провокацию, официальный Ереван предоставил азербайджанским спортсменам гарантии безопасности для участия в Чемпионате. В Ереван из Баку прибыло четыре тяжелоатлета и тренерский состав.

Вопрос о том, насколько адекватно ситуации решение руководства Армении принять сборную Азербайджана в Ереване, в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал армянский спортивный комментатор Роберт Гаспарян.

По сведениям журналиста, азербайджанцы в Армении находятся в полной безопасности. Гаспарян, однако, подчеркнул, что в случае, если Азербайджан займет призовое место на чемпионате, то логично, что в столице Армении зазвучит гимн Азербайджана, что, по мнению журналиста, будет дикостью.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12030"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l8SQfwipWTk</id>
  <yt:videoId>l8SQfwipWTk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Судьба Армении, Карабаха и Азербайджана зависит от изменения миропорядка</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l8SQfwipWTk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T17:03:10+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T17:03:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Судьба Армении, Карабаха и Азербайджана зависит от изменения миропорядка</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l8SQfwipWTk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l8SQfwipWTk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Судьба Армении, Карабаха и Азербайджана зависит от изменения миропорядка

Российский политик Борис Надеждин считает, что в современном мире существует глобальная иерархия конфликтов между государствами и крупными силовыми центрами. 

В эфире РУСАРМИНФО Надеждин отметил, что карабахский вопрос и конфликт между Арменией и Азербайджаном являются частью более глобального конфликта, так как за Азербайджаном стоит Турция.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политик заявил, что Турция, в свою очередь, конфликтует с Евросоюзом, что дает Армении шанс заручиться поддержкой европейцев. По его словам, за влияние в регионе борются одновременно Россия, Турция и Евросоюз, а крупнейшими акторами в переустройстве мира являются США, Евросоюз и Китай. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5973"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3587z-Z7kGY</id>
  <yt:videoId>3587z-Z7kGY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3587z-Z7kGY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T16:24:55+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T17:36:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3587z-Z7kGY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3587z-Z7kGY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». В Самарканде прошло заседание Совета министров иностранных дел стран СНГ. Двустороннюю встречу на полях саммита провели главы МИД Армении и России, которые обсудили нормализацию отношений между Арменией и Азербайджаном. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) российский политик Борис Надеждин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2885"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:h6nB1pLIeg0</id>
  <yt:videoId>h6nB1pLIeg0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Красные линии по Армении: Тегеран призывает Баку «образумиться»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=h6nB1pLIeg0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-14T14:24:59+00:00</published>
  <updated>2023-04-14T14:25:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Красные линии по Армении: Тегеран призывает Баку «образумиться»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/h6nB1pLIeg0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/h6nB1pLIeg0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Красные линии по Армении: Тегеран призывает Баку «образумиться»

Вице-спикер парламента Ирана Али Никзад 14 апреля, комментируя нарастающую напряженность в отношениях с Азербайджаном, посоветовал азербайджанскому руководству вести себя правильно, подчеркнув, что нынешнее его поведение ничем хорошим не закончится .

Иранский парламентарий заявил, что Азербайджан должен вспомнить историю и перестать заниматься авантюрами, приведя в пример Ирак, которому ошибка в отношениях с Ираном дорого стоила.

Никзад отметил, что Иран до сих пор проявлял терпение, но ему есть предел.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян перевел заявление Али Никзада с дипломатического языка иранского истеблишмента, отметив, что если сейчас Азербайджан «не образумится», то в отношении него Иран применит весь обширный инструментарий.

Востоковед также перечислил красные линии Ирана, связанные с территориальной целостностью Армении, нарушение которых со стороны Баку не останется без ответа Тегерана.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="62" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3508"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k1LiulSJzu0</id>
  <yt:videoId>k1LiulSJzu0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения заполняет вакуум безопасности: Иран готов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k1LiulSJzu0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-13T18:35:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-13T18:35:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения заполняет вакуум безопасности: Иран готов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k1LiulSJzu0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k1LiulSJzu0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения заполняет вакуум безопасности: Иран готов

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2332"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a8DlhDn28-Y</id>
  <yt:videoId>a8DlhDn28-Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев приказывает убивать армян: можно ли с ним вести переговоры?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a8DlhDn28-Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-13T18:20:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-13T18:20:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев приказывает убивать армян: можно ли с ним вести переговоры?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a8DlhDn28-Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a8DlhDn28-Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев приказывает убивать армян: можно ли с ним вести переговоры?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5368"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NPtqDwIugFA</id>
  <yt:videoId>NPtqDwIugFA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Иран смотрит на Армению через «русские» очки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NPtqDwIugFA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-13T18:05:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-13T18:05:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Иран смотрит на Армению через «русские» очки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NPtqDwIugFA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NPtqDwIugFA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Иран смотрит на Армению через «русские» очки

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2200"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AODUp6OMN3E</id>
  <yt:videoId>AODUp6OMN3E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переговоры с Пашиняном в Вашингтоне: армяне США готовят Алиеву «прием»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AODUp6OMN3E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-13T17:50:02+00:00</published>
  <updated>2023-04-13T17:50:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переговоры с Пашиняном в Вашингтоне: армяне США готовят Алиеву «прием»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AODUp6OMN3E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AODUp6OMN3E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Переговоры с Пашиняном в Вашингтоне: армяне США готовят Алиеву «прием»

Президент Азербайджана Ильхам Алиев наивно полагает, что турецко-азербайджанское влияние в США, куда он собирается ехать на переговоры с премьер-министром Армении, сильное. Об этом заявил политолог-американист Рафаэль Ордуханян.

В эфире РУСАРМИНФО Ордуханян отметил, что из разговоров с друзьями в Калифорнии он сделал вывод о том, что представители армянской общины готовы «встретить» президента Азербайджана.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог заявил, что в последний момент Ильхам Алиев откажется от переговоров на американской площадке и будет делать выбор между Брюсселем и Москвой.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="90" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5643"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
