<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:OE5m5OuL_Lw</id>
  <yt:videoId>OE5m5OuL_Lw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Արցախի տեխնոպարկը կներգրավի տասնյակ միլիոնավոր դոլարների ներդրումներ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OE5m5OuL_Lw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T18:10:48+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T18:10:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Արցախի տեխնոպարկը կներգրավի տասնյակ միլիոնավոր դոլարների ներդրումներ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OE5m5OuL_Lw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OE5m5OuL_Lw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабахский технопарк привлечет десятки миллионов долларов инвестиций 

Между госминистром Нагорного Карабаха Артаком Бегларяном и гендиректором научно-аналитического центра Genesis Armenia Абраамом Гаспаряном был подписан меморандум о сотрудничестве, в рамках которого в Карабахе будет основан технопарк.

Абраам Гаспарян в интервью РУСАРМИНФО рассказал, что из себя представляет этот проект. Это учебный цех металлообработки, оснащенный самыми современными токарными и слесарными станками. 

Технопарк, по словам Гаспаряна, к 2025 году будет включать производственные мощности из разных сфер. Он привлечет инвестиции в несколько десятки миллионов долларов.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="0" average="0.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cC_NcZoGr70</id>
  <yt:videoId>cC_NcZoGr70</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения единственная страна, где святым является переписчик рукописей</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cC_NcZoGr70"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T18:03:04+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T18:03:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения единственная страна, где святым является переписчик рукописей</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cC_NcZoGr70?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cC_NcZoGr70/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армения единственная страна, где святым является переписчик рукописей 

В Ереване с 30 по 31 октября проходит первый образовательный конгресс «Новое время, эффективное образование». Впервые в Армении конгресс соберет на одной площадке директоров учебных заведений, педагогов, учителей и родителей детей школьного и дошкольного возраста, способствуя диалогу поколений. 

Участник конгресса, главный редактор Издательского дома «Первое сентября», лидер Объединенного движения родителей и учителей России «Школа-наше дело» Артем Соловейчик в программе «День с Нвером Мнацаканяном» рассказал, какие изменения, на его взгляд, следует осуществить в образовательной системе Армении.

Соловейчик рассказал о качествах, которыми должны обладать педагоги, провел параллели между образовательными системами России и Армении.

В эфире РУСАРМИНФО Соловейчик рассказал также, какие последствия повлек развал СССР на образовательный процесс в странах постсоветского пространства, а также сообщил о факторе образования в вопросе национального самосознания. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="3" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="83"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l9ybQi5Y1G8</id>
  <yt:videoId>l9ybQi5Y1G8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьеру Армении не следовало заявлять это президенту России: Лепехин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l9ybQi5Y1G8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T17:17:01+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T17:58:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьеру Армении не следовало заявлять это президенту России: Лепехин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l9ybQi5Y1G8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l9ybQi5Y1G8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Премьеру Армении не следовало заявлять это президенту России: Лепехин

Директор Института стран ЕАЭС Владимир Лепехин прокомментировал заявление премьер-министра Армении Никола Пашиняна, сделанное на встрече с президентом России Владимиром Путиным в Сочи. 

Пашинян на встрече отметил, что предложения России по урегулированию отношений Армении и Азербайджана не противоречат пражским соглашениям. 

В эфире РУСАРМИНФО Владимир Лепехин отметил, что такая формулировка является ошибочной, так как ставит пражский формат по статусу выше российского. 

По словам эксперта, требование Пашиняна в том, чтобы Азербайджан учитывал нахождение российских миротворцев в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и не мешал их миссии – самый важный и позитивный пункт из заявления армянского премьера. 

Директор Института стран ЕАЭС также коснулся обсуждаемых на встрече вопросов разблокировки транспортных коммуникаций в регионе и репатриации армянских пленных.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2017"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l8Ohjvx8JQk</id>
  <yt:videoId>l8Ohjvx8JQk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему обращаясь к премьеру Армении Лукашенко назвал «своим» Алиева?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l8Ohjvx8JQk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T17:03:31+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T17:03:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему обращаясь к премьеру Армении Лукашенко назвал «своим» Алиева?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l8Ohjvx8JQk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l8Ohjvx8JQk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Почему обращаясь к премьеру Армении Лукашенко назвал «своим» Алиева?

На внеочередной сессии Совета коллективной безопасности ОДКБ 28 октября президент Белоруссии Александр Лукашенко заявил: «Азербайджан возглавляет сегодня абсолютно наш человек». 

По словам Лукашенко, страны-члены ОДКБ входят вместе с Азербайджаном в СНГ, поэтому позиция военно-политического блока состоит в содействии мирному процессу между Ереваном и Баку. 

Член Совета по межнациональным отношениям при президенте РФ Богдан Безпалько рассказал, с чем был связан «реверанс» Лукашенко в отношении Алиева.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Безпалько выразил мнение, что за этими словами может стоять цель добиться от Азербайджана уступок в пользу Армении.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="996"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CP7hDQQsRnQ</id>
  <yt:videoId>CP7hDQQsRnQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CP7hDQQsRnQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T16:40:34+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T17:58:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CP7hDQQsRnQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CP7hDQQsRnQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 31.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1858"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3jYthcm0-kA</id>
  <yt:videoId>3jYthcm0-kA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан претендует на литературу Армении, Ирана и Грузии?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3jYthcm0-kA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T16:26:32+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T16:26:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан претендует на литературу Армении, Ирана и Грузии?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3jYthcm0-kA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3jYthcm0-kA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Азербайджан претендует на литературу Армении, Ирана и Грузии?

В Российском университете дружбы народов (РУДН) в Москве откроют аудиторию азербайджанской литературы имени поэта Низами Гянджеви. Заявленная цель и назначение аудитории – представить азербайджанскую литературу с VII по XXI века.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО профессор, независимый эксперт по истории России и сопредельных государств Александр Черемин отметил, что говорить об азербайджанской литературе VII века абсурдно. 

Профессор объяснил, для чего азербайджанцы искусственно удревляют свою историю и литературу, какую литературу древнего мира они попытаются выдать за свою. Черемин также рассказал, как иранцы могут отреагировать на очередную попытку присвоения Азербайджаном классика персидской литературы Низами. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2656"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zvzeCOwpAV4</id>
  <yt:videoId>zvzeCOwpAV4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Научный потенциал Армении: Швейцария может быть примером</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zvzeCOwpAV4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T15:57:27+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T15:57:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Научный потенциал Армении: Швейцария может быть примером</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zvzeCOwpAV4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zvzeCOwpAV4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Научный потенциал Армении: Швейцария может быть примером

В Армении 30 октября стартовал образовательный конгресс «Новое время, эффективное образование», который проводится впервые. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО профессор Российской академии наук и Скольеха, доктор физико-математических наук Артем Оганов рассказал об интересе армянской молодежи к науке, оценил научный потенциал Армении. 

Оганов привел пример успешного развития науки в стране, который подошел бы Армении. Всемирно известный кристаллограф также рассказал, насколько эффективным будет проведение конгресса, какие задачи он поможет решить. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1178"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:GJ_RCOkxUEk</id>
  <yt:videoId>GJ_RCOkxUEk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как Россия ответит на просьбу армян Карабаха?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GJ_RCOkxUEk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-31T12:56:31+00:00</published>
  <updated>2022-10-31T12:56:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как Россия ответит на просьбу армян Карабаха?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GJ_RCOkxUEk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GJ_RCOkxUEk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Как Россия ответит на просьбу армян Карабаха?

30 октября парламент Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) выступил с заявлением, в котором отмечалась историческая роль России в обеспечении мира и стабильности в регионе, в частности усилия президента РФ Владимира Путина в остановке 44-дневной войны в 2020 году. 

В тот же день в Степанакерте состоялся многочисленный митинг, в ходе которого десятки тысяч человек заявили о недопустимости установления юрисдикции Азербайджана над Карабахом. 

Генеральный директор Российского совета по международным делам Андрей Кортунов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал, какое видение по урегулированию ситуации в Карабахе есть у Москвы. 

Гендиректор РСМД рассказал также о российских миротворцах в Нагорном Карабахе, позиции Азербайджана и рычагах воздействия на возможные попытки односторонней ревизии со стороны Баку. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v17lXSFoeSc</id>
  <yt:videoId>v17lXSFoeSc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанцев пора спросить, за что в горах Армении погибают их дети</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v17lXSFoeSc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-30T16:57:29+00:00</published>
  <updated>2022-10-30T16:57:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанцев пора спросить, за что в горах Армении погибают их дети</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v17lXSFoeSc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v17lXSFoeSc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджанцев пора спросить, за что в горах Армении погибают их дети

Здравствуйте! Было ожидаемо, что именно на этом этапе люстрации в Армении предпримут шаги к наказанию тех, кто торговал суверенитетом. Такие законы не от хорошей жизни принимаются. Прямым свидетельством такой жизни является фальшивая торговля вокруг внешнего вектора Армении, вернее, коммерческая подлость, будь то спровоцированная изнутри или импортированная. Не нужно излишне изворачиваться: Армения не может поменять вектор, и об этом лучше всех знают эти самые торговцы. Обратный вариант более вероятен - вектор сам может покинуть Армению. В Армении попросту поняли, что худшее — это быть брошенным. Навязывание коридора — это оно и есть. Армения не подписывала коридор, Армения подписала обязательство по дороге. Вам остается только выбрать между армянской и иранской дорогами и выяснить - этот выбор делает Баку, или Баку – всего лишь коммерческий инструмент в тени выбирающих. В этом случае у общественности Азербайджана нужно будет спросить: знаете ли вы, за что погибают ваши дети в горах Армении? Следующая подлость состоит в том, что Армению обвиняют в причастности к вовлечению Запада в события на Кавказе. Это в какой стране мира защита национальных интересов считается векторным заблуждением, тем более предательством? Предательство – это когда не осуждают резню армянских пленных. Как еще может выглядеть то, что нас бросили? И, наконец, не настало ли время избавиться от того заблуждения, что иметь армянское происхождение, будь то внутри или за границей, равносильно тому, что у тебя есть родина. Если еще есть те, кто находится в этом заблуждении, дверь чистилища всегда открыта. Именно там же вы услышите то, что сказал Нжде о родине и тех, кто от нее отрекся ... Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Ժամանակն է ադրբեջանցիներին հարցնել, թե ինչի համար են իրենց զավակները զոհվում Հայաստանի լեռներում

Սպասելի էր, որ լյուստրացիայի հենց այս փուլում Հայաստանում կգնան ինքնիշխանությունը սակարկողներին պատժելու քայլին։ Նման օրենքները լավ օրից չեն ընդունվում։ Այդպիսի օրվա ուղիղ վկայություն է Հայաստանի արտաքին վեկտորի շուրջ կեղծ առևտուրը, ավելի ճիշտ՝ առևտրային ստորությունը՝ լինի ներսից հրահրված, թե՝ ներմուծված։ Պետք չէ ավելորդ սեթևեթել՝ Հայաստանը վեկտոր չի կարող փոխել․ դա առաջինը գիտեն սակարկողները․հակառակն ավելի հավանական է, որ վեկտորը լքի Հայաստանին։ Հայաստանում ընդամենը հասկացել են, որ ամենավատը լքյալ լինելն է։ Միջանցք պարտադրելն էլ հենց դա է։ Հայաստանը միջանցք չի ստորագրել, Հայաստանը ստորագրել է ճանապարհի մասին պարտավորություն։ Ձեզ մնում է ընտրել, հայկականը, թե՝ իրանականը, ու մեկ էլ պարզել, այդ ընտրողը Բաքուն է, թե Բաքուն ընդամենը առևտրային գործիքն է ընտրողների ստվերում։ Այդ դեպքում Ադրբեջանի հանրությանը հարկ կլինի հարցնել․ դուք գիտեք արդյոք, թե ինչու են կոտորվում ձեր զավակները հայկական լեռներում։ Հաջորդ ստորությունը Կովկասում արըմտյան ներգրավվածության մեջ Հայաստանին մեղադրելն է։ Այդ որ երկրում է ազգային շահը պաշտպանելը համարվում վեկտորային մոլորություն, էլ չեմ ասում դավաճանություն։ Դավաճանությունը հայ գերիների սպանդը չդատապարտելն է։ Մեզ լքելը էլ ինչպես է լինում։ Եվ ի վերջո, ժամանակը չէ դուրս գալ այն մոլորությունից, թե հայկական ծագում ունենալը, լինի ներսում, թե՝դրսում, համազոր է հայրենիք ունենալուն։ Եթե դեռ կան այդ մոլորության մեջ գտնվողներ, քավարանի դուռը միշտ բաց է․հենց այնտեղ էլ կլսեք, ինչ է ասել Նժդեհը հայրենիքի և այն ուրացողի մասին․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="767" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17921"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nZeQSOUO69s</id>
  <yt:videoId>nZeQSOUO69s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какое военное содействие Армении предлагает Запад?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nZeQSOUO69s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-30T14:57:11+00:00</published>
  <updated>2022-10-30T21:16:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какое военное содействие Армении предлагает Запад?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nZeQSOUO69s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nZeQSOUO69s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Какое военное содействие Армении предлагает Запад?

Несколько недель назад визит во Францию совершил министр обороны Армении Сурен Папикян, а недавно в Ереван прибыла делегация Минобороны Франции. Также состоялось обсуждение военного сотрудничества между Арменией и представителями Австрии.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО военный эксперт Алексей Леонков рассказал, на каких условиях военное сотрудничество с Арменией представляют страны Запада, что будут требовать от Еревана взамен на свои предложения. 

Алексей Леонков также рассказал, как повели себя страны Запада и Россия во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="92" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8893"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3FgzbsKX3Ds</id>
  <yt:videoId>3FgzbsKX3Ds</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В большой игре армянский народ оказался перед сложным выбором</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3FgzbsKX3Ds"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-29T17:00:09+00:00</published>
  <updated>2022-10-30T19:42:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В большой игре армянский народ оказался перед сложным выбором</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3FgzbsKX3Ds?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3FgzbsKX3Ds/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В большой игре армянский народ оказался перед сложным выбором 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали предстоящую 31 октября в Сочи встречу премьер-министра Армении Никола Пашиняна с президентами России и Азербайджана - Владимиром Путиным и Ильхамом Алиевым. 

Политологи Константин Калачев, Александр Цинкер, Гурген Симонян, эксперт по национальной безопасности Рачья Арзуманян, президент ассоциации Швейцария-Армения Саркис Шагинян, военные эксперты Александр Жилин, Юрий Кнутов, депутат парламента Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян, экс-депутат Ваграм Атанесян, тюрколог Виктор Надеин-Раевский в эфире РУСАРМИНФО рассказали об ожиданиях от трехсторонней встречи, активности Запада в регионе, различных подходах к решению карабахского вопроса.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="77" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4038"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-lvbRzBR6MQ</id>
  <yt:videoId>-lvbRzBR6MQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пантюркистские планы Азербайджана в отношении Ирана обречены на провал</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-lvbRzBR6MQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-29T15:17:38+00:00</published>
  <updated>2022-10-29T15:17:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пантюркистские планы Азербайджана в отношении Ирана обречены на провал</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-lvbRzBR6MQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-lvbRzBR6MQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Пантюркистские планы Азербайджана в отношении Ирана обречены на провал 

Иранский журналист Хаял Муаззин прокомментировал претензии азербайджанцев на северные территории Ирана, где компактно проживает этническое тюркское население. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Муаззин рассказал, есть ли у азербайджанцев Ирана желание «объединиться» с Азербайджаном.

Хаял Муаззин подчеркнул, что пантюркистские настроения в Иране присутствуют у малочисленных групп и не могут оказать какое-либо влияние на широкие слои населения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3025"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_Q_Q6O73fW0</id>
  <yt:videoId>_Q_Q6O73fW0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_Q_Q6O73fW0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-29T04:57:42+00:00</published>
  <updated>2022-10-29T15:21:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_Q_Q6O73fW0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_Q_Q6O73fW0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.10․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3391"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZXTnz9UtxZs</id>
  <yt:videoId>ZXTnz9UtxZs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ի՞նչ է առաջարկել Ալիևը Հայաստանին, որը ոչ ոքի հայտնի չէ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZXTnz9UtxZs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-28T18:31:21+00:00</published>
  <updated>2022-10-28T18:31:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ի՞նչ է առաջարկել Ալիևը Հայաստանին, որը ոչ ոքի հայտնի չէ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZXTnz9UtxZs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZXTnz9UtxZs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Ի՞նչ է առաջարկել Ալիևը Հայաստանին, որը ոչ ոքի հայտնի չէ

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2352"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6na79pKLO2A</id>
  <yt:videoId>6na79pKLO2A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах в составе Азербайджана означает этнические чистки армян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6na79pKLO2A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-10-28T18:20:40+00:00</published>
  <updated>2022-10-29T05:54:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах в составе Азербайджана означает этнические чистки армян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6na79pKLO2A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6na79pKLO2A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карабах в составе Азербайджана означает этнические чистки армян

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2174"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
