<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:GnuobwQaGuc</id>
  <yt:videoId>GnuobwQaGuc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кто из армян делал ставку против Армении, пока она воевала: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=GnuobwQaGuc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-27T18:30:10+00:00</published>
  <updated>2021-09-27T18:30:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кто из армян делал ставку против Армении, пока она воевала: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/GnuobwQaGuc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/GnuobwQaGuc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кто из армян делал ставку против Армении, пока она воевала: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Грант Тер-Абраамян заявил, что во время 44-дневной войны в Армении были силы, которые хотели поражения страны с целью дорваться до власти. 

«Они сделали ставку на поражение армянской стороны в войне, в надежде таким образом прийти к власти. Потому что, как только было подписано заявление от 9 ноября 2020 года, люди организованно вышли на улицу», - подчеркнул он.

Тер-Абраамян отметил, что раскрыть все нюансы войны должна власть. По словам эксперта, «пятая колонна» внутри Армении не стала определяющим фактором в поражении армянской стороны.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="4.75" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2161"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-bd4T6OjemQ</id>
  <yt:videoId>-bd4T6OjemQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Дань памяти героям, защищавшим родину: Армения, Арцах и диаспора сплотились</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-bd4T6OjemQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-27T18:13:11+00:00</published>
  <updated>2021-09-27T18:13:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дань памяти героям, защищавшим родину: Армения, Арцах и диаспора сплотились</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-bd4T6OjemQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-bd4T6OjemQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Дань памяти героям, защищавшим родину: Армения, Арцах и диаспора сплотились 

26 и 27 сентября в Армении, Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и диаспоре прошли мероприятия памяти по жертвам 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе. 

Были организованы факельные шествия, армянские чиновники и послы зарубежных стран посетили военный пантеон Ераблур и воздали дань памяти солдатам, которые погибли, защищая родину.

Перед посольством Армении в России были развешаны фотографии погибших военнослужащих и установлен венок. В армянском Кафедральном соборе Преображения Господня Москвы прошла панихида по погибшим. 

В Ахалкалаки (Грузия) был установлен Хачкар в память о погибших, а в Вашингтоне местные армяне провели акции протеста перед посольствами Азербайджана и Турции.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="4.66" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="857"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8djf5vyWOEQ</id>
  <yt:videoId>8djf5vyWOEQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Евсеев об угрозах Алиева Армении: Терпение России тоже заканчивается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8djf5vyWOEQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-27T17:55:20+00:00</published>
  <updated>2021-09-27T17:55:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Евсеев об угрозах Алиева Армении: Терпение России тоже заканчивается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8djf5vyWOEQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8djf5vyWOEQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Евсеев об угрозах Алиева Армении: Терпение России тоже заканчивается 

Президент Азербайджана Ильхам Алиев в интервью агентству «Анадолу» в очередной раз озвучил угрозу в адрес Армении, заявив, что «Зангезурский коридор» должен быть открыт. По его словам, Азербайджан пока проявляет терпение, но это терпение имеет границы.  

Российский военный эксперт Владимир Евсеев в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что терпение России тоже заканчивается, и силовое давление на ее союзника – Армению для Москвы неприемлемо. 

«Ильхам Алиев может заявлять то, что считает нужным. Однако Турция уже получила ответ в Идлибе. Если Ильхам Алиев будет переоценивать свои силы, думаю, Азербайджан тоже может в какой-то период времени получить соответствующий ответ. Эти заявления не имеют того веса, который имели предыдущие заявления в отношении Нагорного Карабаха», - подчеркнул эксперт.

Евсеев отметил, что Алиев добился своего, но в итоге азербайджанское население в Карабах не переезжает, на этой территории появились арабы, и рушится сама пропаганда президента Азербайджана, которую он выстраивал 20 лет. По словам эксперта, воевать с Россией Баку не будет, а если попытается, то опыт Грузии должен подсказать, что российских миротворцев трогать не надо.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="222" average="4.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3708"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RLviqK1VxW8</id>
  <yt:videoId>RLviqK1VxW8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан: год после войны обнажил разницу цивилизаций</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RLviqK1VxW8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-26T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-26T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан: год после войны обнажил разницу цивилизаций</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RLviqK1VxW8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RLviqK1VxW8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан: год после войны обнажил разницу цивилизаций

Какова ситуация спустя год после войны? Баку открывает парк трофеев, в котором издеваются над погибшими, - мы создаем «Сквер жизни» с древом жизни. Баку – смертоносные дроны, а мы - дроны, освещающие Маштоца и мир. Где, в конце концов, тот проповедник или судья, которые объяснят эту вопиющую разницу? Не надо приводить в пример бесконечную франко-немецкую войну за Эльзас-Лотарингию. Эти страны сделаны из одного цивилизационного теста, поэтому победила созидающая культура гигантов мысли, и сегодня никто не вспоминает тот кровоточащий эпизод истории Европы. А теперь послушайте Эрдогана, который, глядя в глаза той же Европе, говорит: «Наши военные базы в мечетях». Если это джихадистское признание - безопасный бред, то тогда отдайте Азербайджану всю партитуру нашего Дня независимости, от увертюры до последнего аккорда, от «Танца с саблями» до Гарваренца и Шарля Азнавура. Отдайте в ответ на преподавание ненависти к армянам в турецко-азербайджанских школах, прекрасно осознавая, что суд в Гааге по пыткам армянских пленных не станет «Нюрнбергом» для Азербайджана, точно так же, как «Спартак» Арама Хачатуряна никогда не станет мугамом. Что еще нужно для того, чтобы научить дроны мира в небе Еревана вести войну и сражаться с точно таким же наставлением, как ночью 21 сентября…


Нвер Мнацаканян 

Ինչ է ստացվում պատերազմից արդեն մեկ տարի անց. Բաքուն նահատակ ծաղրող ռազմավարի, մենք՝ կյանքի ու կենաց ծառի պուրակ, Բաքուն մահաբեր, մենք՝ Մաշտոց ու խաղաղություն լուսավորող դրոններ: Ուր է, ի վերջո, այս ճչացող տարբերությունը բացատրող քահանան կամ դատավորը: Չբերեք Էլզաս-Լոթարինգիայի համար ֆրանս-գերմանական անվերջանալի պատերազմի օրինակը: Այդ երկրները քաղաքակրթական նույն խմորից են կազմված, դրա համար էլ հաղթեց մտածողության գիգանտների արարող մշակույթը, և այսօր ոչ ոք չի հիշում եվրոպայի պատմության այդ արյունածոր դրվագը: Իսկ հիմա լսենք Էրդողանին, որը նույն եվրոպայի աչքերի մեջ նայելով ասում է. մզկիթներում են մեր ռազմաբազաները: Եթե ջիհադական այս խոստովանությունը  անվտանգ բարբաջանք է, ուրեմն տվեք Ադրբեջանին մեր անկախության օրվա ամբողջ պարտիտուրը՝ նախերգանքից մինչև վերջին ակորդ, Սուսերով պարից մինչև Կարվարենց ու Շառլ Ազնավուր: Տվեք թուրք-ադրբեջանական դպրոցներում հային ատելու դասավանդումներին ի պատասխան, լավ իմանալով, որ հայ գերիների խոշտանգումների դատավարությունը Հաագայում Ադրբեջանի Նյուրնբերգը չի դառնա, ինչպես Արամ Խաչատրյանի Սպարտակը երբեք մուղամ չի լինի: Էլ ինչ է պետք, որ երևանյան երկնքում խաղաղության դրոններին նաև պատերազմ վարել սովորեցնել ճիշտ նույն պատգամով, ինչպես սեպտեմբերի քսանմեկի գիշերն էր…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="539" average="4.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8562"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p3ILBt1YwqI</id>
  <yt:videoId>p3ILBt1YwqI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Возьмет ли турецкая хитрость армянскую наивность: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p3ILBt1YwqI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-26T14:45:03+00:00</published>
  <updated>2021-09-26T14:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Возьмет ли турецкая хитрость армянскую наивность: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p3ILBt1YwqI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p3ILBt1YwqI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Возьмет ли турецкая хитрость армянскую наивность: мнения 

Политологи Акоп Бадалян и Джонни Меликян, режиссер Николай Цатурян высказались о перспективах нормализации армяно-турецких отношений.

В эфире РУСАРМИНФО Акоп Бадалян отметил, что Турция, говоря о готовности нормализовать отношения с Арменией, не перестает выдвигать новые предусловия и на этот раз требует предоставить Азербайджану коридор в Нахичевань.

По словам Бадаляна, армянская сторона согласовывает свои шаги в турецком направлении с Россией, и, поэтому, заявления Эрдогана могут быть адресованы и Москве. 

По мнению Николая Цатуряна, турецкая сторона демонстрирует «дипломатическую хитрость», а «наивные армяне» соглашаются, чтобы не было войны. 

Режиссер считает, что, Турция, не в открытую, а в закулисных переговорах ставит перед Арменией требования по отказу от претензий по Геноциду армян, «Зангезурскому коридору» и отказу от Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

«И, когда мы откажемся, турки развернутся к миру и скажут – вот видите, мы хотим подружиться, а армяне не хотят. И армяне снова станут «агрессорами». Я уже не говорю о том, что наши прилавки будут завалены турецкими товарами, и экономика рухнет», - сказал Цатурян.

Политолог Джонни Меликян, в свою очередь, отметил, что, если Турция действительно хочет наладить отношения с Арменией, то ей нужно отказаться от «азербайджанского компонента» в этом вопросе. Меликян подчеркнул, что Армения всегда заявляла о готовности к установлению дипотношений без предусловий, однако Турция всегда выдвигала свои требования.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="163" average="4.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8336"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:b6EBB-Epm70</id>
  <yt:videoId>b6EBB-Epm70</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Все вокруг Армении: интервью Самвела Карапетяна с субтитрами на русском</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=b6EBB-Epm70"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-25T19:30:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-25T20:26:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Все вокруг Армении: интервью Самвела Карапетяна с субтитрами на русском</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/b6EBB-Epm70?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/b6EBB-Epm70/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Президент Ассоциации армянских предпринимателей (ААП), президент группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян в эксклюзивном интервью РУСАРМИНФО рассказал о деятельности «Ассоциации», видении перспектив развития армянской экономики и глобального армянского капитала.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="97" average="3.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3225"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L7GzYRz7aw0</id>
  <yt:videoId>L7GzYRz7aw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский вопрос-хороший инструмент влияния США на Турцию: Алавердян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L7GzYRz7aw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-25T14:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-25T14:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский вопрос-хороший инструмент влияния США на Турцию: Алавердян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L7GzYRz7aw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L7GzYRz7aw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский вопрос-хороший инструмент влияния США на Турцию: Алавердян 

Палата представителей Конгресса США приняла поправку, которая требует от Азербайджана незамедлительно освободить всех армянских военнопленных.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО правозащитница, первый омбудсмен Армении Лариса Алавердян заявила, что для США разговор с Азербайджаном в жесткой форме - это инструмент влияния на Турцию.

По ее словам, таким образом Вашингтон может иметь цель надавить на Анкару, которая взаимодействует с Москвой. 

«Я считаю, что в отношениях с Турцией армянский вопрос – это хороший инструмент», - отметила она. 

Лариса Алавердян добавила, что вероятность введения США санкций против Азербайджана</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="3.73" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1164"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zpWVhyHXNS8</id>
  <yt:videoId>zpWVhyHXNS8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении нет настоящей оппозиции: политик</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zpWVhyHXNS8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-25T04:26:08+00:00</published>
  <updated>2021-09-25T13:39:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении нет настоящей оппозиции: политик</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zpWVhyHXNS8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zpWVhyHXNS8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении нет настоящей оппозиции: политик 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян заявил, что в Армении с 2018 года нарушен баланс между властью и оппозицией. 

По его словам, нынешняя оппозиция в парламенте не может обеспечить баланс сил на политическом поле.

«Парламентская оппозиция, с учетом недостатка в авторитете, не может повлиять на политические процессы. Эта ситуация опасна, так как вышедшая из-под контроля власть не менее опасна, чем потерявшая репутацию оппозиция», - сказал он. 

Норайр Норикян подчеркнул, что голос оппозиции обесценен, так как на каждое замечание оппозиционеров, власти указывают на их провалы в прошлом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="86" average="4.67" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1780"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MHLe8k5Uog0</id>
  <yt:videoId>MHLe8k5Uog0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Азербайджане были убиты, по крайней мере, 30 армянских военнопленных: Норикян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MHLe8k5Uog0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T18:28:56+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T18:28:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Азербайджане были убиты, по крайней мере, 30 армянских военнопленных: Норикян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MHLe8k5Uog0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MHLe8k5Uog0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Азербайджане были убиты, по крайней мере, 30 армянских военнопленных: Норикян  

В эфире РУСАРМИНФО адвокат, председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян заявил, что Азербайджан осуществляет варварские действия в отношении армянских пленных.

Норикян поприветствовал обращение Армении в Международный суд ООН с иском против Азербайджана. Он отметил, что это означает, что у армянской стороны серьезные доказательства преступлений Азербайджана. 

«Азербайджан подписал трёхстороннее соглашение от 9 ноября 2020 года, согласно которому Баку обязуется вернуть военнопленных. Согласно Женевской конвенции, пленных не только должны возвращать, но и проявлять к ним человеческое отношение. Однако согласно исследованиям армянской стороны и докладу омбудсмена в Азербайджане были убиты, по крайней мере, 30 армянских военнопленных, это военное преступление», - подчеркнул Норикян.

Он также заметил, что проармянские законодательные поправки, принимаемые американским Конгрессом, содержат в себе политический компонент. По словам Норикяна, американцы требуют от Азербайджана освобождения военнопленных.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="4.63" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2364"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4TG5MBZGP1E</id>
  <yt:videoId>4TG5MBZGP1E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-депутат парламента Армении назвала имена лоббистов Баку в Европе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4TG5MBZGP1E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T15:45:18+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T15:45:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-депутат парламента Армении назвала имена лоббистов Баку в Европе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4TG5MBZGP1E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4TG5MBZGP1E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-депутат парламента Армении назвала имена лоббистов Баку в Европе 

В эфире РУСАРМИНФО экс-депутат парламента Армении Наира Зограбян заявила, что Армения должна приложить все усилия и использовать все рычаги для скорейшего возвращения армянских пленных на родину.

Экс-депутат коснулась предстоящей премьеры фильма «Связь с икрой», который намерены показать ряд европейских телеканалов. В фильме представлены схемы подкупа европейских политиков со стороны властей Азербайджана с целью лоббирования интересов Баку.

«В фильме представлены все «любители икры» Педро Аграмунд и другие. А в новых сериях фильма будут представлены и новые лица- Аксель Фишер, немецкие депутаты, которые сложили свои мандаты. Нужно активно работать и выявлять всех лоббистов Азербайджана»,- подчеркнула экс-депутат.

Зограбян отметила, что армянские лоббисты также работают очень хорошо, в частности представители комитета «Ай Дат».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="3.96" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1125"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2fVStHgM-TQ</id>
  <yt:videoId>2fVStHgM-TQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 24.09.21</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2fVStHgM-TQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T14:11:20+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T16:52:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 24.09.21</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2fVStHgM-TQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2fVStHgM-TQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прямая трансляция заседания Национального Собрания Армении 24.09.21</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="6" average="4.33" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="155"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mMxQsceSw2k</id>
  <yt:videoId>mMxQsceSw2k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Под дулом автомата не откажутся от мандатов: Зограбян раскритиковала оппозицию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mMxQsceSw2k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T11:12:29+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T11:12:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Под дулом автомата не откажутся от мандатов: Зограбян раскритиковала оппозицию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mMxQsceSw2k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mMxQsceSw2k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Под дулом автомата не откажутся от мандатов: Зограбян раскритиковала оппозицию 

В эфире РУСАРМИНФО экс-депутат парламента Армении Наира Зограбян заявила, что в оппозиция в нынешнем парламенте Армении не сможет в словесном поединке одолеть премьер-министра Никола Пашиняна. 

«Депутаты от оппозиции стараются загнать Никола Пашиняна в угол острыми вопросами, но это невозможно. Когда новое Национальное Собрание начало работу, оппозиция заявила, что Алиев должен знать, что в парламент пришла новая радикальная оппозиция. Но я не вижу, в чем их радикальность», - подчеркнула Зограбян.

Экс-депутат отметила, что оппозиция в Национальном Собрании Армении 2018 года получила голоса для того, чтобы взаимодействовать с правительством Пашиняна. По ее словам, депутаты новоизбранного парламента получили голоса с одной повесткой – отстранить Пашиняна от власти, однако эту функцию они не выполняют. 

Наира Зограбяна также добавила, что среди оппозиционеров мало людей, которые будут отстаивать свои принципы и откажутся от мандатов в сложившейся ситуации.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="1.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="390"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZEwwPOMpLNg</id>
  <yt:videoId>ZEwwPOMpLNg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Наира Зограбян рассказала, почему ушла из партии Гагика Царукяна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZEwwPOMpLNg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T04:38:54+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T09:53:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Наира Зограбян рассказала, почему ушла из партии Гагика Царукяна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZEwwPOMpLNg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZEwwPOMpLNg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Наира Зограбян рассказала, почему ушла из партии Гагика Царукяна 

В эфире РУСАРМИНФО экс-депутат парламента Армении Наира Зограбян заявила, что ценит свою деятельность в партии «Процветающая Армения» Гагика Царукяна, но она уже закрыла эту страницу.

Зограбян отметила, что в партии сложилась некомфортная для нее ситуация, после чего она ушла по обоюдному решению с руководством ППА. 

«Мне кажется, что у партии «Процветающая Армения» есть возможность рестарта. Парламентская оппозиция повторяет те же ошибки, в которых они обвиняли нас», - сказала она.

По словам экс-депутата, после того, как она объявила, что уходит из ППА, ей поступило предложение от других политических сил, но Зограбян их отклонила.

Экс-депутат отметила, что у избирателей на выборах в парламент был страх, что вновь вернутся бывшие власти, поэтому они выбрали партию «Гражданский договор» Никола Пашиняна.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="155" average="1.88" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3094"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8hvzD-gTEMA</id>
  <yt:videoId>8hvzD-gTEMA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Заседание комиссии по вопросам территориального управления парламента Армении 23.09.21 LIVE</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8hvzD-gTEMA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-24T00:49:14+00:00</published>
  <updated>2021-09-24T10:26:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Заседание комиссии по вопросам территориального управления парламента Армении 23.09.21 LIVE</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8hvzD-gTEMA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8hvzD-gTEMA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Заседание комиссии по вопросам территориального управления парламента Армении 23.09.21 LIVE</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="567"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:n4RuZOYgJMw</id>
  <yt:videoId>n4RuZOYgJMw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Смотри, что мы делаем с вашими в тюрьме Шуши»: Зограбян о видео от азербайджанца</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=n4RuZOYgJMw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-09-23T18:24:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-23T18:24:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Смотри, что мы делаем с вашими в тюрьме Шуши»: Зограбян о видео от азербайджанца</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/n4RuZOYgJMw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/n4RuZOYgJMw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Смотри, что мы делаем с вашими в тюрьме Шуши»: Зограбян о видео от азербайджанца 

В эфире РУСАРМИНФО экс-депутат парламента Армении Наира Зограбян заявила, что в вопросе возвращения армянских военнопленных из Азербайджана огромную роль может сыграть Россия.

«Я получаю из России положительные сигналы по вопросу военнопленных. Но есть огромная проблема, мы не знаем, сколько парней сейчас в плену. Все, кто находится в списках МККК вернутся домой, но есть также молодые люди, которые в плену, но их нахождение там не подтверждено», - подчеркнула экс-депутат.

Зограбян отметила, что зачастую пленных убивают, и каждая минута имеет значение. Она рассказала о том, что азербайджанец ей прислали видео с армянскими пленными.

«Азербайджанец написал мне вопиющие оскорбления. Он написал – это ты занимаешься военнопленными? Тогда смотри, что мы делаем с вашими парнями в Шушинской тюрьме», - рассказала она.

Зограбян отметила, что переслала видео компетентным лицам. Выяснилось, что эти военнопленные были ранее идентифицированы.

Экс-депутат добавила, что следует постоянно поднимать вопрос пленных в Европейских структурах и контактах с российскими коллегами, оказывая давление на Азербайджан.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="2.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2356"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
