<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:7nRptGMMOpk</id>
  <yt:videoId>7nRptGMMOpk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7nRptGMMOpk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-25T05:24:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T05:24:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7nRptGMMOpk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7nRptGMMOpk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Премьер Армении ответит на вопросы о войне, но результат не стоит переоценивать 

Вошедший в состав парламентской комиссии по расследованию обстоятельств 44-дневной войны 2020 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян считает, что не стоит переоценивать вероятный результат работы этого органа.

Об этом Норикян заявил в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном», анонсировав встречу членов комиссии с премьер-министром Армении Николом Пашиняном, запланированную на 26 февраля 2022 года. 


Говоря о существующем общественном недоверии к работе следственной комиссии, Норикян заявил, что тем не менее комиссия нацелена на предельно объективное расследование обстоятельств войны.

«Хочу обратить ваше внимание, чтобы не возникало неоправданных ожиданий от работы комиссии, чтобы в дальнейшем не разочаровываться и не оказаться у разбитого корыта - возможности этой комиссии ограниченны расследованием фактов», - сказал он.

Норикян также прокомментировал вопрос, связанный с истечением срока давности по некоторым громким уголовным делам, завершения которых ожидают в армянском обществе, сообщив, что истекающий срок дает возможность фигурантам этих дел уже через некоторое время в рамках закона избежать ответственности. 

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="3" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="48"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:leqZ3M-b2Tk</id>
  <yt:videoId>leqZ3M-b2Tk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=leqZ3M-b2Tk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T19:00:44+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T00:51:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/leqZ3M-b2Tk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/leqZ3M-b2Tk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяно-турецкая встреча в Вене и визит Алиева в Москву: Норикян не верит в «совпадения» 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал встречу представителей Армении и Турции в Вене и поездку президента Азербайджана в Москву накануне начала военной операции России на Украине.

По словам Норикяна, вторая встреча спецпредставителей Армении и Турции Рубена Рубеняна и Сердара Кылыча была запланированной и прошла вполне удовлетворительно, однако в любой момент российско-украинский конфликт может повлиять на процесс урегулирования армяно-турецких отношений.

Также политик отметил, что официальный визит президента Азербайджана в Москву и подписание декларации о союзническом взаимодействии России и Азербайджана в канун начала российской военной операции на Украине не простое совпадение.

Норикян считает, что Владимир Путин во время встречи с Алиевым предостерег его от искушения воспользоваться украинскими событиями, в том числе и проявлять военную активность в армянском направлении.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="876"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:owefF-vushI</id>
  <yt:videoId>owefF-vushI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=owefF-vushI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T18:49:21+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T01:15:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/owefF-vushI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/owefF-vushI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Напомнить Алиеву слова отца: экс-депутат об отношении к армянам в Баку 

Руководитель «Международного центра человеческого развития», экс-депутат парламента Армении Теван Погосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал заявление президента Азербайджана о том, что армяне могли и могут свободно посещать Баку.

Теван Погосян, после первой карабахской войны дважды побывавший в Баку в качестве представителя общественной организации и депутата парламента, заверил, что слова Алиева не соответствует действительности.

«У армян в эти годы не было возможности свободно посещать Азербайджан. Те граждане с армянскими фамилиями, которые пытались поехать в Азербайджан, были арестованы, в том числе и граждане России. Даже армянский футболист Генрих Мхитарян не смог поехать на матч в Баку», - напомнил экс-депутат.

Погосян также сообщил, что у него в паспорте нет визы о пересечении границы с Азербайджаном, более того, по его словам, для обеспечения безопасности армянской делегации в Баку требовались особые усилия.

Погосян напомнил, что с 1998 по 2001 годы представители общественных организаций Армении и Азербайджана могли посещать Ереван и Баку, но затем Гейдар Алиев на саммите ОБСЕ в Баку в 2001 году в присутствии делегации из Армении заявил, что визиты общественных организаций следует прекратить.

Погосян также поделился впечатлениями о визитах в Баку - строгих ограничениях представителей азербайджанских спецслужб и изоляции.

Экс-депутату запомнился эпизод с посещением армянской церкви, в которую его не пустили под предлогом, что «здесь немного опасно, в Баку вас уже каждая собака в лицо знает».

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:djwvLQqECm4</id>
  <yt:videoId>djwvLQqECm4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=djwvLQqECm4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T18:09:21+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T18:20:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/djwvLQqECm4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/djwvLQqECm4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Байрактары на Украине и в Карабахе-ирония судьбы: Норикян о позиции Армении 

 В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян представил свое мнение о влиянии украинских событий на Армению.

Норикян считает, что военная операция России на Украине создала для Армении ситуацию, в которой ей необходимо вести крайне сбалансированную политику, чтобы, с одной стороны, не нанести ущерб своей безопасности, с другой - не попасть под шквал антироссийских санкций.

По словам Норикяна, обращение украинских властей за помощью к Турции - это своеобразная ирония судьбы, если вспомнить о том, какую позицию занимала Украина в ходе 44-ой войны в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) и турецкое участие в войне против армян.

По мнению армянского политика, происходящее на Украине не является российско-украинским противостоянием, поскольку Украина представляет коллективный запад и в этом конфликте используется НАТО для противодействия России.

По мнению Норикяна, Россия намерена завершить украинский конфликт, и есть вероятность, что Украина сдастся без особого сопротивления.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1425"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KaFysTBHKCY</id>
  <yt:videoId>KaFysTBHKCY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KaFysTBHKCY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T16:27:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-25T03:06:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KaFysTBHKCY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KaFysTBHKCY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 24․02․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="135" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4177"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fIDgoaoT0qc</id>
  <yt:videoId>fIDgoaoT0qc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fIDgoaoT0qc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-24T04:30:50+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T11:10:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fIDgoaoT0qc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fIDgoaoT0qc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Американский след» в армяно-турецких отношениях: Назарет Берберян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» бывший член партии «АРФД», проживающий в Афинах общественный деятель Назарет Берберян прокомментировал процесс нормализации армяно-турецких отношений.

По словам Берберяна, Армения обречена на нормализацию отношений с соседней Турцией, так как сегодня эта страна играет большую роль в регионе.

«Наши люди не ждут ничего хорошего от этих переговоров, однако необходимо констатировать, что нормализация отношений неизбежна», - сказал он.

По мнению общественного деятеля, к урегулированию отношений Армению подталкивает не только Турция, но и Россия и Запад, и Армения должна суметь вести переговоры так, чтобы выйти из процесса с минимальными потерями.

Берберян также отметил роль США в этом регионе, заявив, что Вашингтон уже 30 лет участвует в политической жизни Южного Кавказа по разработанным им сценариям, в котрых армяно-турецкие отношения не являются исключением - в них тоже наблюдается «американский след».

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1808"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:756QJivnnAQ</id>
  <yt:videoId>756QJivnnAQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=756QJivnnAQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:50:03+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T17:50:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/756QJivnnAQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/756QJivnnAQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На любую акцию Баку у Москвы есть контракция: Коновалов о миротворцах в Карабахе 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал состоявшуюся накануне встречу президента России Владимира Путина с азербайджанским коллегой Ильхамом Алиевым.

Коновалов отметил, что для России сложилась сложная ситуация: с одной стороны - Армения - стратегический союзник, с другой - Азербайджан - стратегический партнер.

«Делать простой выбор России не может, так как Южный Кавказ - тот регион, за который идет борьба. В этом участвуют многие акторы – Турция, Иран, Соединенные Штаты и Великобритания. России приходится вести эту сложную политическую игру», - подчеркнул эксперт.

Коновалов считает, что азербайджанская критика российских миротворцев имеет одну цель – напомнить, что миротворцы должны уйти, так как их мандат ограничен. Здесь есть и интерес Турции, которая стоит за спиной Азербайджана. Каждая из этих стран хочет достичь своих целей и вывода миротворцев. 

«Поэтому такие акции против миротворцев будут продолжаться, но на такие акции есть контракции. Более того, Декларация о стратегическом взаимодействии ограничивает возможности Азербайджана и Турции действовать более свободного на военно-политическом поле Южного Кавказа. Этот договор полезен с точки зрения общего снижения напряженности в регионе», - заявил эксперт.

Он также добавил, что сдерживать накалившуюся ситуацию может только внешний арбитр, и на данный момент альтернативы российским миротворцам нет.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1642"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Dkz4TIeEc8</id>
  <yt:videoId>2Dkz4TIeEc8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Dkz4TIeEc8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:13:06+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T17:54:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Dkz4TIeEc8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Dkz4TIeEc8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджанскому депутату «на пальцах» объяснили, кому принадлежит Голубая мечеть в Ереване

Один из ведущих армянских ирановедов Вардан Восканян в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал вызвавшее бурную реакцию заявление азербайджанского депутата Таира Миркишила, находившегося в Ереване для участия в заседаниях Парламентской ассамблеи Евронест.

Таир Миркишили в Ереване посетил персидскую Голубую мечеть и на своей странице в Facebook заявил, что «это единственный сохранившийся в Ереване памятник Азербайджана», добавив, что «истинные хозяева вскоре смогут совершать свои молитвы в этой мечети».

По мнению ирановеда, в первую очередь на это заявление азербайджанского депутата должны отреагировать Армения и армянское общество, поскольку несмотря на то, что Голубая мечеть персидская, она является памятником культурного наследия Армении.

«Иранцы бережно относятся к армянскому культурному наследию в своей стране, стараясь сохранить его, в отличие от Азербайджана и Турции, которые делают все, чтобы ликвидировать оставшееся армянское культурное наследие на своих территориях», - сказал он.

По мнению Восканяна, азербайджанский депутат обязательно должен получить соответствующий ответ и быть привлеченным к ответственности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1373"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BCAaCO2m46k</id>
  <yt:videoId>BCAaCO2m46k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что случится, если Алиев не убедит армян в безопасности</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BCAaCO2m46k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T17:03:49+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T20:01:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что случится, если Алиев не убедит армян в безопасности</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BCAaCO2m46k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BCAaCO2m46k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что случится, если алиев не убедит армян в безопасности

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО представил свое мнение о вероятности в среднесрочной перспективе признания независимости Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) на фоне признания Россией независимости Донецкой и Луганской народных республик.

Тарасов считает, что карабахский вопрос должен решаться в совершенно других форматах и другими механизмами.

«Проблемой Карабаха формально занимается Минская группа ОБСЕ. Она сейчас находится в состоянии паузы. Сопредседатели должны были совершить визит в регион, но так и не прибыли. Сейчас они вырабатывают повестку дня, там, насколько известно, стоит также вопрос о статусе Карабаха», — сказал Тарасов.

Эксперт напомнил, что недавно в беседе с журналистами посол США в Азербайджане заявил, что после второй карабахской войны появилось и осталось много нерешенных вопросов, в том числе вопрос статуса Карабаха, и его следует решать международными усилиями.

Вероятность определения статуса Нагорного Карабаха в случае, если через 4 года Азербайджан не согласится продлевать мандат российских миротворцев, Тарасов связывает с тем, какую политику будет выстраивать Азербайджан в отношении Карабаха. 

«Если ему удастся изменить свою политику и убедить армян в безопасности Карабаха, то есть в том, что они могут жить спокойно на территории Азербайджанского государства, интегрированно – это одна ситуация. Но если это окажется невозможным, то Баку так или иначе придется или продлевать мандат миротворцев, или решать вопрос о статусе Карабаха», — сказал эксперт.

Тарасов считает, что статус Карабаха скорее всего будет как у государства Сан-Марино, так как пока Азербайджан не демонстрирует готовности признать независимость республики.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1195"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fEi_y2ZB9_8</id>
  <yt:videoId>fEi_y2ZB9_8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fEi_y2ZB9_8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-23T04:25:28+00:00</published>
  <updated>2022-02-24T20:09:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fEi_y2ZB9_8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fEi_y2ZB9_8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Международник объяснил позицию армян Карабаха по признанию ЛНР и ДНР 


В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» специалист по международному праву Григор Баласанян прокомментировал признание Россией Донецкой и Луганской народных республик, отметив, что это был ожидаемый шаг, который рано или поздно должен был быть сделан.


Эксперт считает, что реакция  Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), руководство которого однозначно поддержало решение президента России Владимира Путина, имело целью провести параллели со своим государственным статусом.


«Я не думаю, что они поспешили, так как Арцах сам, будучи непризнанной республикой в любых подобных ситуациях выражает поддержку, как это было в 2008 году, когда Степанакерт одним из первых признал независимость Абхазии и Южной Осетии. Это шанс или попытка для того, чтобы в дальнейшем была признана независииость Нагорного Карабаха», – заявил эксперт.


По мнению Баласяна, Россия была готова к западным санкциям, последовавшим за признанием ЛНР и ДНР, а Украина не была готова к тому, что информационный фон вокруг нее приведет к оттоку из страны за 10 дней 12 миллиардов долларов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnatsakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2664"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C59AC3nCGDU</id>
  <yt:videoId>C59AC3nCGDU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C59AC3nCGDU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T18:15:18+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T12:13:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C59AC3nCGDU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C59AC3nCGDU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации  

Аппарат Главного уполномоченного по делам диаспоры Армении опубликовал статистические данные о количестве проживающих в Луганске, Донецке и близлежащих районах армян.

Согласно данным ведомства, численность луганской армянской общины составляет от 2 до 3 тысяч человек, а в Донецке проживает около 25 тысяч армян.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» представитель Союза армян Украины Рубен Макарян рассказал о ситуации внутри армянской диаспоры на фоне событий на востоке Украины.

По словам Макаряна, за три дня до заявления президента России Владимира Путина о признании независимости ДНР и ЛНР состоялось совещание с представителями украинской власти и армянской общины Украины, в ходе которого рассматривались вопросы безопасности армян в случае начала боевых действий.

«Обсуждалось, как мы должны вести себя, начиная от составления списков армянского населения, которое, возможно, потребуется эвакуировать, так как они не имеют возможности сделать это самостоятельно. Обсуждались вопросы транспорта и обеспечения безопасности при перевозке. И самое главное – договоренность с Днепропетровской и Запорожской областями Украины о том, чтобы в случае эвакуации армянское население было встречено и при необходимости получило первую медицинскую и гуманитарную помощь», - сообщил Макарян.

Представитель Союза армян также сообщил, что по состоянию на сегодняшний день около 100 представителей армянской общины уже выехали за пределы Донецка.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1389"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0iGLQLNplsg</id>
  <yt:videoId>0iGLQLNplsg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0iGLQLNplsg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T16:34:09+00:00</published>
  <updated>2022-02-23T13:01:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0iGLQLNplsg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0iGLQLNplsg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог и военный эксперт Владимир Евсеев заявил, что вопрос нормализации армяно-турецких отношений тесно связан с вопросом признания Геноцида армян.

Евсеев считает, что некоторое улучшение экономических отношений между странами возможно, потому что Армения и так торгует с Турцией через Грузию, а также легализация торговли и снятие эмбарго на ввоз турецких продуктов в Армению, что, по мнению эксперта, отвечает интересам обеих стран.

«Однако, я считаю, что армянская диаспора не поддержит никакие шаги по отмене признания Геноцида армян в Османской империи, а Турция не признает этот Геноцид. Поэтому, думаю, все упрется в Геноцид. Сближение Еревана и Анкары будет носить ограниченный характер», - подчеркнул эксперт.

По мнению Евсеева, процесс по нормализации отношений упрется в стенку, так как есть пределы возможного восстановления армяно-турецких отношений.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="671"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:SpHdcXzG9og</id>
  <yt:videoId>SpHdcXzG9og</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=SpHdcXzG9og"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T04:27:28+00:00</published>
  <updated>2022-02-22T05:47:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/SpHdcXzG9og?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/SpHdcXzG9og/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт миграционной программы общественной организации «Армянский Каритас» Татевик Бежанян представила данные по миграционной ситуации в Армении.

По словам Бежанян, рост миграционных потоков из Армении прослеживается с 2021 года, когда в силу вступили новые законы миграционной службы России, в частности, закон об иностранных гражданах и лицах без гражданства, что не могло не отразиться на гражданах Армении.

Эксперт отметила, что недавно опубликованные данные Национального статистического комитета Армении о выезде и въезде в республику в 2021 году не совсем корректны, так как миграционное сальдо составило - 43 тысяч человек, куда входили и иностранные граждане.

«Если вычесть иностранных граждан, у граждан Армении был еще более отрицательный показатель, кажется, - 75 или 73 тысячи. Но это не миграционное сальдо, это только въезды и выезды, которые обозначают даже тех, кто пересек границу республики и вернулся в течение одного дня», - сказала она.

Бежанян считает, что сокращение численности населения в связи с переездом граждан Армении за рубеж в 2021 – 2022 году – не зафиксировано, однако сегодня существует миграционное «настроение», но не все желающие могут уехать в те страны, куда бы хотели, из-за пандемии. При этом, эксперт отметила, что гражданам Армении доступны поездки в Россию, и эмиграция в эту страну является наиболее распространенной среди граждан Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnatsakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3009"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0uyttTtFo3I</id>
  <yt:videoId>0uyttTtFo3I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0uyttTtFo3I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-21T15:20:56+00:00</published>
  <updated>2022-02-21T15:29:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0uyttTtFo3I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0uyttTtFo3I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что во время встречи в Москве президент России Владимир Путин «доведет» до президента Азербайджана Ильхама Алиева российскую позиция по Украине.

Эксперт считает, что основная цель визита Алиева в Москву – снять напряжение, возникшее на фоне событий на Донбассе, а позиция Москвы в этом вопросе однозначна и заключается в нежелательности вмешательства азербайджанской стороны в этот конфликт.

«В противном случае Россия может занять на Кавказе более жесткую позицию в отношении Баку, в частности, по нарушению территориальной целостности Армении. Я думаю, что такого рода давление на Азербайджан будет оказано», - заявил Евсеев.

Военный эксперт считает, что скорее всего цель будет достигнута, и Азербайджан займет нейтральную позицию по Украине, так как Россия готова идти до конца по Украине, то она может ввести достаточно жесткие меры и в отношении Азербайджана, если он будет вмешиваться в украинские события.

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Владимир Евсеев выразил мнение о том, что Азербайджан побоится напасть на Армению в случае начала военных действий на Донбассе.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="137" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="11936"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ml2wNUyHm0k</id>
  <yt:videoId>ml2wNUyHm0k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ml2wNUyHm0k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-20T16:58:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-21T14:23:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ml2wNUyHm0k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ml2wNUyHm0k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории


Комиссия по расследованию обстоятельств войны создана: запомним дату, потому что с этого момента счетчик включен, и уже неважно, в каком составе, как неважно и то - изучает финансовые сделки фонда Армения оппозиция или власти. В обоих случаях хозяином отчета является живущее горечью катастрофической войны общество, а не действующий по тому или иному капризу политический кружок. А если и это важно, то создайте альтернативу - собственную - правильнее будет с участием тех, кто побывал на фронте, особенно тех, кто в своем арсенале имеет контраргументы к аргументам следственной комиссии. Если кто-то уходит от этого спора, где будет прорисована карта большого провала, то покиньте этот поезд, там вам нечего делать. Даже нет нужды называть это военной тайной - речь идет о простой географии поражения. Например: почему многие линии фронта остались неприступными, а многие пали без единого выстрела? Поэтому очень важно, если хотите, судьбоносно - следственная комиссия вместе со своими оппонентами откроет правду о войне по горячим следам, или этой правде место в несгораемом шкафу с подлой, не щадящей время и жизни, переходящей из руки в руку политической конъюнктурой. Так что, если провалится, неважно, чья комиссия - провалятся все, да еще и без права на помилование․․․


Нвер Мнацаканян

Պարտության պատճառները չի կարելի թաքցնել չհրկիզվող պահարանում


Պատերազմի հանգամանքներն ուսումնասիրող քննիչ հանձնաժողովը ստեղծվեց․ մտապահենք օրն ու տարեթիվը, որովհետև այդ պահից հաշվիչը միացված է, և արդեն կարևոր չէ՝ ինչ կազմով, ինչպես կարևոր չէ Հայաստան հիմնադրամի ֆինանսական գործարքները ընդիմությունն է ուսումնասիրում, թե՝ իշխանությունը։ Երկու դեպքում էլ հաշվետվության տերը աղետալի պատերազմի դառնությամբ ապրող հանրությունն է, այլ ոչ թե այս կամ այլ քմահաճույքով շարժվող քաղաքական խմբակը։ Իսկ եթե դա էլ է կարևոր, ուրեմն ստեղծեք այլընտրանքը՝ սեփականը, ճիշտ կլինի ճակատում եղածների մասնակցությամբ, հատկապես նրանց, ովքեր իրենց  զինանոցում կունենան հակափաստարկներ քննիչ հանձնաժողովի փաստարկներին։ Եթե որևէ մեկը թաքնվում է այդ վեճից, որտեղ ուրվագծվելու է մեծ ձախողման քարտեզը, ուրեմն իջեք այդ գնացքից, այնտեղ ձեզ անելիք չկա։ Անգամ կարիք չկա անունը դնել ռազմական գաղտնիք․ խոսքը պարտության պարզ աշխարհագրության մասին է։ Օրինակ․ ինչու ճակատի շատ բնագծեր մնացին անառիկ, իսկ շատերն ընկան առանց կրակոցի։ Դրա համար էլ շատ կարևոր է, եթե կուզեք՝ ճակատագրական․ քննիչ հանձնաժողովն իր ընդդիմախոսներով հանդերձ պատերազմի ճշմարտությունը բացելու է տաք հետագծով, թե այդ ճշմարտության տեղը չհրկիզվող պահարանն է լինելու քաղաքական կոնյունկտուրայում ձեռքից ձեռք անցնող, ժամանակ ու կյանքեր չխնայող նենգամտությամբ։ Այնպես որ, եթե տապալվելու է, կարևոր չէ՝ ում հանձնաժողովը, բոլորն են տապալվելու, այն էլ առանց ներման իրավունքի․․․


Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armenian_news #Mnatsakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="781" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18537"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
