<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:DAMUEpMJDKA</id>
  <yt:videoId>DAMUEpMJDKA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян и Алиев не оставили Путину выбора по Карабаху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DAMUEpMJDKA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-15T18:02:29+00:00</published>
  <updated>2023-07-15T18:02:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян и Алиев не оставили Путину выбора по Карабаху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DAMUEpMJDKA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DAMUEpMJDKA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян и Алиев не оставили Путину выбора по Карабаху

Президент Турции Реджеп Эрдоган заявил 12 июля, что российские миротворцы покинут Нагорный Карабах (армянское название Арцах) в 2025 году согласно договоренности. 

«В 2025 году Россия должна покинуть эту территорию. Договорённости именно в этом ключе, и я верю, что она останется приверженной этой договорённости», - сказал Эрдоган, добавив, что президент Азербайджана «также внимательно следит за этим процессом».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог, президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский, комментируя заявление турецкого лидера, спрогнозировал, как будут развиваться события в 2025 году. 

По его не самым оптимистичным оценкам, Россия может вывести миротворческий контингент, а Карабах ждет «этноцид» и превращение «в турецкий вилайет, в котором не Алиев с его дипломом МГИМО, а Эрдоган будет определять» социально-культурное устройство жизни.

Основным аргументом вывода российских миротворцев из региона Сатановский считает признание премьер-министром Армении Николом Пашиняном территории Нагорного Карабаха частью Азербайджана, что в 2025 году азербайджанский президент Ильхам Алиев использует для прекращения мандата РМК. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="236" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14959"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cYq2VnyuCFo</id>
  <yt:videoId>cYq2VnyuCFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне Арцаха показали свой дух: стоять с достоинством</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cYq2VnyuCFo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-15T16:57:25+00:00</published>
  <updated>2023-07-15T18:14:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне Арцаха показали свой дух: стоять с достоинством</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cYq2VnyuCFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cYq2VnyuCFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне Арцаха показали свой дух: стоять с достоинством

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали ситуацию вокруг Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), где в результате блокирования Лачинского коридора со стороны Азербайджана 120 тысяч армян продолжают жить в полной блокаде.

Эксперты рассказали, каких результатов могут добиться жители Карабаха, которые 14 июля вышли на массовый митинг в Степанакерте с требованием разблокировать Лачинский коридор, назвали цели Азербайджана, запретившего въезд представителям Международного Комитета Красного Креста в Карабах, оценили возникшие противоречия в российско-турецких отношениях.

Спикеры отметили, что для Азербайджана стало традицией создавать напряженность на границе перед переговорами, Баку тем самым пытается склонить армянскую сторону к уступкам. Гости программы положительно высказались об общенациональном движении в Карабахе, по их мнению, вопрос гуманитарной катастрофы в НК нужно поднимать на международном уровне. 

В эфире РУСАРМИНФО эти и другие темы прокомментировали: представитель интересов армянских военнопленных в Европейском суде по правам человека Сирануш Саакян, политический обозреватель Борис Навасардян, тюркологи - Нелли Минасян и Виктор Надеин-Раевский, правовед Арташес Халатян, политологи - Алексей Анпилогов, Артур Атаев, Андрей Никулин, директор Центра богословских и политических исследований в США Михаил Тильман, экономист Агаси Тавадян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="94" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4666"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tmQbbvN3pHo</id>
  <yt:videoId>tmQbbvN3pHo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Семь армянок, вдохновивших известных художников мира</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tmQbbvN3pHo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-15T15:59:04+00:00</published>
  <updated>2023-07-15T15:59:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Семь армянок, вдохновивших известных художников мира</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tmQbbvN3pHo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tmQbbvN3pHo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Семь армянок, вдохновивших известных художников мира

В Ориенталистском музее Катара хранится одна из самых известных картин английского художника Джона Фредерика Льюиса – «Армянка в Каире». Обратившись к армянской теме, Льюис стремился создать точный портрет полулежащей на диване женщины, в котором акцентировал внимание на деталях одежды, выделил тонкие черты лица, чтобы показать нежность и изящество армянской красоты.

В галерее Чикаго хранится портрет армянской певицы Нвард Дзерон Кошкарян кисти американского портретиста Ральфа Кларксона. Не будучи художником-ориенталистом, посвящавшим свои картины описанию мусульманской и восточной культуры, Кларскон, тем не менее, обратился к армянской теме. Написав армянскую певицу,  он назвал работу «Нвард Дзерон – дочь Армении». 

Еще один американский художник, но уже ориенталист Фредерик Артур Бриджмен написал, пожалуй, самую удачную картину, посвященную армянской женской красоте. Правда, искусствоведы отмечают, что его «Армянка» выполнена не совсем в духе ориентализма – слишком очаровательна и высокохудожественна героиня. Работа хранится в Бостонском музее изящных искусств. 

Еще одну «Армянку» написал французский портретист и живописец Шарль Ландель. Он создал этот портрет, путешествуя по Ближнему Востоку. Картина находится в частной коллекции, в Лондоне.

Маринист Иван Айвазовский тоже обращался к теме армянской женственности. Культурологи отмечают как одну из сильных работ – портрет его бабушки. Картина так и называется – «Портрет бабушки художника Ашхен». Работа хранится в Феодосийской картинной галерее им И.К. Айвазовского.

Мастер портрета Валентин Серов тоже писал армянок. Одна из самых его известных работ портрет Марии Акимовой, армянки из дворянской семьи, внучки генерал-майора Давыда Артемьевича Делянова, участника Отечественной войны 1812 года, героя Бородинской битвы. Сам Серов признавался, что эта картина - одна из лучших. Работа стала настоящей сенсацией на художественной выставке в России в 1909 году. Впоследствии княгиня подарила портрет Национальной галерее Армении.

Заслуживает также внимания картина русского живописца и портретиста Сергея Зарянко, написавшего портрет Елизаветы Абамелек-Лазаревой, дочери попечителя Лазаревского института восточных языков Христофора Лазарева и супруги полковника лейб-гвардии гусарского полка князя Семена Абамелека. Работа кисти Зарянко находится сейчас в Нижегородском государственном художественном музее.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1455"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nQPT8i2O4Q0</id>
  <yt:videoId>nQPT8i2O4Q0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nQPT8i2O4Q0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-15T05:02:28+00:00</published>
  <updated>2023-07-15T09:06:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nQPT8i2O4Q0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nQPT8i2O4Q0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 14.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Сегодня в Степанакерте стартовало бессрочное общенациональное движение. Участники митинга требуют от Азербайджана разблокировать Лачинский коридор, который связывает Карабах с Арменией. Президент Нагорного Карабаха Араик Арутюнян направил письма главам всех стран-членов Совбеза ООН, Генсеку ООН, действующему председателю ОБСЕ, председателю Европейского Совета, Генсеку Совета Европы в связи с критической ситуацией, сложившейся в НК в результате азербайджанской блокады. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политолог Артур Атаев и правовед Арташес Халатян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2020"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Dv1vOMwLjIE</id>
  <yt:videoId>Dv1vOMwLjIE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский Вардавар: день торжества воды, жизни, радости и любви</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Dv1vOMwLjIE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T18:47:22+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T18:47:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский Вардавар: день торжества воды, жизни, радости и любви</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Dv1vOMwLjIE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Dv1vOMwLjIE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянский Вардавар: день торжества воды, жизни, радости и любви 

Армяне всего мира 16 июля отметят «Вардавар» — праздник обливания водой, дошедший, претерпев изменения, до современной христианской Армении с языческих времен. 

В Армении в этот день сложно кому-либо остаться сухим – с самого утра и до позднего вечера люди радостно и дружно «окатывают» друг друга водой, и каждый житель страны получает свою минимальную порцию – ведро чистой холодной воды.

В календаре Армянской Апостольской церкви день, когда празднуется Вардавар, считается днем Преображения Господня. Праздник является переходящим и отмечается на 98-ой день после Пасхи.

В переводе с армянского языка «Вардавар» значит «яркая роза». 

Традиция обливания водой восходит к библейской легенде, согласно которой Ной с сыновьями в знак благодарности облили водой голубя – они выпустили птицу, чтобы определить, близка ли суша, когда подплывали в ковчеге к горе Арарат, а она вернулась с веткой в клюве.

До принятия христианства в качестве государственной религии «Вардавар» армяне связывали с культом богини любви, водной стихии и плодородия Астхик. Тогда было принято возлагать пышные букеты ярко-красных роз в священных местах и храмах, и совершать жертвоприношения. 

По другой версии, праздник возник из предсвадебной традиции. Помолвленные девушки за три недели до свадьбы с молитвами о счастье и благополучии бросали в воду зерна пшеницы и ждали, когда злак прорастет, а оставшейся после водой поливали друг друга.

Сейчас за день до Преображения Господня, а в народе - Вардавара, в субботу, Армянская церковь вспоминает Ветхозаветный Кивот (символ взаимодополняемости Ветхого и Нового заветов) и отмечает праздник Новой Святой Церкви.

А в воскресенье в армянских церквях проходит священная служба. А в понедельник после «Вардавара»  Церковь отмечает день поминовения усопших.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2642"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2pkWJSSnAAI</id>
  <yt:videoId>2pkWJSSnAAI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нестандартный ход армян Карабаха загоняет Алиева в цугцванг</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2pkWJSSnAAI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T18:25:41+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T18:41:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нестандартный ход армян Карабаха загоняет Алиева в цугцванг</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2pkWJSSnAAI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2pkWJSSnAAI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Нестандартный ход армян Карабаха загоняет Алиева в цугцванг

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2102"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0Ul1qQG0Idw</id>
  <yt:videoId>0Ul1qQG0Idw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мировой «базар» наблюдается и в Карабахе: игра только начинается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0Ul1qQG0Idw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T18:17:07+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T18:17:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мировой «базар» наблюдается и в Карабахе: игра только начинается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0Ul1qQG0Idw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0Ul1qQG0Idw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Мировой «базар» наблюдается и в Карабахе: игра только начинается

Читайте и смотрите нас также в Телеграм https://t.me/rusarminfo</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5053"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9UkSDqqiAUM</id>
  <yt:videoId>9UkSDqqiAUM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Уступки Армении закончились, а Азербайджану предстоит сделать две</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9UkSDqqiAUM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T18:06:05+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T22:13:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Уступки Армении закончились, а Азербайджану предстоит сделать две</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9UkSDqqiAUM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9UkSDqqiAUM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Уступки Армении закончились, а Азербайджану предстоит сделать две

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1453"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:O5mi_Jfmu1g</id>
  <yt:videoId>O5mi_Jfmu1g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Французское оружие для Армении поможет восстановить баланс сил</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=O5mi_Jfmu1g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T17:53:03+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T17:53:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Французское оружие для Армении поможет восстановить баланс сил</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/O5mi_Jfmu1g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/O5mi_Jfmu1g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Французское оружие для Армении поможет восстановить баланс сил 

Председатель Сената Франции Жерар Ларше призвал Азербайджан немедленно разблокировать Лачинский коридор, а руководство своей страны - ускорить отправку в Армению оборонительного оружия.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Артур Атаев положительно оценил эффект от возможной отправки в Армению французского оружия, отметив, что таким образом можно создать противовес военному потенциалу тандема Азербайджан-Турция.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Артур Атаев добавил, что, к сожалению, заявления Парижа в поддержку Еревана пока что остаются только на уровне заявлений.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="165" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8163"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:r55JrmQMRkU</id>
  <yt:videoId>r55JrmQMRkU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Потенциал армии не восстановлен: Армения пока не может объявить войну</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=r55JrmQMRkU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T17:43:19+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T18:08:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Потенциал армии не восстановлен: Армения пока не может объявить войну</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/r55JrmQMRkU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/r55JrmQMRkU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Потенциал армии не восстановлен: Армения пока не может объявить войну 

Правовед Арташес Халатян считает, что Армения прилагает максимальные усилия для защиты интересов Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), который продолжает оставаться в блокаде со стороны Азербайджана. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что благодаря этим усилиям, в том числе, удалось добиться принятия двух решений Международным судом ООН с требованием разблокировать Лачинский коридор. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Халатян подчеркнул, что призывы к военному вмешательству со стороны вооруженных сил Армении не обоснованы, так как после 44-дневной войны армянская армия не успела восстановить свой потенциал.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="731"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OEha-P61JgU</id>
  <yt:videoId>OEha-P61JgU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Во время Геноцида армян мир тоже молчал: по Карабаху бить во все колокола</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OEha-P61JgU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T17:23:02+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T17:23:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Во время Геноцида армян мир тоже молчал: по Карабаху бить во все колокола</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OEha-P61JgU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OEha-P61JgU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Во время Геноцида армян мир тоже молчал: по Карабаху бить во все колокола 

На площади Возрождения в столице Нагорного Карабаха Степанакерте в пятницу проходит митинг, организованный Штабом народного движения по разблокированию Лачинского коридора.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Артур Атаев заявил, что Карабах (армянское название Арцах) находится на грани гуманитарной катастрофы, которую нужно предотвратить.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что проблемой должны заняться крупные международные игроки, для этого всеми возможными средствами нужно донести до их сведения, что в Карабахе существует угроза этнических чисток. 

По словам Артура Атаева, ситуация напоминает 1915 год, когда армянское население Османской империи подверглось массовым гонениям и геноциду, а мировое сообщество молчаливо наблюдало.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3012"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D7FR8qFemqw</id>
  <yt:videoId>D7FR8qFemqw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Другого выхода у армян Карабаха не осталось</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D7FR8qFemqw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T11:30:35+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T11:30:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Другого выхода у армян Карабаха не осталось</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D7FR8qFemqw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D7FR8qFemqw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Другого выхода у армян Карабаха не осталось

В Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) 14 июля начался бессрочный митинг. Госминистр республики Гурген Нерсисян выступил накануне с соответствующим посланием.

«Наши внутренние ресурсы скоро иссякнут, и начнется настоящая трагедия и мы начнем собирать тела умерших от голода и холода. В условиях отсутствия действий со стороны Армении, армян, международного сообщества и Российской Федерации, Азербайджан подталкивает народ Карабаха именно к этому сценарию», - говорится в послании Нерсисяна. 

Госминистр подчеркнул, что в Арцахе «ценой лишений сделали так, чтобы Армения не находилась в уязвимом состоянии. В итоге получили понижение планки, пренебрежение правами народа Арцаха».  В послании также говорится о миротворческой роли России.

«Находясь в полной блокадe в Арцахе, мы с удивлением наблюдаем за тем, как миротворцы удовлетворяют свои потребности используя вертолеты. Вопросов много, но наша просьба одна: обеспечьте осуществление беспрепятственного движения транспорта, предусмотренное документом от 9 ноября», - заявил Нерсисян. 

В интервью РУСАРМИНФО советник президента Арцаха Давид Бабаян назвал митинг «народным движением, мирным, но принципиальным». 

«Десятки тысяч человек направились от центральной площади с остановкой возле степанакертского офиса Красного Креста к поселку Иванян, где базируется Российский миротворческий контингент», - рассказал Бабаян. 

По его словам, всенародное движение, поддержанное и организованное государством – мера, к которой подтолкнула сложившаяся в республике критическая ситуация. 

В Нагорный Карабах не могут проехать через незаконный КПП Азербайджана в Лачинском коридоре машины ни российских миротворцев, ни гуманитарного Красного Креста. 

Бабаян отметил, что бессрочный митинг обращен к миру, к армянству, которое пребывает в летаргическом сне, и к России как к гаранту трехстороннего договора 2020 года. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="213" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="16441"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QgpH47ch0C8</id>
  <yt:videoId>QgpH47ch0C8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QgpH47ch0C8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-14T04:54:59+00:00</published>
  <updated>2023-07-14T16:14:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QgpH47ch0C8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QgpH47ch0C8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 13.07․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». После саммита лидеров стран НАТО президент Турции Реджеп Эрдоган, отвечая на вопрос азербайджанского журналиста, заявил, что российские миротворцы будут оставаться в Нагорном Карабахе до 2025 года, и к этому году Россия покинет эти места. Он подчеркнул, что верит в то, что Москва будет придерживаться соглашения от 9 ноября 2020 года, отметив, что Ильхам Алиев уже внимательно следит за этим. Премьер-министр Армении Никол Пашинян заявил, что встреча с президентом Азербайджана и главой Евросовета состоится 15 июля в Брюсселе. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политолог Алексей Анпилогов и тюрколог Нелли Минасян.

#rusarminfo  #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1899"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Qaf0NUksLvc</id>
  <yt:videoId>Qaf0NUksLvc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В секретном приказе Ататюрк писал о разделе Армении: Турция реализует этот план</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qaf0NUksLvc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-13T18:32:50+00:00</published>
  <updated>2023-07-13T18:32:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В секретном приказе Ататюрк писал о разделе Армении: Турция реализует этот план</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Qaf0NUksLvc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Qaf0NUksLvc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

В секретном приказе Ататюрк писал о разделе Армении: Турция реализует этот план 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1709"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-sL-OYKaMUg</id>
  <yt:videoId>-sL-OYKaMUg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянка из Голливуда влюбила в свои шляпы Виндзоров и Пэрис Хилтон</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-sL-OYKaMUg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-07-13T18:25:16+00:00</published>
  <updated>2023-07-13T18:25:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянка из Голливуда влюбила в свои шляпы Виндзоров и Пэрис Хилтон</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-sL-OYKaMUg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-sL-OYKaMUg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянка из Голливуда влюбила в свои шляпы Виндзоров и Пэрис Хилтон

«С тех пор как исчезли шляпы, городские улицы потеряли изрядную долю своего шарма и благоразумия», - писал французский модельер Кристиан Лакруа. Но в 1981 году в Голливуде в армянской семье родилась Рехн Дудукгиян, и все изменилось.

Американку с армянским происхождением Рех Дудкгиян знают в мире как законодательницу моды на женские головные уборы, в том числе и шляпы.

Предки Дудукгиян – из Западной Армении, переехавшие оттуда в США, спасаясь от турецкой резни.

Прежде чем основать успешный бренд и стать лучшей в шляпном искусстве, Рехн много училась. Она закончила Калифорнийский университет, где изучала экономику и французский язык, стажируясь в Париже. После получила диплом Национального университета Сингапура, но и на этом не остановилась. Она увлеклась дизайном шляп настолько, что отправилась изучать тонкости ремесла в частных мастерских Японии и Китая, не ограничивая себя авторитетными европейскими частными школами. 
 
В 2009 году Дудукгиян создала свою первую коллекцию шляп, на которую ее вдохновила мамина винтажная коллекция головных уборов. Первый творческий шаг принес Рехн успех – ее шляпки раскупили известные светские львицы Америки. Пэрис Хилтон стала самой преданной клиенткой армянской шляпницы. 

Впрочем, на талант Рехн обратили внимание многие звезды Голливуда. Тогда молодая армянка и решилась основать свой бренд. Позже он станет одним из самых известных в мире люксовых брендов головных уборов «Bijou Van Ness», названный так в честь армянонаселенной улицы Van Ness в Голливуде, где прошло детство Рехн. 

Слава об авторских шляпках Дудукгиян распространилась за пределы США и достигла стен Букингемского дворца. Головные уборы Рехн заказывали представительницы британской королевской семьи.

Очень скоро Рехн Дудукгян стала «голосом» мировой моды – она стала появляться со своими работами на обложках крупнейших влиятельных журналов «W», «The Knot», «Brides Magazine», «Elle Korea», «Elle Japan».

Модные критики называют армянку законодательницей шляпной моды, хранительницей вековых традиций, сумевшей синтезировать новые тренды шляпного искусства и возродить культуру ношения женских головных уборов в самых разных уголках мира.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="66" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1631"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
