<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:izfsio1QViQ</id>
  <yt:videoId>izfsio1QViQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=izfsio1QViQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T20:21:52+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T23:09:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/izfsio1QViQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/izfsio1QViQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 30.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Глава Евросовета Шарль Мишель заявил, что диалог между Баку и проживающими в Нагорном Карабахе армянами об их правах и безопасности сейчас имеет решающее значение. По его словам, важно воздержаться от максималистских позиций и стремиться к диалогу. Смогут ли посредники убедить руководство Азербайджана в необходимости переговоров с Карабахом? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) политолог Аслан Рубаев и эксперт по региональным вопросам Армен Петросян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1773"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:doyLmHYodSM</id>
  <yt:videoId>doyLmHYodSM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия, Иран, Европа: армянский Сюник стал центром геополитической конкуренции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=doyLmHYodSM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:45:00+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:55:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия, Иран, Европа: армянский Сюник стал центром геополитической конкуренции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/doyLmHYodSM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/doyLmHYodSM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Россия, Иран, Европа: армянский Сюник стал центром геополитической конкуренции

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="817"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0HfC2eDYLEU</id>
  <yt:videoId>0HfC2eDYLEU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан приближаются к фантастике: все может выйти из-под контроля</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0HfC2eDYLEU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:35:03+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:35:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан приближаются к фантастике: все может выйти из-под контроля</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0HfC2eDYLEU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0HfC2eDYLEU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения и Азербайджан приближаются к фантастике: все может выйти из-под контроля

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3463"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4fmszmRs5W0</id>
  <yt:videoId>4fmszmRs5W0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Победа Эрдогана окрылила Алиева: для войны против Армении готовится почва</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4fmszmRs5W0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:28:31+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:28:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Победа Эрдогана окрылила Алиева: для войны против Армении готовится почва</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4fmszmRs5W0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4fmszmRs5W0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Победа Эрдогана окрылила Алиева: для войны против Армении готовится почва

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что после победы Реджепа Эрдогана на президентских выборах Турция и Азербайджан продолжат проводить скоординированную политику на Южном Кавказе. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что есть большая вероятность того, что Анкара и Баку вновь будут провоцировать военные действия в регионе – против Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) или Армении.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Армен Петросян заявил, что процесс подготовки почвы для новой эскалации уже начался, об этом свидетельствуют недавние воинственные заявления Ильхама Алиева. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="4" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="595"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ML2qYSPeNA8</id>
  <yt:videoId>ML2qYSPeNA8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в Кишиневе найдет поддержку: хитрость Макрона и Шольц «назло Турции»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ML2qYSPeNA8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:22:16+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:22:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в Кишиневе найдет поддержку: хитрость Макрона и Шольц «назло Турции»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ML2qYSPeNA8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ML2qYSPeNA8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в Кишиневе найдет поддержку: хитрость Макрона и Шольц «назло Турции»

Переговоры с участием премьер-министра Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева пройдут 1 июня в Кишиневе в пятистороннем формате. В них примут участие также президент Франции Эммануэль Макрон, канцлер Германии Олаф Шольц и председатель Европейского совета Шарль Мишель.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Аслан Рубаев отметил, что политические симпатии лидера Франции находятся на стороне Армении, а канцлер Германии может поддержать армянскую сторону из-за противоречий с Турцией. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог также рассказал, каких результатов можно ожидать от встречи вице-премьеров Армении и Азербайджана, которая пройдет в Москве. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2230"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BBpSbR9k7TU</id>
  <yt:videoId>BBpSbR9k7TU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев спешит «под шумок» разобраться с армянами Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BBpSbR9k7TU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:15:04+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:15:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев спешит «под шумок» разобраться с армянами Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BBpSbR9k7TU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BBpSbR9k7TU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев спешит «под шумок» разобраться с армянами Карабаха

Президент Азербайджана Ильхам Алиев на следующий день после второго тура выборов в Турции отправился в Лачин (армянское название Бердзор) и сделал оттуда ряд ультимативных заявлений в адрес Еревана и Степанакерта. В частности, он потребовал от властей Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) сдаться Баку, распустить парламент и правительство, иначе он может провести любую военную операцию.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политический аналитик Андрей Никулин оценил возможность реализации угроз Азербайджана, а также спрогнозировал исход новой вероятной эскалации Нагорно-Карабахского конфликта. 

Никулин указал на факторы, которые могут развязать Алиеву руки, а также предположил, как Баку собирается «показательно» обеспечивать права и безопасность армян Арцаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1429"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W2q3FAt-S9g</id>
  <yt:videoId>W2q3FAt-S9g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Коридора не будет»-это принцип Армении: Анкара и Баку не могут успокоиться</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W2q3FAt-S9g"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T18:07:15+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:07:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Коридора не будет»-это принцип Армении: Анкара и Баку не могут успокоиться</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W2q3FAt-S9g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W2q3FAt-S9g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Коридора не будет»-это принцип Армении: Анкара и Баку не могут успокоиться

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="632"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W9A_Jqo9Pts</id>
  <yt:videoId>W9A_Jqo9Pts</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пятая за месяц попытка Армении и Азербайджана подписать «мир»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W9A_Jqo9Pts"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T17:54:12+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T18:05:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пятая за месяц попытка Армении и Азербайджана подписать «мир»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W9A_Jqo9Pts?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W9A_Jqo9Pts/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пятая за месяц попытка Армении и Азербайджана подписать «мир»

1 июня премьер-министр Армении и президент Азербайджана встретятся в Кишиневе на полях саммита Европейского политического сообщества.

Это пятая встреча армянской и азербайджанской сторон в рамках переговорного марафона, стартовавшего в Вашингтоне 1 мая.
Тогда главы МИД Армении и Азербайджана Арарат Мирзоян и Джейхун Байрамов обсуждали в течение четырех дней проект мирного договора в рамках двусторонних и трехсторонних встреч, в том числе и при участии госсекретаря США Энтони Блинкена.

По итогам продолжительных переговоров «мирное» соглашение было переформулировано в договор о нормализации армяно-азербайджанских отношений. Блинкен отмечал, что стороны хотя и расходятся по ключевым вопросам, но по некоторым пунктам достигли договоренностей.

Министры иностранных дел Армении встретились после Вашингтона еще раз уже в Москве при участии главы российского МИД Сергея Лаврова.

Обсуждения уже на уровне первых лиц – Никола Пашиняна и Ильхама Алиева – были продолжены в Брюсселе 14 мая при участии главы Евросовета Шарля Мишеля.

По итогам этой встречи Мишель заявил, что Армения и Азербайджан готовы признать территориальную целостность друг друга. В заявлении главы Евросовета указывались конкретные размеры взаимно признаваемой площади. Согласно приведенным в заявлении Мишеля цифрам, Нагорный Карабах (армянское название Арцах) – часть Азербайджана.

Никол Пашинян впоследствии подтверждал три раза готовность Армении признать Арцах частью Азербайджана с рядом условий, на которые при этом Ильхам Алиев не соглашается. Речь идет о разблокировании Лачинского коридора, где находится КПП Азербайджана. А также о создании международного механизма, который бы соблюдал и защищал права армян Нагорного Карабаха.

Последний раз премьер Армении заявил об этом на другой переговорной площадке – в Москве 25 мая. Примечательно, что обсуждения вынужденно начались чуть раньше самих переговоров – на расширенном заседании Высшего Евразийского экономического совета ЕАЭС, на котором в качестве гостя присутствовал президент Азербайджана.

Повысив ставки, в своей приветственной речи Алиев позволил себе заявить об инициативе «создать Зангезурский коридор», на который, по его словам «согласна и Россия».
Трехсторонние переговоры с участием президента России Владимира Путина длились всего 30 минут. В Москве стороны не сделали никаких совместных заявлений.

Зато на следующий день 26 мая Алиев, находясь в Лачине (армянское название Бердзор) сделал ряд агрессивных заявлений. В частности, он потребовал от Армении мира на его условиях.
МИД Армении в тот же день заявил, что в Кишиневе не планируется подписание мирного договора. Это подтвердил 29 мая и премьер-министр Никол Пашинян.

Встреча Пашиняна и Алиева в Кишиневе будет проходить при участии президента Франции Эмманюэля Макрона и федерального канцлера Германии Олафа Шольца.

Четырехсторонних переговоров ждут и возлагают на этот формат надежды в Европе. В частности Шарль Мишель 30 мая написал на своей странице в соцсетях, что ждет «с нетерпением продолжения переговоров о нормализации отношений между Арменией и Азербайджаном с президентом Алиевым и премьер-министром Пашиняном в Кишиневе».

«Важно подтвердить уважение суверенитета и территориальной целостности друг друга и продвинуться в делимитации границ, а также снизить риски в приграничных районах. Диалог между Баку и армянами, проживающими в бывшей НКАО, об их правах и безопасности сейчас имеет решающее значение. Важно воздерживаться от максималистских позиций и стремиться к диалогу. После более чем 30-летнего конфликта ранам требуется время, чтобы зажить. Необходимы смелые решения», - написал Мишель.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1106"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bar5WKpD_lw</id>
  <yt:videoId>bar5WKpD_lw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мишель «ранил» армян Арцаха: омбудсмен о «бывшей НКАО»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bar5WKpD_lw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T17:32:36+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T17:32:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мишель «ранил» армян Арцаха: омбудсмен о «бывшей НКАО»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bar5WKpD_lw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bar5WKpD_lw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Мишель «ранил» армян Арцаха: омбудсмен о «бывшей НКАО»

Председатель Европейского совета Шарль Мишель 30 мая на своей странице в соцсети опубликовал сообщение, в котором отметил, что «диалог между Баку и армянами, проживающими в бывшей НКАО», об их правах и безопасности сейчас имеет решающее значение.

До заявлений Мишеля в социальной сети о необходимости воздерживаться в диалоге от максималистских позиций президент Азербайджана Ильхам Алиев, находясь в Лачине, озвучил требование к Армении и ультиматум властям Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), потребовав от Армении не вмешиваться во внутренние дела Азербайджана, а руководству Арцаха за неподчинение требованию сдаться Баку и распустить правительство и парламент пригрозил военной операцией. 

Омбудсмен Арцаха Гегам Степанян прокомментировал заявление Мишеля, отметив, что, называя народ Арцаха «армянами, проживающими в бывшей НКАО», Евросоюз игнорирует факт многолетнего существования их государственности, которая основана на фундаментальном и неотъемлемом праве народа на самоопределение.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Гегам Степанян отметил, что формулировки, намеренно используемые Мишелем, отстаивающим демократические ценности, не только ранят чувства народа Арцаха, но и оказывают деструктивное воздействие на процесс по мирному урегулированию нагорно-карабахского конфликта.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1493"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hBgPAmQ6H0w</id>
  <yt:videoId>hBgPAmQ6H0w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Грозят пальцем Баку или льстят армянам: как трактовать слова Мишеля о НКАО</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hBgPAmQ6H0w"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T17:12:37+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T17:17:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Грозят пальцем Баку или льстят армянам: как трактовать слова Мишеля о НКАО</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hBgPAmQ6H0w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hBgPAmQ6H0w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Грозят пальцем Баку или льстят армянам: как трактовать слова Мишеля о НКАО

Председатель Евросовета Шарль Мишель в преддверии кишиневской встречи глав Армении и Азербайджана в своем микроблоге написал, что диалог между Баку и армянами, «проживающими в бывшей Нагорно-Карабахской автономной области (НКАО)», сейчас имеет решающее значение.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Аслан Рубаев заявил, что слова главы Евросовета могут быть очередным «заигрыванием» с армянской стороной, хотя в упоминании НКАО также можно уследить месседж в сторону Баку. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что Шарль Мишель прямо не указывает, какой сейчас статус у Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), поэтому его слова вызывают вопросы и требуют большей конкретики. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2262"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:t-NNTb1rN0o</id>
  <yt:videoId>t-NNTb1rN0o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Герцог приехал в Баку: вспомнили с Алиевым Карабах и назвали Иран угрозой</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=t-NNTb1rN0o"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T16:30:27+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T16:44:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Герцог приехал в Баку: вспомнили с Алиевым Карабах и назвали Иран угрозой</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/t-NNTb1rN0o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/t-NNTb1rN0o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Герцог приехал в Баку: вспомнили с Алиевым Карабах и назвали Иран угрозой

В рамках визита президента Израиля Ицхака Герцога в Азербайджан 30 мая состоялась его встреча с Ильхамом Алиевым, во время которой израильский чиновник назвал отношения Тель-Авива с Баку стратегическими и влияющими на весь регион, угрозой безопасности которого, по его словам, является Иран. 

В свою очередь Алиев отметил, что Азербайджан уже много лет имеет доступ к современному израильскому оборудованию в области оборонной промышленности, а также напомнил, что это сыграло одну из ключевых ролей в войне с Нагорным Карабахом (армянское название Арцах).

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО журналист-международник Аббас Джума прокомментировал заявления Герцога и Алиева, а также оценил практическую значимость визита президента Израиля в Азербайджан. 

По мнению Джумы, любой визит официальных лиц Израиля в Азербайджан связан с Ираном - Тель-Авив использует Баку в своих целях против Тегерана, раскалывая два братских народа.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2266"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YL9--kz0sQ4</id>
  <yt:videoId>YL9--kz0sQ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YL9--kz0sQ4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-30T03:56:39+00:00</published>
  <updated>2023-05-30T09:29:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YL9--kz0sQ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YL9--kz0sQ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.05․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Реджеп Эрдоган переизбрался на пост президента Турции, а Ильхам Алиев озвучил угрозы в адрес Нагорного Карабаха. По его словам, сегодня у Азербайджана есть все возможности для осуществления любой военной операции в Карабахе. Алиев в рамках своих угроз потребовал распустить парламент НК. Какое будущее ждет регион Южного Кавказа после выборов в Турции? В прямом эфире РУСАРМИНФО политический советник, политтехнолог Сергей Маркелов и депутат НС Нагорного Карабаха Давид Мелкумян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2832"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VRzK4pKuhhI</id>
  <yt:videoId>VRzK4pKuhhI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Давление на Армению будет нарастать: Баку нашел удобную точку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VRzK4pKuhhI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-29T18:46:43+00:00</published>
  <updated>2023-05-29T19:03:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Давление на Армению будет нарастать: Баку нашел удобную точку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VRzK4pKuhhI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VRzK4pKuhhI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Давление на Армению будет нарастать: Баку нашел удобную точку

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="41" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2638"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tfVxorBoodI</id>
  <yt:videoId>tfVxorBoodI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мир видит правду Армении: Алиева «накажут счастьем»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tfVxorBoodI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-29T18:38:15+00:00</published>
  <updated>2023-05-29T18:38:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мир видит правду Армении: Алиева «накажут счастьем»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tfVxorBoodI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tfVxorBoodI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Мир видит правду Армении: Алиева «накажут счастьем»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="218" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8157"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:54UMw-wyUeY</id>
  <yt:videoId>54UMw-wyUeY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская гордость и польская риторика правнучки князя из «потрясающего» Шуши</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=54UMw-wyUeY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-05-29T18:25:36+00:00</published>
  <updated>2023-05-29T18:25:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская гордость и польская риторика правнучки князя из «потрясающего» Шуши</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/54UMw-wyUeY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/54UMw-wyUeY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянская гордость и польская риторика правнучки князя из «потрясающего» Шуши

Одним из главных героев судьбоносного для армянской государственности Сардарапатского сражения, в котором 105 лет назад армяне одержали победу над имеющим многократное численное преимущество турецким войском, был военачальник, князь Даниэль Бек-Пирумян. По сведениям историков, он был одним из тех, кто ослушался приказа отступить перед турецкой армией и принял решение дать бой и стоять до конца.

В сражениях за Сардарапат Бек-Пирумян, по сохранившимся в исторической литературе деталям, получил прозвище «Красный Вардан»: перед боем полководец надевал вывернутый наизнанку мундир с красной подкладкой, чтобы скрыть от врага воинское звание.

Другое свое прозвище – «Эрзерумский лев» – Бек-Пирумян получил при штурме Эрзрума во время первой мировой войны. 

Достигший высот военного дела князь родился в 1861 году в селе Нахичеваник Шушинского уезда Елизаветпольской губернии (Нагорный Карабах – арм. назв. Арцах), но в 1922 году в одной из советских тюрем был расстрелян. 

«От него самым гнусным образом избавились сталинские прихвостни, как это, впрочем, произошло и со многими другими достойными людьми страны. Дальше источники расходятся. Но историю рода мне нужно восстанавливать. Вдруг в Армении у меня остались родственники?!», — рассказывала в одном из своих интервью правнучка Бек-Пирумяна по материнской линии, известная российская журналистка, переводчица, главный редактор Interview Russia и Vogue Russia с 1998 по 2010 годы Алена Долецкая.

«Армяно-русская кровь мамы, польская кровь папы, а еще есть немецкая, еврейская, английская… Есть старая фотография, на которой мои родители запечатлены в Ереване, и под ней подпись: «Армянская гордость и польская риторика», — признавалась Долецкая.

По зову крови несколько лет назад Долецкая побывала на исторической родине предков —в Нагорном Карабахе и вернулась оттуда с самыми теплыми впечатлениями. 

«Там люди умеют созерцать то, что перед ними. Без оценок, без довольства или недовольства. И поэтому одна из моих любимых фотографий — над самой красивой пропастью в Шуши. Потрясающе, потрясающе!» — восторгалась своей поездкой Долецкая.

По некоторым данным, представительница московского бомонда не ограничилась только поездкой на историческую родину, и сейчас в Армении у нее есть дом.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="191" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7852"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
