<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:_l7xc5cuQYU</id>
  <yt:videoId>_l7xc5cuQYU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_l7xc5cuQYU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T18:23:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T04:07:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_l7xc5cuQYU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_l7xc5cuQYU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт 

Эксперт по вопросам Азербайджана Тарон Оганесян считает, что Азербайджану становится проблематично выдвигать свои максималистские требования по «Зангезурскому коридору» при наличии поддержки у Армении в этом вопросе со стороны Москвы и Брюсселя.

Комментируя заявление главы МИД Азербайджана Джейхуна Байрамова о том, что открыть «коридор» пока не получается, Оганесян отметил, что это попытка торпедировать процесс переговоров.

«Здесь основная проблема связана не только с тем, что это противоречит интересам Армении. В этом процессе два посредника, а именно Брюссель и Москва, и они на уровне заявлений дали понять, что так же против предоставления путей в виде коридора», — сказал эксперт в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

По его словам, учитывая поддержку партнеров Армении в этом вопросе, Азербайджан выбрал другую тактику и старается провоцировать, применяя военную агрессию и мешая процессу.

«Они угрожают закрыть Лачинский коридор, хотя и этого они сделать не могут, пока там присутствуют российские миротворцы. Они также периодически распространяют заявления о том, что пришли к соглашению с Ираном об открытии моста над рекой Аракс, и после этого им «Зангезурский коридор» не потребуется», — отметил Оганесян.

Эксперт указал на нелогичность этого заявления, потому что у Азербайджана давно существовала транспортная связь с Нахичеванью через территорию Ирана. 

Оганесян добавил, что торпедирование направлено не только против Армении, но и России, которая заинтересована в разблокировании коммуникаций в регионе, но выступает против коридорной логики. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3127"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dfgzJbIbYSk</id>
  <yt:videoId>dfgzJbIbYSk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dfgzJbIbYSk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T17:17:43+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T17:17:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dfgzJbIbYSk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dfgzJbIbYSk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог 

Политолог Акоп Бадалян прокомментировал последние политические события в Армении, в частности, акции протеста оппозиции. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Бадалян отметил, что на данный момент действующей оппозиции нет альтернативы. 

Политолог считает, что оппозиция своим существованием поднимает вес действующей власти, мобилизует определенный ресурс и власть получает возможность задействовать этот ресурс во внешней политике. 

Он также отметил, что «локомотивом» армянской оппозиции является блок «Армения», а второй оппозиционный блок «Честь имею» - не решает больших задач в тактическом плане.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="119" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3726"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9ys1MCuw-_s</id>
  <yt:videoId>9ys1MCuw-_s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9ys1MCuw-_s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T04:29:44+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T04:41:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9ys1MCuw-_s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9ys1MCuw-_s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="44" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1911"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ISJsf_fGFrY</id>
  <yt:videoId>ISJsf_fGFrY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ISJsf_fGFrY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T18:17:24+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T18:17:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ISJsf_fGFrY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ISJsf_fGFrY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян прокомментировал состоявшийся в конце мая визит в Южную Осетию.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» он отметил, что подобные взаимные поездки случаются регулярно после выборов. 

По его словам, во внешнеполитической и государственной повестке дня Карабаха есть только одна задача – это построение независимой государственности. Он подчеркнул, что Степанакерт стремится к хорошим отношениям со всеми геополитическими полюсами. 

«Мы считаем Россию братской нам страной, россиян братским народом, и это не означает, что такие страны как Франция, США, Иран и другие для нас являются недоброжелательными. Вообще, такая возможность есть только у нас и евреев – имея диаспору по всему миру, быть в хороших отношениях со многими странами, даже с теми, у которых между собой плохие отношения. Нужно быть идиотом, чтобы не использовать эту возможность», - сказал он. 

Бабаян также отметил, что переговоры между Арменией и Карабахом на тему признания независимости – это не новость, Ереван и Степанакерт сотрудничали по этому вопросу всегда. По его словам, факты признания независимости НК разными городами и областями в мире - это результат совместной работы Армении, Карабаха и Диаспоры․

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1700"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_F4K-V0AuQg</id>
  <yt:videoId>_F4K-V0AuQg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_F4K-V0AuQg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T17:44:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T17:44:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_F4K-V0AuQg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_F4K-V0AuQg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал слова главы МИД Турции Мевлюта Чавшоглу о том, что нормализации отношений с Арменией мешают «радикалы» в Армении и армянская диаспора.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Евгений Сатановский отметил, что турецкой стороне не нравится армянская диаспора тем, что она армянская и не служит Эрдогану. 

По словам эксперта, у Турции к Армении претензий много - позиция по признанию Геноцида армян для Анкары неприемлема, и она испытывает давление со стороны армянской диаспоры по этому вопросу.

«А те люди, которые живут в Армении и помят об этом, с точки зрения Эрдогана, Чавушоглу, являются радикалами. Позиция простая – да, мы вас убивали, но, во-первых, вы сами виноваты, а во-вторых, нечего об этом вспоминать», - сказал Сатановский. 

По мнению президента «Института Ближнего Востока», в Турции опасаются, в том числе, компенсаций, которые последуют после признания Геноцида.

«Для себя Турция приняла решение - никакого Геноцида армян не было. Поэтому никаких последствий, вроде тех, которые были у Германии относительно Холокоста, Турция не допустит», - сказал он.

Сатановский не считает, что у Анкары есть опасения относительно территориальных претензий со стороны Еревана, так как в 44-дневной войне в Карабахе (армянское название Арцах) Турция одержала победу над Арменией.

По словам Сатановского, от нападения на Армению Турцию удерживает наличие российских войск на территории Армении и в Карабахе - а с кем Турция точно не будет воевать, так это с Россией. 

Эксперт подчеркнул, что во всех турецких учебниках истории перечислены все войны Турции с Россией и честно сказано, чем они закончились для Турции. Относительно же Армении опасений у Турции нет. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="158" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6696"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5pmmt9yqMW8</id>
  <yt:videoId>5pmmt9yqMW8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5pmmt9yqMW8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T17:28:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T17:28:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5pmmt9yqMW8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5pmmt9yqMW8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься



Глава МИД Нагорного Карабаха Давид Бабаян прокомментировал заявление специального представителя ЕС по вопросам Южного Кавказа Тойво Клаара о том, что невозможно достичь урегулирования без учета мнения армян Карабаха (армянское название Арцах).


В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян заявил, что разные страны по разным вопросам, в том числе и по карабахскому конфликту, имеют свои интересы.


«Я думаю, когда Тойво Клаар говорит, что без учета мнения армян Карабаха невозможно решить этот вопрос, он озвучивает реалистичный подход», - сказал Бабаян.


Бабаян отметил, что вопросы вызывает, в частности, формулировка «армяне Карабаха», которую использует и официальная пропаганда Азербайджана, в то время как народ Карабаха настаивает на принципе самоопределения и независимой государственности. 


«И Шарль Мишель говорил такое. И если бы не было реакции, мощного ответа и возмущения, может быть он не стал бы менять свою позицию, и тот же Тойво Клаар и остальные двигались в неправильном направлении․ Это говорит о том, что мы должны сохранять принципиальность даже в самой сложной ситуации. И эта принципиальность учитывается», - сказал он. 


Министр иностранных дел НК подчеркнул, что даже если весь мир будет выступать за вхождение Карабаха в состав Азербайджана, а население будет против, то никто не сможет изменить их позицию.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="105" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5353"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Is6xmf3S-v0</id>
  <yt:videoId>Is6xmf3S-v0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Is6xmf3S-v0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-05T16:55:56+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T18:11:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Is6xmf3S-v0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Is6xmf3S-v0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов

О первом армянском спутнике нужно было говорить либо хорошее, либо ничего, что было бы честным эпикризом здорового общества. Но мы получили то, что обычно бывает в больных элитах, где гарантом успеха страны является не разум, а злоба и желчь. Ну, предположим, желчь можно измерить, даже найти какие-то основания для ее скопления, но как поступить с той глупостью о том, что эта власть, якобы, приобрела спутник с целью преследования оппозиции? И это говорит депутат, пользующийся общественным мандатом. Морально ли высмеивать то, что хотя бы на несколько процентов повышает безопасность твоего солдата, не говоря уже о других возможностях спутника по управлению армянским рельефом? Наверное, не было необходимости делать достоянием общественности амбиции космического государства, точно так же, как неправильно было обнародовать миллиардный профицит госбюджета 2019 года после остановки конвейера отката, растерзавшего страну. Такие вещи, как выяснилось, не прощаются. Теперь очередь за спутником, первой космической фотографией которого, в качестве символического достижения, могут стать те генеральские палаты, которые были проданы государству за счет военного бюджета, а затем на те же бюджетные средства были приобретены в качестве дара генералу. Именно эта фотография равнозначна распространяемой депутатом глупости о первом армянском спутнике. А еще так мы бы выяснили, что правильно - иметь спутник или подобные полеты генеральского отката вместо него ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանի արբանյակի առաջին նկարը կարող է տխրեցրել ատկատային գեներալներին 

Հայկական առաջին արբանյակի մասին պետք էր ասել կամ լավը, կամ՝ ոչինչ, ինչն էլ կլիներ առողջ հասարակության ճշմարիտ էպիկրիզը։ Բայց ստացանք այն, ինչը սովորաբար լինում է հիվանդ էլիտաներում, որտեղ երկրի հաջողության երաշխավորը ոչ թե բանականությունն է, այլ չարությունն ու մաղձը։ Լավ, ենթադրենք մաղձը կարելի է չափել, անգամ գտնել դրա կուտակման ինչ որ հիմքեր, բա հիմարության հետ ինչպես վարվել՝ թե արբանյակն այս իշխանությունը ձեռք է բերել ընդդիմությանը հետապնդելու նպատակով, և դա ասում է հանրային քվեից օգտվող պատգամավորը։ Բարոյակա՞ն է ծաղրել մի բան, որը թեկուզ մի քանի տոկոսով ավելացնում է քո զինվորի ապահովությունը․ չնշեմ հայկական ռելիեֆի կառավարման արբանյակային մյուս հնարավորությունները։ Երևի կարիք չկար հանրայնացնել տիեզերական պետության հավակնությունը, ինչպես սխալ էր հրապարակելը 2019 թվականի պետբյուջեի միլիարդանոց ավելցուկը՝ երկիրը հոշոտող ատկատի կոնվեյերը կանգնեցնելուց հետո։ Նման բաները, ինչպես տեսաք, չեն ներվում։ Հիմա հերթը արբանյակինն է, որի առաջին տիեզերական լուսանկարը, որպես պատկերավոր նվաճում, կարող է լինել այն գեներալի ապարանքը, որը վաճառվել է պետությանը ռազմական բյուջեի հաշվին, հետո նույն բյուջեի միջոցներով ձեռք բերվել որպես գեներալին նվիրատվություն։ Այ հենց այդ լուսանկարն է համարժեք հայկական առաջին արբանյակի մասին պատգամավորի տարածած տխմարությանը, համ էլ՝ կհամոզվեք, արբանյակ ունենալն է ճիշտ, թե արբանյակի փոխարեն ատկատի գեներալական այդպիսի թռիչքներ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1839" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="40031"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iTzfOJMKqR0</id>
  <yt:videoId>iTzfOJMKqR0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iTzfOJMKqR0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-04T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-04T16:58:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iTzfOJMKqR0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iTzfOJMKqR0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Илон Маск тоже пригодился Армении, страдающей от соседа-маньяка 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказали о возможностях, открывающихся для Армении на фоне тяжелой геополитической ситуации.

По словам полковника запаса Арцруна Ованнисяна, запуск первого армянского спутника на околоземную орбиту является важным достижением для Армении. 

Несмотря на различные разговоры о том, что армянский спутник отправился в космос не по заказу властей Армении, а по заказу какой-то частной компании, по словам специалиста, все равно спутник будет обслуживать потребности Армении.

«Конечно, все бы были в восторге, если бы прямым заказчиком были мы – попросили бы испанцев построить для нас спутник, а затем Илона Маска – запустить его на «Spacex». Но я совсем не огорчусь, если выяснится, что спутник был заказан частной компанией для Армении, затем «Spacex» запустила спутник частной компании, который уже на орбите стал армянским. Мы вообще не должны расстраиваться по этому поводу», - сказал Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО.

Экономист Нарек Карапетян считает, что сотрудничая с Россией Армения может занять свою нишу на российском рынке, на котором освободилось место с уходом некоторых западных компаний. Однако, по словам эксперта, очень важно, чтобы экономика Армении была конкурентоспособной и имела гибкость для адаптации к новым реалиям. 

По словам эксперта по Грузии Асмик Меликсетян, в условиях региональной напряженности и более глобальных конфликтов интересов Армения сейчас старается максимально развивать отношения и с соседней Грузией. По ее словам, эта заинтересованность обоюдная – проходят интенсивные контакты между различными ведомствами, фиксируются конкретные результаты. 

Верховный комиссар по делам диаспоры Заре Синанян выступает за диалог с соседними странами, в том числе с Турцией, для того, чтобы контролировать исходящие с ее стороны риски.

«Представьте, есть два соседа – один избитый, сломленный закрылся в своей комнате и знает, что по коридору гуляет его сосед – маньяк-пьяница с топором в руке. Неизвестно только, в какой именно момент он тебя зарубит», - сказал Синанян. 

По словам Синаняна, в такой ситуации нужно постараться наладить контакт, для того, чтобы понять, каким будет его следующий шаг, прежде чем ты сможешь себя защитить․ 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="113" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3542"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-2WjZsXeJ1U</id>
  <yt:videoId>-2WjZsXeJ1U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-2WjZsXeJ1U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-04T15:03:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-04T15:03:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-2WjZsXeJ1U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-2WjZsXeJ1U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Холостой ход» Карабаха Армения может использовать в переговорах: Тарасов 

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов прокомментировал заявление госминистра Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) о том, что Карабах постоянно находился и находится в контакте с Арменией по вопросу признания. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Тарасов заявил, что в ходе последней встречи премьера Армении Никола Пашиняна и президента Азербайджана Ильхама Алиева в Брюсселе вопрос статуса Карабаха не обсуждался. 

«Я почти уверен, что Ереван не поддержит инициативу. Если Ереван не признает территориальную целостность Азербайджана, то переговоры невозможны, но Ереван и Баку заявляют, что переговоры возможны. То есть, есть договоренности, которые соблюдаются. Идет вялотекущая политическая борьба, в общем-то, Степанакерт предпринимает холостой ход. Может быть Ереван воспользуется этим», — отметил эксперт.

Тарасов отметил, что для армянской стороны главная неудобность в том, что провисает вопрос статуса Карабаха, Азербайджан медлит, хотя одно время заявлял о готовности предоставить особый статус. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4000"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:68Nn48wQOWU</id>
  <yt:videoId>68Nn48wQOWU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=68Nn48wQOWU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T17:59:13+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T17:59:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/68Nn48wQOWU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/68Nn48wQOWU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Поднятие вопроса статуса Карабаха посредники считают плохим тоном: политолог 

Политолог Давид Степанян прокомментировал целесообразность поднятия с армянской стороны вопроса определения статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Степанян выразил мнение, что если после 44-дневной войны, после подписания трехстороннего соглашения между Арменией, Россией и Азербайджаном 9 ноября 2020 года еще было возможно поднять вопрос статуса Карабаха, то  сегодня это будет рассматриваться как деструктивный шаг, и со стороны России, и Европы.

Политолог это объясняет тем, что страны-посредники и даже сопредседатели недействующей сегодня Минской группы ОБСЕ предпочитают отложить вопрос статуса Карабаха на неопределенное время.

Политолог коснулся также курирования процесса урегулирования отношений между Арменией и Азербайджаном. Степанян считает, что ни Брюссель и ни Москва сегодня не управляют этим .

«Между ними идет острая конкуренция. Сейчас конкуренция идет вокруг модерации, а не реализации. Что касается  самой реализации, то путь один, делимитация,  демаркация, восстановление коммуникаций, и здесь нет проблем. Но есть понимание, что вопрос статуса Карабаха должен быть отложен на неопределенный период, он не должен быть разрешен сейчас. И поднимать сегодня этот вопрос является плохим тоном», - сказал Степанян.

Политолог также отметил, что после начала украинских событий прекратилось общение между Москвой и Брюсселем по карабахскому вопросу. Если раньше по этому вопросу было общение между президентами России и Франции, а также Владимиром Путином и Шарлем Мишелем, то сегодня единственным каналом для их общения, по мнению политолога, остались премьер Армении Никол Пашинян и президент Азербайджана Ильхам Алиев. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="815"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:O7MPvLa_3gM</id>
  <yt:videoId>O7MPvLa_3gM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=O7MPvLa_3gM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T17:10:12+00:00</published>
  <updated>2022-06-03T17:10:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/O7MPvLa_3gM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/O7MPvLa_3gM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения может оказаться перед выбором Болонской или российской системы образования: эксперт

Эксперт по вопросам образования Атом Мхитарян прокомментировал последствия, с которыми может столкнуться Армения, если Россия откажется о Болонской системы образования.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Мхитарян отметил, что, по всей видимости, у Армении возникнут трудности, потому что в последние десятилетия идут реформы, соответствующие Болонской системе. 

По словам эксперта, это чревато, например, проблемой соответствия дипломов. Те дипломы, которые выдает министерство образования Армении, в России не будут признаны, но будут признаны в европейских странах. 

Эксперт отметил, что, если Армения также откажется от Болонской системы, нужно будет переходить на ту систему, которую введут в России. 

«Это облегчит дело для тех армян, которые имеют в сфере образования связи с Россией. Однако, будут сложности с европейскими странами. А если не откажемся, будет наоборот», - отметил Мхитарян.

Эксперт считает, что Армения должна решить для себя эту задачу – какую систему образования выбрать. В обоих случаях будут возникать проблемы. Он добавил, что необходимо хорошо подготовиться и иметь документы, которые будут регулировать двусторонние отношения с Россией, если Армения решит не отказываться от Болонской системы образования.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="18" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1119"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AstXBOGwXVs</id>
  <yt:videoId>AstXBOGwXVs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AstXBOGwXVs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T16:31:25+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T08:04:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AstXBOGwXVs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AstXBOGwXVs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 03․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="105" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3635"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:S797m7SkOzg</id>
  <yt:videoId>S797m7SkOzg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=S797m7SkOzg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-03T04:29:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-05T16:30:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/S797m7SkOzg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/S797m7SkOzg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяно-грузинские отношения пытались испортить третьи страны: Меликсетян 

Эксперт по Грузии Асмик Меликсетян прокомментировала армяно-грузинские отношения в контексте последних политических развитий в регионе. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Меликсетян отметила, что любая напряженность, как в регионе, так и в более широком контексте, посылает двум странам сигналы, что армяно-грузинские отношения должны оставаться крепкими. 

«После второй арцахской войны (44-дневная война в Карабахе-ред.) Армения и Грузия, особенно Грузия, старались сделать так, чтобы армяно-грузинские отношения оставались образцовыми. Обе страны нацелены сохранить хорошие региональные отношения», - заявила эксперт. 

Меликсетян также прокомментировала позиции Армении и Грузии в отношении событий на Украине. По ее словам, эти позиции отличаются, так как украино-грузинские отношения – стратегические, и обе страны имеют одинаковые планы в отношении ЕС и НАТО, чего нельзя сказать об Армении. И Грузия, и Украина надеются на то, что они смогут войти в НАТО.

Отвечая на вопрос, как можно сотрудничать, находясь в разных геополитических лагерях, Меликсетян отметила особенность армяно-грузинских отношений

«Армению и Грузию сегодня объединяет как региональное сотрудничество, так и сотрудничество двух соседних христианских стран. Более того, Армения использует Грузию как транзитную страну в Европу и Россию. Для Грузии также полезно иметь такого союзника, как Армения, который не создает для нее проблем. Обе страны ценят отношения друг с другом», - подчеркнула она. 

Эксперт прокомментировала также некоторое недовольство в Армении позицией Грузии во время 44-дневной карабахской войны. По ее словам, в этом сыграли большую роль третьи страны, которые пытались испортить армяно-грузинские отношения. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1345"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KzQooUjo6kM</id>
  <yt:videoId>KzQooUjo6kM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KzQooUjo6kM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T18:15:50+00:00</published>
  <updated>2022-06-02T18:15:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KzQooUjo6kM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KzQooUjo6kM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Грузия строит дорогу, чтобы не потерять Армению: эксперт 

Эксперт по Грузии Асмик Меликсетян указала на некоторые разногласия в армяно-грузинских отношениях. Среди них она выделила, в частности, регулярные перебои с перевозкой армянских грузов через территорию Грузии.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт не исключила, что первый визит президента Армении в Грузию был направлен и на получение определенных гарантий беспрепятственного прохождения армянской сельхозпродукции этим летом.

«Конечно, в случае с Ларсом есть как политические, так и объективные причины, например, погодные условия.  Но в случае с Ларсом Грузия уже предпринимает конкретные шаги. До Ларса строится шоссе Гудаури-Коби. В 2024 году планируется завершить строительство дороги», - сказала Меликсетян.

Эксперт отметила, что Грузия, в первую очередь, заинтересована в строительстве этой дороги, так как не хочет терять свою роль региональной транзитной страны. И в первую очередь, по ее словам, Грузия не хочет потерять Армению.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="125" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7715"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dGU2SEA4qOg</id>
  <yt:videoId>dGU2SEA4qOg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dGU2SEA4qOg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-02T17:00:17+00:00</published>
  <updated>2022-06-02T17:37:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dGU2SEA4qOg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dGU2SEA4qOg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Туркам надоело быть индейкой: Сатановский о смене названия страны

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал смену Турцией своего международного названия с Turkey на Türkiye. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Сатановский отметил, что теперь Турция будет называться по-турецки.

«До сих пор ее называли по-английски словом, которое один в один означает индейка. На эту тему было масса анекдотов. Туркам надоело быть индейкой», - сообщил он.

Сатановский добавил, что туркам удалось добиться и принятия турецкого написания названия страны через «ü» с двумя точками сверху, которого нет в классическом английском языке.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="223" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15298"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
