<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:OvomcIX8RW0</id>
  <yt:videoId>OvomcIX8RW0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт считает, что Армении выгоден российский формат переговоров с Азербайджаном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OvomcIX8RW0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-23T17:57:55+00:00</published>
  <updated>2022-05-23T17:57:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт считает, что Армении выгоден российский формат переговоров с Азербайджаном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OvomcIX8RW0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OvomcIX8RW0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт считает, что Армении выгоден российский формат переговоров с Азербайджаном 

Эксперт по региональным вопросам Армен Петросян считает, что брюссельский формат армяно-азербайджанских переговоров отвечает интересам Баку. 

По мнению Петросяна, Россия и ЕС соперничают в вопросе урегулирования армяно-азербайджанских отношений. ЕС хочет поскорее урегулировать конфликт без учета статуса Нагорного Карабаха для ослабления влияния Москвы в регионе. 

Баку, по словам эксперта, также заинтересован в продвижении брюссельского формата, так как он приведет к быстрому решению вопроса в интересах Азербайджана и признанием Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в составе Азербайджана. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Петросян заявил, что в этих условиях для армянской стороны выгодно ведение переговоров при посредничестве России, которая заявила, что вопрос определения статуса НК нужно рассмотреть, но в будущем, а пока заняться вопросами делимитации границы и разблокирования коммуникаций в регионе. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="472"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pDnf282E_yA</id>
  <yt:videoId>pDnf282E_yA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Итоги Брюсселя-3 укладываются в логику «опущенной» Арменией планки: Григорян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pDnf282E_yA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-23T16:44:34+00:00</published>
  <updated>2022-05-23T16:44:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Итоги Брюсселя-3 укладываются в логику «опущенной» Арменией планки: Григорян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pDnf282E_yA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pDnf282E_yA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Итоги Брюсселя-3 укладываются в логику «опущенной» Арменией планки: Григорян

Политолог Тигран Григорян прокомментировал третью по счету трехстороннюю встречу премьер-министра Армении Никола Пашиняна с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым и главой Евросовета Шарлем Мишелем, состоявшуюся 22 мая в Брюсселе.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Григорян отметил, что в заявлении по итогам встречи отмечалось содержание прошедших переговоров, вопросы, в которых был достигнут прогресс.

Политолог отметил, что можно поприветствовать заявление главы Евросовета о необходимости обеспечения безопасности жителей армян Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

«С другой стороны, формулировка в заявлении не слишком соответствует интересам армянской стороны. В заявлении сказано не о Нагорном Карабахе, а о Карабахе, то есть было использовано искаженное название», - заявил он.

Политолог отметил, что такая формулировка предполагает решение карабахского вопроса в рамках территориальной целостности Азербайджана, что укладывается в логику заявления премьер-министра Армении о снижении планки в вопросе статуса НК.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="745"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sfsA9zRLkIY</id>
  <yt:videoId>sfsA9zRLkIY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахское движение в Армении не подлежит нумерации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sfsA9zRLkIY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-22T17:02:30+00:00</published>
  <updated>2022-05-22T17:02:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахское движение в Армении не подлежит нумерации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sfsA9zRLkIY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sfsA9zRLkIY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карабахское движение в Армении не подлежит нумерации 

Называть театральную потасовку с полицейскими на улицах Еревана вторым карабахским движением, мягко говоря, нечестно, и непонятно, кому и что дает такая издевка над первой независимостью от советской диктатуры. Помните ли вы такую пропаганду ненависти по региональному признаку или женщину-депутата, оседлавшую полицейского, во время движения 1988 года? Хорошо, если происходящее в Ереване - это новое карабахское движение, то почему вы тогда приплетаете к движению полумертвый политический тезис-бонус о возвращении награбленного, к тому же силами батальона бывших чиновников? Разве однажды уже не стало уроком то, что карабахское движение и флаг грабежа - это не скрепляющие, а уничтожающие друг друга полюсы? А эту катастрофу мы уже пережили - когда весь генетический фонд карабахского движения был похоронен в подвалах кланового государства. Именно тогда нужно было остановить разрушительный маховик грабежа и спасти право на жизнь движения, поставившего на колени советское политбюро, которым так никто и не воспользовался в то время, когда не менее трех десятилетий оставалась открытой широкая магистраль арцахской победы, а не тонкая пуповина, переданная российскому солдату. Поэтому, оставаться верным карабахскому движению нужно было в свое время, чтобы сегодня катастрофа не дошла до этой пуповины и возвращения награбленного․․․

Нвер Мнацаканян

Ղարաբաղյան շարժումը Հայաստանում համարակալման ենթակա չէ

Երևանի փողոցներում ոստիկանների հետ թատերական քաշքշոցը կոչել արցախյան երկրորդ շարժում, մեղմ ասած, ազնիվ չէ, հետն էլ  անհայտ՝ ում ինչ է տալիս խորհրդային բռնատիրությունից առաջին անկախացման ծաղրը։ 88-ի շարժմանը հիշու՞մ եք ռեգիոնալ ատելության այսպիսի քարոզ, կամ ոստիկանի շալակ ելնող կին պատգամավոր։ Լավ, եթե Երևանում կատարվողը ղարաբաղյան նոր շարժում է, էլ ինչու՞ եք շարժման փեշից կախում թալան վերադարձնելու այդ կիսամեռ քաղաքական բոնուսը՝ այն էլ նախկին պաշտոնյաների գումարտակով։ Մեկ անգամ դաս չեղա՞վ, որ ղարաբաղյան շարժումն ու թալանի դրոշը ոչ թե իրար ամրացնող, այլ ոչնչացնող բևեռներ են։ Իսկ այդ աղետն արդեն ապրել ենք, երբ ղարաբաղյան շարժման ամբողջ գենետիկ ֆոնդը թաղվեց կլանային պետության նկուղներում։ Այն ժամանակ էր պետք կանգնեցնել թալանի կործանարար թափանիվը ու փրկել խորհրդային պոլիտբյուրոյին ծնկի բերած շարժման ապրելու իրավունքը, որից այդպես էլ ոչ ոք չօգտվեց, երբ արցախյան հաղթանակի մայրուղին բաց էր առնվազն երեք տասնամյակ, այլ ոչ թե ռուս զինվորին հանձնված այս երերուն պորտալարը։ Այնպես որ, ժամանակին էր պետք հավատարիմ մնալ ղարաբաղյան շարժմանը, որ այսօր աղետը չհասներ այդ պորտալարին ու թալանը վերադարձնելուն․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="738" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YZ5_P0V9VO4</id>
  <yt:videoId>YZ5_P0V9VO4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Воспользуется ли Армения шансом, пока все обсуждают 5+6</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YZ5_P0V9VO4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-21T17:00:13+00:00</published>
  <updated>2022-05-21T20:07:40+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Воспользуется ли Армения шансом, пока все обсуждают 5+6</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YZ5_P0V9VO4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YZ5_P0V9VO4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Воспользуется ли Армения шансом, пока все обсуждают 5+6 

 Гость программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись переговоров между Арменией и Азербайджаном и условий, выдвинутых обеими сторонами.

 По мнению эксперта по вопросам Азербайджана Тарона Ованнисяна, один из представленных Арменией 6 пунктов, в которых говорится о самоопределении Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), Баку пытается обойти, заявляя, что карабахский вопрос закрыт, и это сугубо внутренняя проблема Азербайджана.

«Армения должна и впредь настаивать на том, что не может быть переговорного процесса исключительно на основе 5 пунктов, предложенных Азербайджаном, потому что это принципы, которые служат исключительно интересам Азербайджана», — сказал в эфире РУСАРМИНФО Ованнисян.

По его мнению, заявление посла США в Армении Линн Трейси о том, что жители НК должны играть роль в определении своего будущего, в большей степени адресовано  Азербайджану.

Грачья Арзуманян, эксперт по национальной безопасности, считает, что говорить о предложениях Армении и Азербайджана сложно, так как, по мнению эксперта, угрозы применения военной силы в отношении Армении сохраняются, и в этих условиях говорить о делимитации и демаркации, мире, невозможно. По его словам, Армению подталкивают к подписанию капитуляции, а не мира.

Востоковед Каринэ Геворгян считает, что армянская сторона должна воспользоваться прецедентом признания Россией независимости ДНР и ЛНР на основе проведенных в этих республиках референдумов. По словам Геворгян, карабахские армяне тоже проводили референдум, и армянская сторона должна заявить, что теперь право народов на самоопределение превалирует над принципом территориальной целостности.

По мнению политолога Роберта Гевондяна, процесс нормализации армяно-азербайджанских отношений затягивается из-за международной обстановки. По его словам, хотя Армения на данный момент готова к переговорам, ни азербайджанская, ни армянская стороны не готовы прийти к окончательному соглашению по итогам переговоров.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3098"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:s4JKgUrPys8</id>
  <yt:videoId>s4JKgUrPys8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мой сын Ваган будет говорить на армянском красиво и грамотно: Петросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=s4JKgUrPys8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-21T14:53:31+00:00</published>
  <updated>2022-05-22T07:09:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мой сын Ваган будет говорить на армянском красиво и грамотно: Петросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/s4JKgUrPys8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/s4JKgUrPys8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мой сын Ваган будет говорить на армянском красиво и грамотно: Петросян 

Супруга российского юмориста армянского происхождения Евгения Петросяна - Татьяна Брухунова на днях сообщила, что их двухлетний сын Ваган учится говорить, в том числе на армянском языке.

Евгений Петросян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сообщил, что это совместная инициатива его и супруги. По словам юмориста, Петросян-младший пока только начинает разговаривать. 

«Не все слова у него получаются, но уже начал говорить․ Какие-то слова отдельные (на армянском – ред.) он произносит, но еще не адаптировался», - сказал Петросян. 

Народный артист России отметил, что вместе с супругой они наняли специальных людей, которые будут обучать Вагана армянскому. 

«Мы планируем, чтобы он знал язык грамотно, красиво, умел читать и писать. Но два года еще рано, он еще не вошел во взрослую жизнь разговорную», - сказал он. 

Евгений Петросян также рассказал, что планирует приехать в Армению, однако сроки пока неизвестны – они будут согласованы с друзьями, которые позвали артиста приехать на историческую родину. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="511" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14713"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Dk6jOejTFH4</id>
  <yt:videoId>Dk6jOejTFH4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция–главный бенефициар открытия границы с Арменией: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Dk6jOejTFH4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-20T17:38:57+00:00</published>
  <updated>2022-05-20T17:38:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция–главный бенефициар открытия границы с Арменией: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Dk6jOejTFH4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Dk6jOejTFH4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция–главный бенефициар открытия границы с Арменией: эксперт 

Тюрколог Андраник Испирян прокомментировал процесс нормализации армяно-турецких отношений и позицию Турции по этому вопросу.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог высказал мнение, что Анкара больше заинтересована в открытии границы, но ставит условием нормализацию отношений Армении с Азербайджаном, чтобы получить от Еревана по максимуму.

«Турции выгоднее открыть границу с Арменией, чем Армении. Турция больше выиграет от этого, чем Армения. Анкара видит, что армянские власти очень этого хотят, поэтому затягивает вопрос, чтобы получить по максимуму. Даже если Армения скажет, что ничего не даст взамен,  все равно, Турция откроет границу», - сказал тюрколог.

Он считает, что интерес Турции обусловлен тем, что открытие границы с Арменией усилит влияние Запада на Южном Кавказе за счет России.

В целом, Испирян считает нормальным стремление властей Армении нормализовать отношения с соседями. Однако, по его мнению, следует понять, за счет чего будут урегулированы эти отношения.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="626"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RqDEFt-Z654</id>
  <yt:videoId>RqDEFt-Z654</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 20․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RqDEFt-Z654"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-20T16:32:16+00:00</published>
  <updated>2022-05-23T09:16:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 20․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RqDEFt-Z654?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RqDEFt-Z654/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 20․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3yb9jnPLTzg</id>
  <yt:videoId>3yb9jnPLTzg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан хочет лишить Армению возможности отказа от переговоров: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3yb9jnPLTzg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-20T04:32:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-23T13:21:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан хочет лишить Армению возможности отказа от переговоров: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3yb9jnPLTzg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3yb9jnPLTzg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан хочет лишить Армению возможности отказа от переговоров: эксперт 

Специалист по Азербайджану Тарон Ованнисян прокомментировал позицию Азербайджана по отношению к мирным переговорам с Арменией и выдвинутые им требования.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Манацаканяном» эксперт представил суть выдвинутых Азербайджаном принципов.

«В их основе лежит идея полного отказа армянской стороны от Арцаха (армянское название Карабаха-ред.). Они ссылаются на положения международного права, но не всегда и не везде эти положения применимы одинаково»,- сказал специалист по Азербайджану.

Ованнисян отметил, что наравне с принципом территориальной целостности в международном праве заложены принципы права народа на самоопределение и неприменения силы. То есть, по мнению специалиста, игнорирование последних двух принципов, соответствует международному праву лишь частично.

По словам эксперта, Азербайджан спешит и выступает с размытыми предложениями, чтобы лишить Армению возможности отказаться, а в случае отказа, обвинить ее в нежелании идти на мир. 

Ованнисян сказал также, что одновременно с этим, Азербайджан, по сути, отказался обсуждать ответные предложения Армении, выразив готовность говорить исключительно вокруг своих пунктов.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1538"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vw11DOWUu2Y</id>
  <yt:videoId>vw11DOWUu2Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vw11DOWUu2Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T18:31:06+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T18:31:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vw11DOWUu2Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vw11DOWUu2Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян 

Специалист по Азербайджану Тарон Ованнисян коснулся позиции основных международных акторов в вопросе нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

В частности, он сослался на заявление посла США в Армении Линн Трейси о том, что Вашингтон признает роль населения Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в определении своего будущего.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном»  Ованнисян сказал, что международные структуры никогда не делают односторонних заявлений, и если в них есть выгодные для нас пункты, то наши интересы должны быть сопоставлены с этими пунктами.

«Мы должны использовать то, что они говорят, там, где это пересекается с нашими интересами. В данном случае есть это пересечение. Мы видим, что тезис Азербайджана о том, что вопрос Нагорного Карабаха теперь является внутренним делом Азербайджана и не может быть предметом переговоров, опровергается странами-сопредседателями Минской группы», - сказал он.

Ованнисян подчеркнул, что карабахский вопрос нельзя обойти стороной в процессе армяно-азербайджанского урегулирования. Эксперт убежден, что нет отдельного карабахского конфликта вне армяно-азербайджанского конфликта.

По его мнению , карабахский вопрос является лишь одной из составляющих затянувшегося армяно-азербайджанского конфликта.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1796"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aymb7J77RTc</id>
  <yt:videoId>aymb7J77RTc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aymb7J77RTc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T18:13:58+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T20:32:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aymb7J77RTc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aymb7J77RTc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку 

Известная российская певица Любовь Успенская прокомментировала информацию азербайджанских СМИ об отмене ее концерта в Баку из-за проармянской позиции.

Концерт должен был состояться  9 октября 2022 года в Конгресс-холле столицы Азербайджана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Успенская сообщила, что ничего не знает об отмене. 

«У меня одна позиция – я певица мира. Если они так считают, значит, они потеряли хороший праздник»,- заявила певица. 

Успенская также попросила передать армянам Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) слова поддержки, пожелав мира и счастливого будущего для детей. 

Известная певица отметила, что женщины как никто понимают и чувствуют боль и не хотят войны. 

«Если бы я была президентом Армении или Азербайджана, то избежала бы войны, решая вопросы только миром»,- сказала она.

Успенская также рассказала, что посоветовала находившимся на днях в Ереване друзьям, в числе которых был и президент Федерации тенниса России  Шамиль Тарпищев, посетить джаз-клуб Левона Малхасяна (Malkhas Jazz Club), который, по словам Успенской, был ее первым пианистом.

«Они пошли, получили огромное удовольствие и сказали, что это одно из самых достойных мест в Ереване», - сказала Успенская.

Певица также сообщила, что в сентябре собирается приехать с концертом в Армению, поблагодарив за интервью и пожелав удачи корреспонденту на армянском языке.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="989" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="32968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uo6itkwUCw0</id>
  <yt:videoId>uo6itkwUCw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uo6itkwUCw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T16:05:29+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T16:25:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uo6itkwUCw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uo6itkwUCw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию 

Востоковед, политолог Каринэ Геворгян коснулась российско-турецкого сотрудничества в вопросах Южного Кавказа и армяно-азербайджанских отношений.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог заявила, что не считает Турцию союзником России, и российские власти никогда такого не заявляли.

В этом контексте Геворгян напомнила о подписанном 23 февраля между Москвой и Баку договоре о стратегическом партнерстве, который, по мнению востоковеда, поставил Алиева в патовую ситуацию.

«Я понимаю в какой патовой ситуации оказывается Алиев, которого толкают на возобновление боевых действий против Армении с одной стороны, а с другой стороны он повязан определенными опасениями, связанными с Москвой. Интересно, как он поступит в этой ситуации-дожмут его британцы или не дожмут», - сказала Геворгян. 

Политолог считает, что в данной конкретной ситуации Турция является скорее тактическим инструментом для России, «недопобежденным врагом», от которого в среднесрочной и долгосрочной перспективе следует ожидать критически проблематичных для России действий.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3119"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FzkGpN8dVPU</id>
  <yt:videoId>FzkGpN8dVPU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FzkGpN8dVPU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T06:00:11+00:00</published>
  <updated>2022-05-20T06:00:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FzkGpN8dVPU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FzkGpN8dVPU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="238" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13669"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5CaoRaqy8SY</id>
  <yt:videoId>5CaoRaqy8SY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5CaoRaqy8SY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T19:02:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-20T19:28:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5CaoRaqy8SY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5CaoRaqy8SY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»

Востоковед, политолог Каринэ Геворгян высказала мнение о формате, который мог бы сработать в урегулировании карабахского вопроса.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Геворгян заявила, что руководство Армении могло бы воспользоваться, тем, что Россия, опираясь на Косовский прецедент, признала референдум в ЛНР и ДНР, и заявить, что право нации на самоопределение приоритетнее принципа территориальной целостности государства.

«Я удивляюсь, почему армянская сторона до сих пор не задействовала это и не воспользовалась этим. Ведь мы знаем, что армяне Карабаха (армянское название Арцах - ред.) тоже проводили референдум», - сказала Геворгян . 

Политолог считает, что причина в попытке усидеть на двух стульях и надеждах на помощь объединенного Запада, которому, по мнению Геворгян, в нынешней ситуации не до Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2798"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VBaZB0CgTtQ</id>
  <yt:videoId>VBaZB0CgTtQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VBaZB0CgTtQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T17:01:24+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T17:07:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VBaZB0CgTtQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VBaZB0CgTtQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт
 
Специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян усомнилась в искренности слов президента Азербайджана Ильхама Алиева, заявившего о желании «перевернуть страницу вражды» и заключить мирный договор с Арменией. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Айрапетян отметила, что истинная цель Баку состоит не в установлении мира в регионе, а в принуждении Армении подписать договор на своих условиях, о чем свидетельствуют предложенные им 5 пунктов. 

«Фактически Баку хочет, чтобы армянская сторона подписала капитуляцию, полностью отказавшись от Арцаха (армянское название Нагорного Карабаха - ред.), после чего Азербайджан продолжит предъявлять Армении новые территориальные претензии», - отметила эксперт. 

По словам Айрапетян, при встрече с международными партнерами Алиев очень осторожно выбирает фразы, между тем, всего лишь месяц назад он заявлял, что их главная цель состояла в том, чтобы «очистить регион от армян». 

Также эксперт отметила, что Алиев в своих публичных заявлениях не раз отмечал, что он намеренно избегал решения карабахского конфликта дипломатическим путем.

«Если бы президент Азербайджана был склонен решить конфликт дипломатическим путем, он бы не бежал из Казани и не избегал бы различных предложений сопредседателей Минской группы ОБСЕ. Все его заявления - всего лишь попытка пустить пыль в глаза международному сообществу и нашего общества», - заявила она. 

Айрапетян подчеркнула, что в основе политики Алиева лежит как раз ненависть к армянам, и ждать смены этой политики в одночасье – наивность.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2479"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JXBej3jkWXU</id>
  <yt:videoId>JXBej3jkWXU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JXBej3jkWXU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T05:27:29+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T12:06:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JXBej3jkWXU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JXBej3jkWXU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог 

Политолог Роберт Гевондян прокомментировал акции протестов, организованные армянской оппозицией, и их влияние на внутреннюю и внешнеполитическую жизнь страны.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог высказал мнение, что внешнеполитические процессы, разворачивающиеся вокруг страны, тесно связаны с внутренними процессами, что может иметь определенное влияние на принятие важных политических решений.

Гевондян также сказал о результативности деятельности оппозиции. В этом контексте он обратил внимание на отсутствие опыта.

«Эта оппозиция имеет опыт специфической реализации власти, мы видели, как это делается. Ситуация, в которой они находятся сегодня, для них новая», - сказал политолог.

Он подчеркнул, что если  у этой оппозиции что-то не получается, то происходит рост агрессии, что обусловлено отсутствием опыта оппозиционной деятельности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3573"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
