<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:C59AC3nCGDU</id>
  <yt:videoId>C59AC3nCGDU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C59AC3nCGDU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T18:15:18+00:00</published>
  <updated>2022-02-22T18:15:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C59AC3nCGDU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C59AC3nCGDU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Союзе армян Украины сообщили о планах вероятной эвакуации  

Аппарат Главного уполномоченного по делам диаспоры Армении опубликовал статистические данные о количестве проживающих в Луганске, Донецке и близлежащих районах армян.

Согласно данным ведомства, численность луганской армянской общины составляет от 2 до 3 тысяч человек, а в Донецке проживает около 25 тысяч армян.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» представитель Союза армян Украины Рубен Макарян рассказал о ситуации внутри армянской диаспоры на фоне событий на востоке Украины.

По словам Макаряна, за три дня до заявления президента России Владимира Путина о признании независимости ДНР и ЛНР состоялось совещание с представителями украинской власти и армянской общины Украины, в ходе которого рассматривались вопросы безопасности армян в случае начала боевых действий.

«Обсуждалось, как мы должны вести себя, начиная от составления списков армянского населения, которое, возможно, потребуется эвакуировать, так как они не имеют возможности сделать это самостоятельно. Обсуждались вопросы транспорта и обеспечения безопасности при перевозке. И самое главное – договоренность с Днепропетровской и Запорожской областями Украины о том, чтобы в случае эвакуации армянское население было встречено и при необходимости получило первую медицинскую и гуманитарную помощь», - сообщил Макарян.

Представитель Союза армян также сообщил, что по состоянию на сегодняшний день около 100 представителей армянской общины уже выехали за пределы Донецка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="789"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0iGLQLNplsg</id>
  <yt:videoId>0iGLQLNplsg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0iGLQLNplsg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T16:34:09+00:00</published>
  <updated>2022-02-22T16:34:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0iGLQLNplsg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0iGLQLNplsg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Сближение Армении и Турции зайдет в «тупик»: Евсеев

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог и военный эксперт Владимир Евсеев заявил, что вопрос нормализации армяно-турецких отношений тесно связан с вопросом признания Геноцида армян.

Евсеев считает, что некоторое улучшение экономических отношений между странами возможно, потому что Армения и так торгует с Турцией через Грузию, а также легализация торговли и снятие эмбарго на ввоз турецких продуктов в Армению, что, по мнению эксперта, отвечает интересам обеих стран.

«Однако, я считаю, что армянская диаспора не поддержит никакие шаги по отмене признания Геноцида армян в Османской империи, а Турция не признает этот Геноцид. Поэтому, думаю, все упрется в Геноцид. Сближение Еревана и Анкары будет носить ограниченный характер», - подчеркнул эксперт.

По мнению Евсеева, процесс по нормализации отношений упрется в стенку, так как есть пределы возможного восстановления армяно-турецких отношений.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:SpHdcXzG9og</id>
  <yt:videoId>SpHdcXzG9og</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=SpHdcXzG9og"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-22T04:27:28+00:00</published>
  <updated>2022-02-22T05:47:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/SpHdcXzG9og?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/SpHdcXzG9og/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Все уезжают из Армении: эксперт возразила тезису об эмиграции

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт миграционной программы общественной организации «Армянский Каритас» Татевик Бежанян представила данные по миграционной ситуации в Армении.

По словам Бежанян, рост миграционных потоков из Армении прослеживается с 2021 года, когда в силу вступили новые законы миграционной службы России, в частности, закон об иностранных гражданах и лицах без гражданства, что не могло не отразиться на гражданах Армении.

Эксперт отметила, что недавно опубликованные данные Национального статистического комитета Армении о выезде и въезде в республику в 2021 году не совсем корректны, так как миграционное сальдо составило - 43 тысяч человек, куда входили и иностранные граждане.

«Если вычесть иностранных граждан, у граждан Армении был еще более отрицательный показатель, кажется, - 75 или 73 тысячи. Но это не миграционное сальдо, это только въезды и выезды, которые обозначают даже тех, кто пересек границу республики и вернулся в течение одного дня», - сказала она.

Бежанян считает, что сокращение численности населения в связи с переездом граждан Армении за рубеж в 2021 – 2022 году – не зафиксировано, однако сегодня существует миграционное «настроение», но не все желающие могут уехать в те страны, куда бы хотели, из-за пандемии. При этом, эксперт отметила, что гражданам Армении доступны поездки в Россию, и эмиграция в эту страну является наиболее распространенной среди граждан Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnatsakanyan_Ory</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2709"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0uyttTtFo3I</id>
  <yt:videoId>0uyttTtFo3I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0uyttTtFo3I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-21T15:20:56+00:00</published>
  <updated>2022-02-21T15:29:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0uyttTtFo3I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0uyttTtFo3I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Путин напомнит Алиеву о нарушении территориальной целостности Армении: Евсеев

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что во время встречи в Москве президент России Владимир Путин «доведет» до президента Азербайджана Ильхама Алиева российскую позиция по Украине.

Эксперт считает, что основная цель визита Алиева в Москву – снять напряжение, возникшее на фоне событий на Донбассе, а позиция Москвы в этом вопросе однозначна и заключается в нежелательности вмешательства азербайджанской стороны в этот конфликт.

«В противном случае Россия может занять на Кавказе более жесткую позицию в отношении Баку, в частности, по нарушению территориальной целостности Армении. Я думаю, что такого рода давление на Азербайджан будет оказано», - заявил Евсеев.

Военный эксперт считает, что скорее всего цель будет достигнута, и Азербайджан займет нейтральную позицию по Украине, так как Россия готова идти до конца по Украине, то она может ввести достаточно жесткие меры и в отношении Азербайджана, если он будет вмешиваться в украинские события.

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Владимир Евсеев выразил мнение о том, что Азербайджан побоится напасть на Армению в случае начала военных действий на Донбассе.

#Rusarminfo #Armeniannews</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="121" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10220"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ml2wNUyHm0k</id>
  <yt:videoId>ml2wNUyHm0k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ml2wNUyHm0k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-20T16:58:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-21T14:23:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ml2wNUyHm0k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ml2wNUyHm0k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Причины поражения нельзя прятать в «сейф» армянской истории


Комиссия по расследованию обстоятельств войны создана: запомним дату, потому что с этого момента счетчик включен, и уже неважно, в каком составе, как неважно и то - изучает финансовые сделки фонда Армения оппозиция или власти. В обоих случаях хозяином отчета является живущее горечью катастрофической войны общество, а не действующий по тому или иному капризу политический кружок. А если и это важно, то создайте альтернативу - собственную - правильнее будет с участием тех, кто побывал на фронте, особенно тех, кто в своем арсенале имеет контраргументы к аргументам следственной комиссии. Если кто-то уходит от этого спора, где будет прорисована карта большого провала, то покиньте этот поезд, там вам нечего делать. Даже нет нужды называть это военной тайной - речь идет о простой географии поражения. Например: почему многие линии фронта остались неприступными, а многие пали без единого выстрела? Поэтому очень важно, если хотите, судьбоносно - следственная комиссия вместе со своими оппонентами откроет правду о войне по горячим следам, или этой правде место в несгораемом шкафу с подлой, не щадящей время и жизни, переходящей из руки в руку политической конъюнктурой. Так что, если провалится, неважно, чья комиссия - провалятся все, да еще и без права на помилование․․․


Нвер Мнацаканян

Պարտության պատճառները չի կարելի թաքցնել չհրկիզվող պահարանում


Պատերազմի հանգամանքներն ուսումնասիրող քննիչ հանձնաժողովը ստեղծվեց․ մտապահենք օրն ու տարեթիվը, որովհետև այդ պահից հաշվիչը միացված է, և արդեն կարևոր չէ՝ ինչ կազմով, ինչպես կարևոր չէ Հայաստան հիմնադրամի ֆինանսական գործարքները ընդիմությունն է ուսումնասիրում, թե՝ իշխանությունը։ Երկու դեպքում էլ հաշվետվության տերը աղետալի պատերազմի դառնությամբ ապրող հանրությունն է, այլ ոչ թե այս կամ այլ քմահաճույքով շարժվող քաղաքական խմբակը։ Իսկ եթե դա էլ է կարևոր, ուրեմն ստեղծեք այլընտրանքը՝ սեփականը, ճիշտ կլինի ճակատում եղածների մասնակցությամբ, հատկապես նրանց, ովքեր իրենց  զինանոցում կունենան հակափաստարկներ քննիչ հանձնաժողովի փաստարկներին։ Եթե որևէ մեկը թաքնվում է այդ վեճից, որտեղ ուրվագծվելու է մեծ ձախողման քարտեզը, ուրեմն իջեք այդ գնացքից, այնտեղ ձեզ անելիք չկա։ Անգամ կարիք չկա անունը դնել ռազմական գաղտնիք․ խոսքը պարտության պարզ աշխարհագրության մասին է։ Օրինակ․ ինչու ճակատի շատ բնագծեր մնացին անառիկ, իսկ շատերն ընկան առանց կրակոցի։ Դրա համար էլ շատ կարևոր է, եթե կուզեք՝ ճակատագրական․ քննիչ հանձնաժողովն իր ընդդիմախոսներով հանդերձ պատերազմի ճշմարտությունը բացելու է տաք հետագծով, թե այդ ճշմարտության տեղը չհրկիզվող պահարանն է լինելու քաղաքական կոնյունկտուրայում ձեռքից ձեռք անցնող, ժամանակ ու կյանքեր չխնայող նենգամտությամբ։ Այնպես որ, եթե տապալվելու է, կարևոր չէ՝ ում հանձնաժողովը, բոլորն են տապալվելու, այն էլ առանց ներման իրավունքի․․․


Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armenian_news #Mnatsakanyan_Time</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="753" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="16109"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:__Ued9rnMEo</id>
  <yt:videoId>__Ued9rnMEo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Шушинская декларация» представляет реальную угрозу для Армении и Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=__Ued9rnMEo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-19T17:28:53+00:00</published>
  <updated>2022-02-19T17:28:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Шушинская декларация» представляет реальную угрозу для Армении и Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/__Ued9rnMEo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/__Ued9rnMEo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Шушинская декларация» представляет реальную угрозу для Армении и Карабаха 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» спикеры  прокомментировали ратификацию Азербайджаном и Турцией документа под названием «Шушинская декларация».

По словам министра иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) Давида Бабаяна, «Шушинская декларация» придает новое качество союзу Турции и Азербайджана, превращая их в геополитического игрока в регионе.

«Это не только наша проблема. Это большая угроза для других стран региона, почти для всех», — сказал Бабаян.

Глава МИД считает, что хоть Россия и не высказывает официального мнения по поводу «Шушинской декларации», она все же делает соответствующие выводы, которым должна последовать соответствующая реакция.

По мнению политолога Тиграна Григоряна, заинтересованность Турции в нормализации отношений с Арменией и ратификация ею «Шушинской декларации» несовместимы.

«Опасность этого документа заключается в том, что Турция документально подтверждает ту роль, которую она играла в 44-дневной войне в Арцахе. Ратификация документа на фоне процесса нормализации армяно-турецких отношений не может означать ничего хорошего», - сказал Григорян.

Политолог считает, что этот шаг Турции не согласован с Россией, что свидетельствует о том, что Анкара претендует получить статус лидера в регионе.

По мнению тюрколога Рубена Мелконяна, «Шушинская» декларация де-юре закрепила статус турецко-азербайджанского тандема.

«Если читать пункты этой декларации, то в ней четко упоминается совместная армия, совместные цели, совместные вопросы самообороны и т. д.», — сказал Мелконян.

Тюрколог отметил, что эта декларация усугубляет проблемы Армении, и если до сих пор армянская сторона имела дело только с Азербайджаном, то сейчас у нее могут возникнуть серьезные проблемы и с Турцией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1124"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qy4_18eFlZ0</id>
  <yt:videoId>qy4_18eFlZ0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Карсский комплекс» может помешатьТурции в отношениях с Арменией: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qy4_18eFlZ0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-18T16:29:25+00:00</published>
  <updated>2022-02-18T18:44:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Карсский комплекс» может помешатьТурции в отношениях с Арменией: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qy4_18eFlZ0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qy4_18eFlZ0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Карсский комплекс» может помешатьТурции в отношениях с Арменией: тюрколог 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог Рубен Мелконян по пунктам оценил риски для Армении в процессе нормализации отношений с Турцией.

По мнению тюрколога, несмотря на то, что турецкая сторона на разных площадках заявляет о нормализации отношений  с Арменией без предусловий, на самом деле предусловия очевидны.

«Первое из них заключается в том, что турки координируют этот процесс с Азербайджаном. Другими словами, они не предпримут ни одного неприемлемого для Азербайджана шага», - считает тюрколог.

Мелконян считает, что среди многочисленных рисков для армянской стороны одним из самых противоречивых в ряду неоднократно заявленных Турцией предусловий является заявление о том, что Анкара пойдет на нормализацию отношений с Арменией, только в случае признания Арменией территориальной целостности Азербайджана, включая Нагорный Карабах (армянское название - Арцах).

«Что касается Турции, то Армения никогда не отказывалась признать территориальную целостность этой страны, но есть одно но, - Турция хочет, чтобы Армения признала Карсское соглашение. И я называю это «Карсским комплексом», который всегда мешал Турции», - сказал тюрколог.

Мелконян прокомментировал также роль России и США в нормализации армяно-турецких отношений, отметив, что сверхдержавы не могут оставаться в стороне от этого процесса.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3665"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WhGEMn35NyA</id>
  <yt:videoId>WhGEMn35NyA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция ведет с Арменией двойную игру с  «декларациями»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WhGEMn35NyA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-18T04:23:59+00:00</published>
  <updated>2022-02-18T05:11:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция ведет с Арменией двойную игру с  «декларациями»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WhGEMn35NyA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WhGEMn35NyA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция ведет с Арменией двойную игру с  «декларациями»: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Тигран Григорян прокомментировал ряд вопросов армянской внешней и внутренней политики, отдельно проанализировав риски для региона после ратификацииТурцией и Азербайджаном  «Шушинской декларации» .

По словам Григоряна, ратификация «Шушинской декларации» никак не вписывается в заявленный процесс нормализации армяно-турецких отношений.

«Если Турция действительно заинтересована в нормализации отношений с Арменией, то непонятно, почему она предпринимает такие шаги», - сказал он.

Политологг считает, что этой декларацией Турция документально легитимизирует свое участие в 44-х дневной войне, четко заявляя, что если Армения или Нагорный Карабах (армянское название Арцах) впредь попытаются изменить статус-кво, то у них будут проблемы не только с Азербайджаном, но и с Турцией. 

Политолог также прокомментировал вопрос мирного соглашения, о подписании которого говорят в Баку и Ереване, отметив однако, что представления Армении и Азербайджана по нему совершенно не совпадают.

Комментируя заявления, прозвучавшие на состоявшейся 17 февраля пресс-конференции второго президента Армении Роберта Кочаряна, Григорян отметил, что экс-президент вовлечен в политическую борьбу и все его заявления следует рассматривать с точки зрения внутриполитической борьбы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2913"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:B1EvZLCRlOs</id>
  <yt:videoId>B1EvZLCRlOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B1EvZLCRlOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-17T04:26:12+00:00</published>
  <updated>2022-02-17T06:41:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B1EvZLCRlOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B1EvZLCRlOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Скандал с армянским мацуном в Грузии чреват новыми разоблачениями названий 

В прямом эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт по Грузии Асмик Меликсетян и лингвист, арменовед Грач Мартиросян проанализировали корни и политические аспекты скандала связанного с использованием слова «мацун» в контексте споров между Арменией и Грузией.

По словам Мартиросяна, сложно однозначно судить о причинах возникновения и разрешении конфликта, несмотря на то, что и в Армении, и в Грузии есть исследовательские комиссии, которые занимаются рассмотрением проблемы. Эксперт также отметил, что сложность ситуации для Армении заключается в том, что она развивается на фоне культурно-исторического конфликта с Азербайджаном.

Миликсетян считает, события вокруг мацуна не являются настолько серьезной проблемой, из-за которой могут быть испорчены армяно-грузинские отношения, и в данном случае, по мнению эксперта, важно то, что скандалу последовала реакция на государственном уровне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3790"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0YcYGg1WR4g</id>
  <yt:videoId>0YcYGg1WR4g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0YcYGg1WR4g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-16T16:29:59+00:00</published>
  <updated>2022-02-16T16:48:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0YcYGg1WR4g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0YcYGg1WR4g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат парламента раскрыла цель стрельбы азербайджанцев по армянским земледельцам 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) Метаксе Акопян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала последние провокации ВС Азербайджана в Карабахе.

Парламентарий считает, что Баку хочет посеять панику среди граждан НК, и в этом азербайджанскую сторону не сдерживает даже присутствие в Карабахе российских миротворцев.

«Скоро весна, начнутся сельскохозяйственные работы и, думаю, ВС Азербайджана станут вести себя активнее. Дело в том, что большинство садов и сельскохозяйственных угодий находятся вблизи линии соприкосновения. Азербайджанцы хотят помешать нормальной жизни армян в Арцахе, хотят, чтобы мы покинули Арцах», - отметила Акопян.

Депутат также подчеркнула, что российские миротворцы стараются помочь гражданам проводить сельскохозяйственные работы, выставляя посты и патрулируя территории, где трудятся земледельцы, но это не всегда помогает.

Также Акопян подчеркнула, что азербайджанцы стараются создать впечатление, что российские миротворцы не справляются с возложенной на них миссией, однако, это не так - миротворцы стараются разрядить обстановку и не допустить нарушения режима прекращения огня.

По мнению Акопян, что в этой ситуации должно вмешаться международное сообщество, так как нарушается право народов на самоопределение и право человека на жизнь.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="753"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NLtdBzSthpo</id>
  <yt:videoId>NLtdBzSthpo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NLtdBzSthpo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-16T04:28:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-16T06:21:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NLtdBzSthpo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NLtdBzSthpo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев и Эрдоган опасны не только для армян: Бабаян о визите в Брюссель 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян рассказал о своем рабочем визите в Брюссель.

По словам Бабаяна, армянская сторона от таких встреч ожидает совместной борьбы с угрожающими всем странам явлениями, в частности, европейские страны должны начать выражать более жесткую позицию, активно борясь с рядом угроз, исходящих от Турции и Азербайджана.

«Например, речь идет о культурном геноциде, совершаемом в Арцахе, о бесчеловечном обращении к пленным, а также о коррупции, которую Азербайджан и Турция вывели на новый уровень в европейских структурах», - сказал он.

По мнению министра, с одинаковыми угрозами сталкиваются все, и если сегодня это происходит с Арменией и Арцахом, то завтра с такими же угрозами столкнется весь мир.

«Этот процесс уже начался. Посмотрите, какие ругательства в адрес того же Макрона озвучивает президент Турции Эрдоган», — сказал Бабаян.

Министр отметил, что абсурдно, когда два государства-члена НАТО - Франция и Греция, подписывают военный союз, чтобы защитить себя от третьего члена НАТО, Турции. По мнению Бабаяна, это свидетельствует о том, что происходят серьезные процессы, борьбу с которыми Европа должна начать, хоть и с опозданием, но уже с этого момента.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2195"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:U05aN-5Hb44</id>
  <yt:videoId>U05aN-5Hb44</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=U05aN-5Hb44"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T18:21:45+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T18:21:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/U05aN-5Hb44?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/U05aN-5Hb44/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Карабахе произойдут политические изменения: глава МИД 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал информацию о том, что во внутренней политике Арцаха в скором времени произойдут изменения.

По словам Бабаяна, в республике ожидаются внутреполитические изменения, в частности, затрагивающие конституцию. Министр отметил, что считает изменения необходимыми, отметив, что действующая конституция хотя в целом и хороша, однако в ней существует два аспекта, которые необходимо изменить.

«Первое – президентский и парламентский институты как будто бы переплелись, что снижает эффективность. Например, президент не может повлиять на парламент, так как у него нет на то полномочий, а парламент не может выразить недоверие президенту, при том, что он быть может не выполняет должным образом своих обязанностей», - сказал Бабаян.

Также Бабаян отметил другой аспект, который необходимо внести в конституцию – минимальный представленный в процентном соотношении порог во время выборов, что позволит регулировать выборный процесс.

«Например, в 2006 году был такой порог, когда при показателе участия ниже чем в 20 %, выборы считались недействительными. Это позволяло при помощи пассивности общества решать государственные вопросы», - сказал он.

Также Бабаян прокомментировал законопроект «Об оккупированных территориях Арцаха», подчеркнув его необходимость в проявлении позиции и отношения к прошлому, настоящему и будущему Карабаха в правовом, историческом и юридическом контексте.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="35" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1154"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IuURdV-qiqU</id>
  <yt:videoId>IuURdV-qiqU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IuURdV-qiqU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T17:29:01+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T17:29:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IuURdV-qiqU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IuURdV-qiqU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Бухта» для армянских товаров будет самой крупной в Москве 

В Ереване 15 февраля состоялась презентация нового центра оптово-розничной торговли (ЦОРТ) «Бухта Юг», открытие которого запланировано в 2022 году в Москве.

Мероприятие организовала Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) совместно с Министерством экономики Республики Армения.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО директор ЦОРТ «Бухта Юг» Виктор Григорян рассказал о преимуществах нового центра и условиях размещения товаров для армянских производителей.

Григорян сообщил, что в активе группы «Ташир» уже находятся два ЦОРТ «Бухта», а третьим и самым крупным среди них станет «Бухта Юг».

«Мы учли опыт эксплуатации двух объектов, учли все пожелания наших клиентов, партнеров, посетителей торгового центра. Фактически «Бухта Юг» квинтэссенция всего того, что мы сгенерировали за много лет эксплуатации», - сказал Григорян.

Руководитель комплекса отметил, что «Бухта Юг» имеет много преимуществ для организации оптовой торговли армянских производителей. Первым среди них Григорян отметил место расположения «Бухты Юг» - 32-й километр МКАД, в непосредственной близости от двух крупнейших магистралей - М2 и М4, которые связывают столицу с южными регионами России.

Григорян также представил технические и архитектурные возможноси новой центра, а также перечислил те отрасли, представители которых уже выразили готовность пользоваться услугами центра.

«Это различные форматы товаров народного потребления – пищевая промышленность, сельское хозяйство, мясные, рыбные товары, строительные материалы, обувь, одежда. Все эти производители могут быть представлены у нас», - сказал директор ЦОРТ «Бухта Юг».

Виктор Григорян добавил, что на сегоднящный день «Бухта Эг» является крупнейшим объектом подобного формата в Москве и Московской области.

Ассоциация армянских предпринимателей учреждена группой крупных российских бизнесменов в 2019 году. Президентом ААП является владелец группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян. Среди учредителей ассоциации, помимо Карапетяна — председатель совета директоров компании «Авилон» Камо Авагумян, президент Фора-банка Гайк Игнатян, основатель Comedy Club Артур Джанибекян, совладелец компании «Лудинг» Армен Шахазизян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1811"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hVhXWcUFlbw</id>
  <yt:videoId>hVhXWcUFlbw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hVhXWcUFlbw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-15T04:28:41+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T05:26:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hVhXWcUFlbw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hVhXWcUFlbw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Продовольственная безопасность Армении под угрозой: экс-замминистра

Бывший заместитель министра сельского хозяйства Армении, доктор экономических наук, профессор Самвел Аветисян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказал о требующих скорейшего решения проблемах сельского хозяйства республики.

По словам Аветисяна, на фоне повышения цен на семена, топливо и удобрения в первую очередь следует подумать о продовольственной безопасности, которая находится под угрозой. 

Аветисян отметил, что проблема продовольственной безопасности сегодня актуальна не только в Армении, но и во многих странах мира, но для армянского сельского хозяйства этот кризис может быть фатальным.

«В этом контексте правительство должно принимать непосредственное участие в формировании цен, особенно на удобрения, семена и дизельное топливо. Все это является основой для ценообразования на сельхозпродукцию», - считает экс-замминистра.

По мнению Аветисяна, для решения этих проблем государство должно выбирать импортеров на конкурсной основе, отдавая предпочтение тем, кто предложит самую низкую цену. 

«Чтобы возделывать земли, сельский житель должен верить, что у него будет доход от этой земли. А если цены на топливо, удобрения и семена продолжат расти, то жители перестанут возделывать землю, что является серьезной угрозой продовольственной безопасности нашей страны и вызовет цепную реакцию», - сказал Аветисян.

По словам специалиста, в этой ситуации открытие границ с Турцией также не в интересах Армении, хотя это и противоречит экономической логике. Эксперт считает, что необходимо создать условия для повышения конкурентоспособности армянского фермера, иначе рынок Армении поглотит дешевая и некачественная турецкая продукция.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3111"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vORCrFXUze4</id>
  <yt:videoId>vORCrFXUze4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vORCrFXUze4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-14T14:51:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-15T20:49:42+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vORCrFXUze4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vORCrFXUze4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для армянского бизнеса в Москве откроют новую «Бухту»

Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) 15 февраля 2022 года в Ереване организует презентацию нового центра оптово-розничной торговли «Бухта Юг», открытие которого запланировано в Москве в 2022 году.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО исполнительный директор ААП Гоар Гумашян рассказала о целях мероприятия и планах нового центра. 

«Я считаю, что сейчас очень важно для армянских производителей грамотно выйти на российский рынок. Именно эту возможность мы им предлагаем. Путем посещения данного мероприятия они воочию увидят все возможности, которые предоставляются и смогут комфортно сделать переход с армянского на российский рынок»,- сказала Гумашян.

Она  также сообщила, что уже получены заявки на участие от более чем 150 армянских предпринимателей, что говорит об их большом интересе к российскому рынку.

Презентация организована Ассоциацией армянских предпринимателей совместно с Министерством экономики Армении.

Ассоциация армянских предпринимателей учреждена группой крупных российских бизнесменов в 2019 году. Президентом ААП является владелец группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян. Среди учредителей ассоциации, помимо Карапетяна — председатель совета директоров компании «Авилон» Камо Авагумян, президент Фора-банка Гайк Игнатян, основатель Comedy Club Артур Джанибекян, совладелец компании «Лудинг» Армен Шахазизян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3323"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
