<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:IzJNzC9YmUs</id>
  <yt:videoId>IzJNzC9YmUs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IzJNzC9YmUs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T18:40:52+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T18:50:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IzJNzC9YmUs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IzJNzC9YmUs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам 

Председатель партии «Объединенная Армения», экономист Ерванд Тарвердян считает, что многие российские компании хотели бы диверсифицировать свои бизнес, и в этом контексте Армения может быть для них привлекательна.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Тарвердян выразил мнение, что среди прочих мер следует также упростить процесс получения гражданства для крупных иностранных инвесторов.

«Это поможет Армении привлечь в страну крупные инвестиции. Подобный опыт есть у ряда стран, в том числе, США. У стран СНГ есть соглашение о производственной кооперации, сегодня этот документ следует претворить в жизнь», - сказал он.

Тарвердян считает, что в контексте санкционного кризиса в мире Армения может стать окном для производственной кооперации и логистическим центром по примеру Прибалтики.

В этом контексте экономист также высоко оценил потенциал армянской Диаспоры, которая на протяжении веков являлась одним из главных коммуникаторов между Востоком и Западом, и имеет богатый опыт организации бизнес процессов мирового масштаба.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="20" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="464"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0D9iifZpy40</id>
  <yt:videoId>0D9iifZpy40</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0D9iifZpy40"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T17:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T18:07:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0D9iifZpy40?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0D9iifZpy40/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего

Комментируя состоявшуюся 6 апреля в Брюсселе трехстороннюю встречу Пашинян-Алиев-Мишель, историк Грант Тер-Абраамян высказал мнение о том, что, несмотря встречи и обсуждения по урегулированию нагорно-карабахского конфликта, которые организуются также благодаря усилиям и посредничеству Европы, решение вопроса Карабаха (армянское название Арцах) остается под контролем России. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО историк заявил, что не стоит возлагать больших надежд на европейские встречи лидеров двух стран, так как последнее слово в этом вопросе за Россией.

«Если мы попытаемся представить, что Армения и Азербайджан будут вести прямые переговоры без посредников,  то это невозможно, потому что то, вокруг чего они должны договариваться, находится под контролем российских вооруженных сил», - отметил Тер-Абраамян.

Коснувшись недавних азербайджанских провокаций в Карабахе, а также распространенной Баку после встречи в Брюсселе дезинформации о, якобы, обстрелах с армянской стороны, историк объяснил, что эти провокации происходят по причине того, что война все еще не окончена.
[20:35]
По мнению Тер-Абраамяна, завершилась лишь активная фаза войны, теперь же она выражается в других проявлениях.

«Те задачи, которые они ставили этой войной (44-дневная война в НК - ред.), до конца не решены. Именно поэтому сохраняется напряженность. Она и дальше будет продолжаться», - уверен Тер-Абраамян.

Историк прокомментировал также распространенное после трехсторонней встречи в Брюсселе официальное заявление о том, что лидеры Армении и Азербайджана поручили своим министрам иностранных дел предпринять шаги для начала переговоров для заключения мирного договора между двумя странами.

Тер-Абраамян считает, что общения и дискуссий по этому вопросу было много, но ощутимого результата они пока не принесли, и предлагает подождать с выводами.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1198"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qMJrnZqbK8o</id>
  <yt:videoId>qMJrnZqbK8o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qMJrnZqbK8o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T04:32:26+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T13:28:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qMJrnZqbK8o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qMJrnZqbK8o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян

Экс-глава МИД Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арман Меликян прокомментировал проходящую в Брюсселе встречу премьер-министра Армении Никола Пашиняна, президента Азербайджана Ильхама Алиева и председателя Евросовета Шарля Мишеля.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Меликян заявил, что,  возможно, у сторон были некоторые договоренности относительно встречи в Брюсселе.

«Следует учитывать и запланированный в апреле визит Пашиняна в Москву. И если будут соглашения по осуществлению каких-то конкретных шагов, то о них будет сообщено уже после этого визита. Не думаю, что любую повестку можно осуществить без согласования двух векторов – России и Запада»,- заявил он. 

Меликян также отметил, что несмотря на заявления Алиева, формат Минской группы ОБСЕ продолжает существовать. Судьба группы, по его мнению, может зависеть и от дальнейшего развития событий на Украине. 

Если стороны согласуют единую повестку дня, то переговоры могут продолжиться в формате Минской группы ОБСЕ. Экс-министр считает, что создав эскалацию в карабахском селе Парух, Азербайджан хочет показать всем заинтересованным сторонам, в том числе Брюсселю, что в случае невыполнения предъявленных Баку 5 требований по мирному соглашения с Арменией, Баку готов применить силу. 

Меликян считает, что в Брюсселе, в лучшем случае, стороны могут подписать меморандум о дальнейших целях. По его словам, если взаимные интересы сторон в ходе переговоров не учитываются, то эти переговоры не могут быть правомерными, даже если одна из сторон соглашается с предъявленными ей ультиматумами, так как данные соглашения будут приняты под угрозой или в результате применения силы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3745"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:G6i__FD7TKc</id>
  <yt:videoId>G6i__FD7TKc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=G6i__FD7TKc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-06T04:42:21+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T10:09:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/G6i__FD7TKc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/G6i__FD7TKc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="455" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14707"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ojJElwl0o5g</id>
  <yt:videoId>ojJElwl0o5g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ojJElwl0o5g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-05T17:18:54+00:00</published>
  <updated>2022-04-06T03:36:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ojJElwl0o5g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ojJElwl0o5g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией 

Эксперт по Грузии Джонни Меликян считает, что Ереван и Тбилиси придают особое значение армяно-грузинским отношениям, и у стран есть желание их углублять. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Меликян выразил уверенность, что визит главы парламента Грузии в Армению свидетельствует о том, что Тбилиси желает развивать с Ереваном также парламентские отношения. 

«Последняя война в Арцахе (армянское название Нагорного Карабаха - ред.) показала, насколько уязвим наш регион, и проявила необходимость работы друг с другом. Для нас в регионе естественными союзниками являются Грузия и Иран, и отношения с ними следует развивать для того, чтобы Азербайджан и Турция не смогли  нас изолировать», - подчеркнул эксперт. 

Также Меликян отметил, что не стоит связывать активизацию армяно-грузинских отношений с ситуацией на Украине, так как они никоим образом не взаимосвязаны. 

Эксперт подчеркнул, что Грузия не стала вводить санкции против России, исходя из своих внутренних интересов, и не станет менять  позицию в этом вопросе, несмотря на требования Запада.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="61" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2919"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p2IfFh0xuOQ</id>
  <yt:videoId>p2IfFh0xuOQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p2IfFh0xuOQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-04T16:33:35+00:00</published>
  <updated>2022-04-04T21:11:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p2IfFh0xuOQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p2IfFh0xuOQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха 

Политолог Тигран Григорян считает, что предстоящую 6 апреля встречу Никола Пашиняна и Ильхама Алиева в Брюсселе следует рассматривать как продолжение встречи глав Армении и Азербайджана в декабре 2021 года. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян отметил, что главной темой встречи, согласно информации из открытвх источников, будет вопрос разблокирования коммуникаций в регионе.

«В декабре прошлого года была достигнута договоренность о разблокировании железнодорожных коммуникаций. Думаю, стороны попытаются развить этот успех также в вопросе разблокирования других маршрутов и коммуникаций в регионе», - подчеркнул он.

Политолог отметил, что в ходе встречи не могут быть также проигнорированы заявления о мирном договоре между Арменией и Азербайджаном, особенно с учетом обострения ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

Григорян считает, что Азербайджан сейчас готов подписать свой вариант мирного договора, состоящего из 5 пунктов и переданного Баку Еревану. Однако, дело в том, что у Армении есть красные линии, которые в первую очередь касаются безопасности народа Карабаха. Более того, власти Армении в последнее время поднимают также вопрос статуса НК.

По мнению политолога, в свою очередь, Азербайджан не предусматривает для Карабаха статуса, вне своего состава. Для того, чтобы заключить мирный договор одна из сторон должна отказаться от своей позиции, что маловероятно.

Также Григорян заявил, что в вопросе политического урегулирования конфликта сложно представить себе, чтобы Ереван и Баку подписали какой-либо документ без ведома Москвы.

По мнению Тиграна Григоряна, на данный момент Евросоюз, в некотором смысле, заменяет Минскую группу ОБСЕ, которая не действовала еще до событий на Украине, так-как Азербайджан отказывался вести переговоры в этом формате. А после урегулирования ситуации на Украине маловероятно, что все трое сопредседателей сядут за стол переговоров и соберут конфликтующие стороны.

На данный момент для возобновления переговоров по Нагорному Карабаху, по мнению политолога, существует три платформы. Это - российский формат, Европейский и российско-турецкий. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3681"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1lihtIExc34</id>
  <yt:videoId>1lihtIExc34</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1lihtIExc34"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-03T16:55:31+00:00</published>
  <updated>2022-04-03T16:55:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1lihtIExc34?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1lihtIExc34/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду

В адрес нефтяного Азербайджана депутат Госдумы России высказал всего лишь правду, защищая исключительно интересы своей страны. Именно об этом и свидетельствует истеричная реакция Баку на заявление депутата, который лучше бы сделал его во время 44-дневной войны. Остальное - дипломатическое отступление, простая софистика с требованием, якобы, не разжигать страсти. В таком случае, что есть Караглух, если не детонатор русской правды? На Армянском нагорье, где позже поселились кочевники, высот много, и потеря каждой из них – это потеря для Горной Армении, в которой в последнем столетии мы обосновались после того, как пожертвовали нашими долинами. Помните, ведь, нам говорили, что английские корабли не могут подняться на горы Тавра? А что знает наш школьник о равнинном Арцахе, не говоря уже о полях Муша? Для этого нужно хотя бы знать, что Армянское нагорье - неизменная истина Большого Кавказа, и даже географические права на него - армянские. Так что, азербайджанский шантаж в направлении Караглуха – это не простое жульничество кочевника, как преподносят многие. Единственный козырь Азербайджана – это его нефтегазовое имущество, а не авторитарный бакинский режим. И российский депутат справедливо напоминает об этом перед поспешным приездом британского министра обороны в Баку. Вы что, думаете, что британец отправился сдерживать этническую угрозу нависшую на арцахцами? Это ложь, даже если так будет заявлено. Самый реалистичный гуманизм – это отвод азербайджанцев от Караглуха, потому что в этом гуманитарном аду Караглух обречен быть армянской вершиной, и российский депутат сказал именно об этом ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայկական բարձրունքում քոչվորը լսեց իր մասին ռուսական ճշմարտությունը 

Նավթային Ադրբեջանի հասցեին Ռուսաստանի պետդումայի պատգամավորն ասել է ընդամենը ճշմարտությունը՝ պաշտպանելով բացառապես իր երկրի շահը։ Հենց դա էլ վկայում է Բաքվի հիստերիկ արձագանքը պատգամավորին, որի այդ հայտարարությունը լավ կլիներ հնչեր 44-օրյա պատերազմի ժամանակ։ Մնացյալը դիվանագիտական հետնահանջ է, պարզ սոփեստություն՝ կրակն իբր չբորբոքելու պահանջով։ Այդ դեպքում ինչ է Քարագլուխը, բացի ռուսական ճշմարտության դետոնատոր լինելուց։ Հայկական բարձրավանդակը, որտեղ քոչվորներ հետո հայտնվեցին, բարձունքներ շատ ունի և յուրաքանչյուրի կորուստը կորուստ է Լեռնահայաստանի համար, որտեղ վերջին հարյուրամյակում մենք հաստատվել ենք մեր դաշտերը զոհաբերելուց հետո։ Հիշում եք, չէ․ մեզ ասում էին անգլիական նավերը չեն կարող բարձրանալ Տավրոսի լեռները։ Իսկ ինչ գիտի մեր դպրոցականը դաշտային Արցախի մասին, էլ չեմ ասում՝ Մշո դաշտի։ Դրա համար էլ պետք է գոնե իմանալ, որ Հայկական բարձրավանդակը մեծ Կովկասի անփոփոխ ճշմարտությունն է, որի աշխարհագրական իրավունքներն անգամ հայկական են։ Այնպես որ, ադրբեջանական շանտաժը Քարագլխի ուղղությամբ քոչվորի պարզ ժուլիկություն չէ, ինչպես ներկայացնում են շատերը։ Ադրբեջանի նավթագազային ունեցվածքն այդ երկրի միակ խաղաքարտն է, և ոչ թե Բաքվի ավտորիտար ռեժիմը։ Եվ ռուս պատգամավորն այդ մասին իրավացիորեն հիշեցնում է բրիտանական ռազմական նախարարի հապշտապ Բաքու մեկնելուց առաջ։ Ինչ է, մտածում եք, բրիտանացին գնացել է արցախցիների էթնիկ սպառնալիքը զսպելու համար։ Սուտ է, եթե անգամ այդպես հայտարարվի։ Ամենաիրական հումանիզմը ադրբեջանցիներին Քարագլխից քշելն է, որովհետև այս հումանիտար դժոխքում Քարագլուխը դատապարտված է լինել հայկական բարձունք, ռուս պատգամավորը հենց դա էլ ասել է․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1366" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="47520"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QIMYz0U_YEM</id>
  <yt:videoId>QIMYz0U_YEM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QIMYz0U_YEM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-02T17:00:13+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T17:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QIMYz0U_YEM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QIMYz0U_YEM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали геополитическую ситуацию вокруг Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Комментируя ситуацию в Карабахе, политолог Акоп Бадалян отметил, что несмотря на то, что внимание России сосредоточено на спецоперации на Украине, и Азербайджан позволяет себе вольности, Алиев осознает, что существуют «красные линии», которые нельзя переступать. 

Эксперт подчеркнул, что у Баку могут возникнуть разногласия и с Турцией, о чем свидетельствует встреча Эрдогана и Алиева, которая длилась четыре часа.

«Тот факт, что встреча продлилась четыре часа свидетельствует о том, что есть много вопросов, по которым президенты не могут прийти к общему знаменателю, иначе нет смысла вести беседу так долго», - сказал Бадалян в эфире РУСАРМИНФО.

Президент Союза экспортеров Армении Раффи Мхчян отметил, что открытие границ с соседями будет иметь положительный эффект для экономики Армении, однако необходимо понимать, что за это нельзя «платить цену», в частности, идти на территориальные уступки. 

По мнению министра иностранных дел Нагорного Карабаха Давида Бабаяна, Азербайджан добивается того, чтобы вообще понятия Карабах не существовало, забывая, что в трехстороннем заявлении от 9 ноября 2020 года указан Нагорный Карабах.

Бабаян подчеркнул, что у армянской стороны в переговорах есть четкая «красная линия» - Нагорный Карабах каким-либо образом не может быть в составе Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4050"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0tMsLYy9U9s</id>
  <yt:videoId>0tMsLYy9U9s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0tMsLYy9U9s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-02T14:53:01+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T14:53:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0tMsLYy9U9s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0tMsLYy9U9s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку в Карабахе начал «ловить рыбу в мутной воде»: Сатановский 

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и фактор Турции в этом процессе.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Сатановский отметил, что Турция руководит всей военной активностью Азербайджана в регионе. 

«Но я не уверен, что это делается ради посредничества между Москвой и Киевом. То, что Турция стоит за всеми военными, и не только военными действиями Баку в регионе, это факт», - отметил эксперт.

Сатановский считает, что сейчас Азербайджан позволяет себе такое поведение, которое, по мнению Баку, он себе может позволить. По его словам, в условиях острого кризиса между Россией и коллективным Западом Азербайджан, у которого свои связи с Турцией, США, Европой, обозначает свою позицию в качестве страны, которая дистанцируется от России.

Также эксперт добавил, что в условиях, когда у Российской Федерации серьезнейшая ситуация, Азербайджан и другие страны пытаются «ловить рыбу в мутной воде».

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="289" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17003"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Wpm1FWZYfA4</id>
  <yt:videoId>Wpm1FWZYfA4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Wpm1FWZYfA4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T18:15:56+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T18:15:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Wpm1FWZYfA4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Wpm1FWZYfA4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Статуя Христа или хачкары: богослов рассказал, что ближе армянам

Преподаватель кафедры истории и теории религии Ереванского госуниверситета Вардан Хачатрян прокомментировал дискурс, который возник в Армении в связи с предложением Гагика Царукяна установить 33-метровую статую Христа в стране.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Хачатрян отметил, что в армянской религиозной традиции не было подобных прецедентов.

«Вера – такая вещь, изменение символов в которой может привести к непредсказуемым последствиям. Традиция хачкаров (крест-камень - ред.), которая веками существовала в Армении несет в себе огромный духовный и идейный заряд. В Армении нет статуй Христа, это скорее католическая традиция», - подчеркнул богослов.

Хачатрян рассказал, что для армян символичны хачкары - армяне считали, что во время второго пришествия Христос увидит, что именно армяне являются самой верующей нацией.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2095"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FfCahBNL9bY</id>
  <yt:videoId>FfCahBNL9bY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FfCahBNL9bY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T18:01:38+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T21:48:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FfCahBNL9bY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FfCahBNL9bY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении ошибаются, думая, что Москва «задабривает» Баку: Атаев

Политолог Артур Атаев прокомментировал последнее обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное агрессивными действиями Баку.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог отметил, что подобное поведение Азербайджана может являться как прощупыванием ситуации, так и системной, целенаправленной политикой со стороны азербайджанских властей. 

«В резких заявлениях в адрес российских миротворцев ничего нового нет. Риторика в адрес миротворцев была изначально неоднозначная», - заявил он.

Атаев также заявил, что Москва не намерена вести в отношении Баку политику «задабривания», так как обычно задабривают более сильного, более влиятельного.

«Можно с уверенностью сказать, что политики задабривания Баку, как таковой не существует. И если мы проанализируем речь президента Азербайджана Ильхама Алиева на Валдайском форуме, то увидим обратное», - сказал политолог.

По его мнению, одна из причин определенных неудач состоит в том, что армянское экспертное сообщество слишком агрессивно настроено друг к другу, в том числе по вопросу о союзниках Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6137"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FWUuvWrpn2k</id>
  <yt:videoId>FWUuvWrpn2k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FWUuvWrpn2k"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T17:42:23+00:00</published>
  <updated>2022-04-01T17:42:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FWUuvWrpn2k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FWUuvWrpn2k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку против Чикаго: карты Армении не понравились азербайджанским ученым 

Преподаватель кафедры истории и теории религии Ереванского госуниверситета Вардан Хачатрян считает, что Азербайджан можно относить к государствам, созданным искусственно по политическим мотивам.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Хачатрян отметил, что искусственность в Азербайджане наблюдается, например, в самоидентификации народа. 

«Когда возникли армяно-азербайджанские конфликты, азербайджанцы заявили, что они турки. Сейчас они заявляют, что они потомки албанцев и более того, пытаются «азербайджанизировать» армянских культурных деятелей. В частности, речь идет о Мхитаре Гоше, азербайджанцы заявляют, что его звали Мухтар Хаш», - заявил он.

Хачатрян подчеркнул, что это «детское» поведение Азербайджана. В частности, они передвинули в своих работах одну из армянских столиц – Двин․

«Университет Чикаго – один из самых авторитетных институтов, печатающих исторические карты. Карты, которые выпусти университет, азербайджанцам не пришлись по душе. И они начали жаловаться везде, где это возможно», - рассказал он.

Хачатрян подчеркнул, что, насколько абсурдными бы не были утверждения азербайджанских ученых, на них нужно отвечать и опровергать.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="176" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10748"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R6o_2Nl3RYA</id>
  <yt:videoId>R6o_2Nl3RYA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R6o_2Nl3RYA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-01T16:37:40+00:00</published>
  <updated>2022-04-03T13:41:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R6o_2Nl3RYA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R6o_2Nl3RYA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 01․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="187" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7361"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bLtqexcABo4</id>
  <yt:videoId>bLtqexcABo4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bLtqexcABo4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-31T18:18:39+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T14:03:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bLtqexcABo4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bLtqexcABo4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карабах официально не озвучивал желания войти в состав России: глава МИД 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян прокомментировал заявления о желании НК войти в состав России.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян отметил, что подобные заявления являются частной инициативой отдельных лиц и групп, официальный Степанакерт такую позицию не озвучивал. 

Сравнивая ситуацию с Южной Осетией, президент которой заявил о планах ЮО провести референдум о присоединении к РФ, Бабаян отметил, что у южных осетин есть дополнительная мотивация – это воссоединение с Северной Осетией в составе России. 

Бабаян подчеркнул, что все в Карабахе высоко ценят отношения с Россией, которые не направлены против третьих стран. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3871"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PnGHhr38ROU</id>
  <yt:videoId>PnGHhr38ROU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PnGHhr38ROU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-31T17:53:58+00:00</published>
  <updated>2022-03-31T17:53:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PnGHhr38ROU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PnGHhr38ROU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арцах первой должна признать Армения, а дальше пойдет: Лепехин 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин заявил, что действия Азербайджана в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) связаны с событиями на Украине и были продиктованы из Анкары.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что Турция таким образом через Азербайджан спровоцировала Россию на перенос переговоров с Украиной в Стамбул․ Поэтому, по мнению эксперта, события в Карабахе не перерастут в полномасштабную войну.

Также эксперт прокомментировал возможность признания независимости НКР на фоне нынешних событий. По его словам, никто, включая Россию, не возьмет на себя ответственность признания пока этого не сделала Армения.

«Пока не признает Ереван, не будет никаких движений ни с чьей стороны, включая российскую. Россия всегда действует, ориентируясь на законную власть, а также на желание самоопределяющейся территории. В данном случае, это не совпадает, потому что Арцах заинтересован в том, чтобы самоопределиться, а Ереван не поддерживает», - сказал он.

Лепехин считает, что после признания Ереваном НКР, Армения вместе с Россией должны придумать тактику дальнейших действий, а также заключить новый союз с учетом интересов Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5201"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
