<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:DYD756FLAHo</id>
  <yt:videoId>DYD756FLAHo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DYD756FLAHo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-04T17:00:09+00:00</published>
  <updated>2021-12-04T17:14:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DYD756FLAHo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DYD756FLAHo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения не «бьет по столу», но и сдаваться на переговорах не собирается 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о прошлом и настоящем переговорного процесса по нагорнокарабахскому урегулированию. 

По мнению бывшего председателя ЦИК Армении, участника переговоров в 90-ых Хачатура Безирджяна, Армения сейчас не в том положении, чтобы «бить по столу» переговоров, но это не означает, что армянская сторона должна соглашаться на любые уступки, как она это не делала и в прошлом. 

Политический обозреватель Армен Варданян считает, что сейчас можно наблюдать «заморозку» карабахского вопроса, так как Минская группа ОБСЕ не активна, а Баку настаивает на том, что конфликт решен и обсуждать нечего. 

Председатель комиссии по государственно-правовым вопросам Национального Собрания Армении Владимир Варданян заявил, что в переговорах исключать ничего нельзя. По словам Варданяна, в переговорах важно проявить ловкость и защищать интересы Армении до последнего. 

По словам политолога Акопа Бадаляна, Россия стала основным игроком в армяно-азербайджанских переговорах, получив на это карт-бланш от международных партнеров. 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха Давид Бабаян, в свою очередь, прокомментировал слова госсекретаря США Энтони Блинкена о том, что необходимо добиться долгосрочного и справедливого решения карабахского конфликта. Бабаян отметил, что это новая терминология в переговорах, и нужно время, чтобы понять, что она означает, так как у каждой стороны свои представления о справедливости.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="79" average="4.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3108"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YHM4RbC9gKk</id>
  <yt:videoId>YHM4RbC9gKk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YHM4RbC9gKk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T18:31:38+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T18:38:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YHM4RbC9gKk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YHM4RbC9gKk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нужно время: Бабаян прокомментировал заявление Блинкена по Карабаху  

В эфире РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян заявил, что любые переговоры между армянской и азербайджанской стороной можно приветствовать.

Комментируя слова госсекретаря США Энтони Блинкена о том, что необходимо добиться долгосрочного и справедливого решения карабахского конфликта, Бабаян отметил, что это новая терминология, и нужно время, чтобы понять, что это означает, так как у каждой стороны свои представления о справедливости. 

«Все зависит от того, что будут вкладывать в это понятие. Только время покажет, что под этим подразумевается. Все зависит от того, с какой точки зрения мы рассматриваем эту справедливость», - сказал глава МИД.

По мнению Бабаяна, справедливым итогом, в какой-то степени, может быть ситуация, когда стороны достигнут взаимопонимания.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="4.14" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1687"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:H2KsuLbeEF0</id>
  <yt:videoId>H2KsuLbeEF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=H2KsuLbeEF0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T17:00:40+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T17:59:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/H2KsuLbeEF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/H2KsuLbeEF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку провоцирует «по графику»: каким должен быть армянский ответ 

В эфире РУСАРМИНФО министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и военный эксперт Мгер Акопян обсудили происходящие вокруг Армении и НК события.

Комментируя убийство азербайджанскими военнослужащими мирного жителя карабахского города Чартар, глава МИД Нагорного Карабаха заявил, что произошедшее преступление укладывается в логику армянофобской государственной политики Азербайджана. 

«В этой ситуации мы должны проявить волю, не падать духом, стоять на нашем месте, вести правильную геополитику. Нашим лучшим ответом будет – сохранить Арцах», - сказал Бабаян. 

Давид Бабаян также подчеркнул, что произошедшее направлено против деятельности российского миротворческого контингента. 

По мнению Мгера Акопяна, цель Азербайджана – добиться полного исхода армян из Нагорного Карабаха. Военный эксперт отметил, что Азербайджан, словно по графику, повторяет свои провокации раз за разом. По его словам, изменить эту ситуацию можно будет только когда армянская сторона станет сильнее.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="4.43" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3759"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OGYltgcz1L0</id>
  <yt:videoId>OGYltgcz1L0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OGYltgcz1L0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-03T04:25:45+00:00</published>
  <updated>2021-12-03T07:59:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OGYltgcz1L0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OGYltgcz1L0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Прогноз армянского политолога: Брюссель станет продолжением Сочи  

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что переговоры между главами Армении и Азербайджана в Брюсселе станут логическим продолжением переговоров в трехстороннем формате в Сочи. 

По словам политолога, два этих процесса нужно рассматривать в одном пакете, и не стоит ожидать, что брюссельская встреча будет кардинально отличаться по содержанию от сочинской. 

Акоп Бадалян считает, что карт-бланш решения споров между Арменией и Азербайджаном мировое сообщество предоставило России, поэтому именно сочинская встреча имела первоочередное значение в урегулировании.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="229" average="4.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6672"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Qqsk6g-ayHc</id>
  <yt:videoId>Qqsk6g-ayHc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qqsk6g-ayHc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T18:27:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T18:27:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Qqsk6g-ayHc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Qqsk6g-ayHc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку и в этот раз остался верен своей «традиции»: Давид Бабаян 

Глава МИД Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО обострение ситуации на границе Армении до трехсторонне встречи и в Карабахе после нее. 

По словам Бабаяна, Азербайджан и Турция всегда проявляли агрессию и враждебность в отношении армянской стороны.

«В лице Турции и Азербайджана мы имеем самых честных врагов, которые никогда не скрывают свои истинные намерения. Сейчас они используют следующую технику – провокации, силовые действия, пытаются проникнуть на территорию Армении и оторвать как можно больше», - заявил Бабаян.

Бабаян отметил также, что перед всякими важными встречами у Азербайджана есть «традиция» – до встречи, во время и после идти на разного рода провокации.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="156" average="4.56" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5964"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LgLN2s80rXA</id>
  <yt:videoId>LgLN2s80rXA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LgLN2s80rXA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T17:42:06+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T17:42:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LgLN2s80rXA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LgLN2s80rXA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что дадут армянскому спецназу учения с греками и киприотами: Ованнисян 

Бывший представитель Минобороны Армении, полковник запаса Арцрун Ованнисян в интервью РУСАРМИНФО прокомментировал участие спецподразделений ВС Армении в совместных учениях с Грецией и Кипром. 

Ованнисян отметил, что греческие спецподразделения обладают высокой боеготовностью, и, в этом смысле, учения являются хорошей возможностью для обмена опытом и освоения новых навыков и техники. 

«Много лет назад у нас была такая практика, мы отправляли туда учиться специалистов этой сферы», - сказал Ованнисян. 

Он отметил, что переподготовка в Греции дала ощутимый результат, армянские специалисты вернулись из Греции с большим опытом и знаниями, чем у них было до поездки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="4.82" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2275"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:noqKezxk-VM</id>
  <yt:videoId>noqKezxk-VM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=noqKezxk-VM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-02T04:26:22+00:00</published>
  <updated>2021-12-02T04:53:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/noqKezxk-VM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/noqKezxk-VM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан после Сочи оказались в ситуации «вин-вин»: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО председатель комиссии по государственно-правовым вопросам Национального Собрания Армении Владимир Варданян прокомментировал итоги прошедших в Сочи трехсторонних переговоров лидеров Армении, России и Азербайджана.

По словам Варданяна, армянская и азербайджанская сторона остались довольны итогами переговоров, которые завершились с итогом «вин-вин» (англ. «win-win situation» - победа обеих сторон). 

«В итоговом заявлении отражены те вопросы, которые представляют обоюдный интерес. И, по сути, ни одна из сторон не может заявить, что она победила или проиграла в переговорах», - сказал депутат. 

Владимир Варданян добавил, что переговоры в Сочи также были важны с той точки зрения, что ситуация на границе была накалена, и нужна была разрядка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="105" average="4.28" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3953"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VzsKiCZJHLI</id>
  <yt:videoId>VzsKiCZJHLI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VzsKiCZJHLI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-01T18:30:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-01T18:30:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VzsKiCZJHLI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VzsKiCZJHLI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Было ли крушение вертолета в Азербайджане: армянские эксперты об «инсценировке»  

30 ноября в Азербайджане сообщили о крушении военного вертолета Государственной пограничной службы. 

В результате крушения погибли 14 военных-офицеров в различных званиях, еще двое получили ранения. 

В армянских общественно-экспертных кругах не исключают, что крушение вертолета в Азербайджане может быть инсценировкой, целью которой является списание на этот инцидент погибших в результате агрессии ВС Азербайджана 16 ноября в Сюникской области Армении. 
 
В интервью РУСАРМИНФО полковник запаса Арцрун Ованнисян заявил, что в Азербайджане сокрытие жертв является обыденной практикой, поэтому этот вариант исключать нельзя. 

«В Азербайджане нормально скрывать жертвы от общественности, причем они это делают, закрывая рты родственникам и членам семьи», - сказал Ованнисян.

По его словам, бои 16 ноября стали самыми полномасштабными после войны 2020 года и Азербайджан понес значительные потери, поэтому не исключено, что в список погибших в результате крушения вертолета включили и имена офицеров, погибших 16 ноября.

Военный эксперт Карен Оганесян, в свою очередь, уверен, что крушение вертолета было, и оно случилось после 16 ноября. 

Он также назвал маловероятным гибель такого большого числа офицеров в ходе боевых действий. По его словам, офицерский состав в боях участия не принимает, а находится в командном пункте.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="138" average="4.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8981"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:V61hSeInU8c</id>
  <yt:videoId>V61hSeInU8c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=V61hSeInU8c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-01T07:01:55+00:00</published>
  <updated>2021-12-01T07:01:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/V61hSeInU8c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/V61hSeInU8c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какие задачи решили трехмесячные военные сборы в Армении: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Армен Варданян прокомментировал трехмесячные военные сборы в Армении, в которых он участвовал.

По его словам, сборы решают сразу несколько задач, одна из которых защита границ Армении.

«После 9 ноября армяно-азербайджанская граница удлинилась, и только солдат-срочников не хватает для охраны границ. Поэтому и проводятся данные сборы», - подчеркнул он.

Варданян отметил, что еще одна задача – пополнить офицерский состав, который сильно уменьшился в результате 44-дневной войны. В сборах участвовали люди, которые раньше были военнослужащими и сейчас готовы вернуться на службу. И третья задача, сохранить боевую готовность мобилизационного резерва.

По его словам, главной проблемой армянской стороны в войне с Азербайджаном был недостаток оружия. Однако, если эта проблема будет решена, Армения сможет победить Азербайджан, так как боевой дух в армии очень высокий.

Варданян также заявил, что новая модель армянской армии будет похожа на полупрофессиональную, так как будут и солдаты-срочики, и контрактники. Политолог заявил, что Армения должна быть готова к войне 6-го поколения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="4.25" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="697"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FhRNyO85oss</id>
  <yt:videoId>FhRNyO85oss</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что потребуют от Армении в обмен на отвод ВС Азербайджана: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FhRNyO85oss"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-01T04:28:42+00:00</published>
  <updated>2021-12-01T11:53:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что потребуют от Армении в обмен на отвод ВС Азербайджана: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FhRNyO85oss?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FhRNyO85oss/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что потребуют от Армении в обмен на отвод ВС Азербайджана: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Армен Варданян прокомментировал появившуюся во вторник информацию о том, что азербайджанские войска покинули территорию Армении в районы Ишханасара в Сюникской области. 

Отвечая на вопрос, уступит ли Армения что-либо в обмен на отвод ВС Азербайджана, Армен Варданян сказал, что, однозначно, какие-то договоренности достигнуты, и они, вероятнее всего, касаются открытия дорог.

«Ясность в этом вопросе появится в ближайшие дни, когда трехсторонняя комиссия вице-премьеров выступит с заявлением», - сказал он.

Политолог отметил также, что Азербайджан в последние недели сконцентрировал большое количество войск на границе с Арменией с целью оказать давление и получить «коридор» в Нахичевань. Однако, по его словам, ответные действия ВС Армении 16 ноября и трехсторонняя встреча в Сочи сдержали Ильхама Алиева от авантюры.

Ի՞նչ կպահանջվի Հայաստանից Ադրբեջանի զինված ուժերի դուրսբերման դիմաց. քաղաքագետ 

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում քաղաքագետ Արմեն Վարդանյանը մեկնաբանել է տեղեկությունը, թե ադրբեջանական զինված ուժերը Սյունիքի մարզի Իշխանասարի հատվածում ետ են քաշվել՝ լքելով Հայաստանի ինքնիշխան տարածքը։ 

Խոսելով ադրբեջանական զինված ուժերի դուրս բերման դիմաց հայկական կողմի զիջումների մասին՝ Արմեն Վարդանյանն ասել է, որ ամենայն հավանականությամբ կան որոշակի պայմանավորվածություններ, որոնք հնարավոր է՝ վերաբերում են ճանապարհների ապաշրջափակմանը։
 
«Այդ հարցում հստակություն կլինի առաջիկա օրերին, երբ փոխվարչապետների եռակողմ հանձնաժողովը հանդես գա հայտարարությամբ»,- ասել է նա։

Քաղաքագետը նշել է նաև, որ վերջին շաբաթներին Ադրբեջանը մեծ թվով զորքեր է կենտրոնացրել Հայաստանի հետ սահմանին՝ ճնշում գործադրելու և դեպի Նախիջևան «միջանցք» ստանալու նպատակով։ Սակայն, ըստ նրա, նոյեմբերի 16-ին հայկական զինված ուժերի պատասխան գործողությունները և Սոչիում եռակողմ հանդիպումը Իլհամ Ալիևին ետ պահեցին արկածախնդրությունից։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="4.51" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5278"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-SPj6-0Q1CY</id>
  <yt:videoId>-SPj6-0Q1CY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Успешные армянские бизнесвумен основали женский клуб в Москве</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-SPj6-0Q1CY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-30T18:21:50+00:00</published>
  <updated>2021-11-30T18:24:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Успешные армянские бизнесвумен основали женский клуб в Москве</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-SPj6-0Q1CY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-SPj6-0Q1CY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Успешные армянские бизнесвумен основали женский клуб в Москве 

Успешные женщины из разных сфер и областей бизнеса в Москве основали женский клуб при Ассоциации армянских предпринимателей (ААП).

Мероприятие «ААП-Women» собрало в ресторане «Forbest» самых успешных армянских бизнесвумен: топ-менеджеров крупных российских и зарубежных компаний, ведущих ТВ и радио, журналистов, блогеров, PR-специалистов, дизайнеров, рестораторов, которые поделились своими секретами успеха и реальными кейсами.

Исполнительный директор Ассоциации армянских предпринимателей Гоар Гумашян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказала о целях создания женского клуба при ААП.

«В рамках женского клуба мы выявляем потенциал женщин-предпринимателей, знакомим их друг с другом. Нам очень важно, чтобы успешные бизнесвумен знали друг друга, делились опытом и, конечно же, успехом», - сказала она. 

На мероприятии выступили известные бизнеследи: ресторатор Гаяне Бреиова, блогер Сона Симонян, дизайнер Аревик Аракелян, которые рассказали, какие у них цели и ожидания от объединения. 

«Мне кажется, женщины всего мира должны друг друга поддерживать и для меня возможность делиться своим опытом дает огромную радость», - рассказала Бреиова.

Бизнесвумен, создательница «СОН» Бьюти Бар Сона Симонян заявила, что вступила в клуб, потому что в нем огромное количество интересных людей, у которых можно набраться опыта. 

Дизайнер, CEO Founder бренда «Artuyt» Аревик Аракелян, в свою очередь, отметила, что сейчас женщины стали очень деловыми, и они многое могут изменить в нашем мире. 

Дальнейшие встречи ААП-Women будут проходить в формате лекций, бизнес-бранчей и мастер-классов с известными успешными бизнес-леди. Ближайшая встреча запланирована на январь 2022 года.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="4.76" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1067"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JmqUXFGyKKg</id>
  <yt:videoId>JmqUXFGyKKg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская сторона в России не дорабатывает: российский политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JmqUXFGyKKg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-30T18:10:39+00:00</published>
  <updated>2021-11-30T18:10:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская сторона в России не дорабатывает: российский политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JmqUXFGyKKg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JmqUXFGyKKg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армянская сторона в России не дорабатывает: российский политолог

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Константин Калачев заявил, что Армения находится в тяжелой ситуации, будучи одновременно не готовой к новой войне с Азербайджаном и к сдаче позиций.
 
По его словам, события, происходившие на границе армянского государства, являются побуждением к решению территориальных споров со стороны Азербайджана.

«Территории в обмен на мир. Сейчас это фактически то, что хотел предложить Азербайджан», - отметил Калачев.

Эксперт подчеркнул также, что азербайджанское лобби в России действует намного активнее, чем армянское.

«Азербайджанское лобби в России куда активнее, чем армянское и это очень заметно. Мы видим успехи азербайджанской пропаганды здесь, пул проазербайджанских экспертов. Армянская сторона, на мой взгляд, не дорабатывает», - сказал он.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="3.50" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="767"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0vYeNYlgvis</id>
  <yt:videoId>0vYeNYlgvis</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0vYeNYlgvis"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T18:08:51+00:00</published>
  <updated>2021-11-29T18:08:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0vYeNYlgvis?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0vYeNYlgvis/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения добилась на переговорах в Сочи максимума: Калачев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Константин Калачев заявил, что трехсторонняя встреча премьер-министра Армении Никола Пашиняна, президента России Владимира Путина и президента Азербайджана Ильхама Алиева прошла позитивно.

По его словам, армянская сторона на переговорах смогла добиться максимальных результатов с учетом переговорных позиций, в которых находится Ереван. 

«Я считаю, что Пашинян смог добиться максимума возможного. Понятно, что переговоры лучше, чем попытки принуждения Армении со стороны Азербайджана силой решать интересующие Азербайджан вопросы», - сказал он. 

Эксперт подчеркнул, что переговоры стали небольшим шагом вперед. По мнению Калачева, в повестке дня стоит не только вопрос демаркации и делимитации границ. 

«Азербайджан хочет получить всё и сразу - и «Зангезурский коридор» и возвращение всего Карабаха. А Армения находится в сложной ситуации, когда надо пытаться при военном поражении получить максимум от того, что возможно получить, с тем, чтобы не быть проигравшей стороной», - отметил он.

Константин Калачев добавил, что главным достижением переговоров для Армении является то, что в итоговом трехстороннем заявлении отсутствует формулировка «коридор».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="113" average="4.40" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5007"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WKb_usbO6QU</id>
  <yt:videoId>WKb_usbO6QU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WKb_usbO6QU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T17:02:03+00:00</published>
  <updated>2021-11-29T17:02:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WKb_usbO6QU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WKb_usbO6QU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Страны Центральной Азии стоят перед армяно-азербайджанским выбором: тюрколог

В интервью РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян прокомментировал отношение тюркоязычных государств к Армении и Азербайджану. 

По словам Сафрастяна, нельзя говорить о том, что тюркоязычные страны Центральной Азии настроены против Армении, многие из них хотели бы сохранить нейтралитет в азербайджано-армянском конфликте. 

«Но Турция пытается использовать их в своей антиармянской политике. Так что, эти государства стоят перед выбором – или стать соучастницей Турции в рамках реализации политики пантюркистских идей, или сохранить свою нейтральную позицию в армяно-азербайджанском конфликте», - сказал он. 

Тюрколог подчеркнул, что некоторые из государств, принявших совместную декларацию в Ашхабаде 28 ноября на Саммите Организации экономического сотрудничества (ОЭС), также состоят в ОДКБ, что может создать проблемы внутри военно-политического блока.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="4.57" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2160"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:k4kj8BNXccg</id>
  <yt:videoId>k4kj8BNXccg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=k4kj8BNXccg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-29T16:31:44+00:00</published>
  <updated>2021-11-30T05:08:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/k4kj8BNXccg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/k4kj8BNXccg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Какие ошибки допустила армянская дипломатия по Карабаху за 30 лет: Безирджян 

Экс-депутат парламента Армении, участник переговоров по урегулированию нагорно-карабахского конфликта Хачатур Безирджян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, как проходили переговоры между Ереваном, Баку и Степанакертом в 90-ых.

По словам Безирджяна, в прошлом переговоры проходили в рамках Минской группы ОБСЕ, однако сопредседатель периодически менялся. В конце было сформировано сопредседательство из трех стран – Россия, Франция, США. Нагорный Карабах был полноправным участником переговоров. 

Хачатур Безирджян отметил, что, как и в последние годы, так и в прошлом, Азербайджан отказывался идти на уступки. В частности, речь шла о передаче Баку семи районов в обмен на признание Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). 

Экс-депутат отметил, что затягивание решения карабахского конфликта, как выяснилось, оказалось не в пользу армянской стороны, так как Азербайджан использовал это время для наращивания военного потенциала. Он также добавил, что злую шутку сыграл максималистский подход в отношении территорий.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="4.61" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4188"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
