<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:vORCrFXUze4</id>
  <yt:videoId>vORCrFXUze4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vORCrFXUze4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-14T14:51:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-14T17:28:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Ташир» запускает армянский бизнес в московскую «бухту»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vORCrFXUze4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vORCrFXUze4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для армянского бизнеса в Москве откроют новую «Бухту»

Ассоциация армянских предпринимателей (ААП) 15 февраля 2022 года в Ереване организует презентацию нового центра оптово-розничной торговли «Бухта Юг», открытие которого запланировано в Москве в 2022 году.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО исполнительный директор ААП Гоар Гумашян рассказала о целях мероприятия и планах нового центра. 

«Я считаю, что сейчас очень важно для армянских производителей грамотно выйти на российский рынок. Именно эту возможность мы им предлагаем. Путем посещения данного мероприятия они воочию увидят все возможности, которые предоставляются и смогут комфортно сделать переход с армянского на российский рынок»,- сказала Гумашян.

Она  также сообщила, что уже получены заявки на участие от более чем 150 армянских предпринимателей, что говорит об их большом интересе к российскому рынку.

Презентация организована Ассоциацией армянских предпринимателей совместно с Министерством экономики Армении.

Ассоциация армянских предпринимателей учреждена группой крупных российских бизнесменов в 2019 году. Президентом ААП является владелец группы компаний «Ташир» Самвел Карапетян. Среди учредителей ассоциации, помимо Карапетяна — председатель совета директоров компании «Авилон» Камо Авагумян, президент Фора-банка Гайк Игнатян, основатель Comedy Club Артур Джанибекян, совладелец компании «Лудинг» Армен Шахазизян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2K3mHcNUL-8</id>
  <yt:videoId>2K3mHcNUL-8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2K3mHcNUL-8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-13T18:30:34+00:00</published>
  <updated>2022-02-13T18:30:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2K3mHcNUL-8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2K3mHcNUL-8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Демаркацию границы между Арменией и Лукашенко нужно ускорить

Наверное, неслучайно, что именно офицеры запаса Арцаха хотят уточнить список тех чиновников, которые живут и работают в Арцахе, а их семьи за пределами Арцаха. И неважно, о скольких чиновниках идет речь, главное - это аморфное существование бегущих с корабля крыс, которому нужно положить конец. В противном случае, демонстрируемая Степанакертом Еревану и наоборот арцахская преданность - фальшь, фасованная в шкурный популизм. Единственное место, где можно доказать эту преданность, это Арцах - проживание и созидание там без лишнего пафоса. Все остальное - пустословие, которым каждый оправдывает своей побег. Очень жаль, что ереванское партийное собрание сумело собрать в одном месте квартет президентов Армении и Арцаха, а война - нет, тогда как должно было быть все наоборот, еще и в решимости положить конец дезертирству. Если этого не будет, то не будет и напоминания о месте и роли Армении со стороны Лукашенко, сравнивающего себя с Брежневым. Это нужно сделать сейчас, завтра ценность обнулится. Помните, когда Брежнева клали в могилу, извините, бросали, какой зловещий грохот пронесся в советской тишине - это был первый звонок распада империи. Лукашенко - последователь именно этого Брежнева, и нашу с ним границу нужно прочертить сегодня, завтра, все равно, это будут делать все …
Нвер Мнацаканян

Սահմանազատումը Հայաստանի ու Լուկաշենկոյի միջև պետք է արագացնել

Երևի պատահական չէ, որ հենց Արցախի պահեստազորի սպաներն են ուզում ճշտել այն պաշտոնյաների ցանկը, որոնք ապրում ու աշխատում են Արցախում, իսկ նրանց ընտանիքները Արցախից դուրս։ Եվ կարևոր չէ, քանի պաշտոնյայի մասին է խոսքը, կարևորը նավից փախչող առնետների այդ ամորֆ  գոյությունն է, որին պետք է վերջ դնել, հակառակ դեպքում Ստեփանակերտից Երևան և հակառակը ցուցադրվող  արցախյան  նվիրվածությունը կեղծիք է՝ մորթապաշտ պոպուլիզմով փաթեթավորված։ Այդ նվիրվածությունն ապացուցելու միակ վայրն Արցախն է, այնտեղ  անաղմուկ, առանց ավելորդ պաթոսի ապրել-արարելը։ Մնացածը ճառեր են՝ ամեն մեկինն իր փախուստն արդարացնող։ Շատ ափսոս, որ երևանյան  կուսակցական ժողովը կարողացավ մեկտեղել  Հայաստանի ու Արցախի նախագահների քառյակին, իսկ պատերազմը՝ ոչ, մինչդեռ պետք է լիներ հակառակը, այն էլ դասալքությանը վերջ դնող վճռականությամբ։ Եթե դա չեղավ, չի լինի նաև իրեն Բրեժնևի հետ համեմատող Լուկաշենկոյին Հայաստանի տեղն ու դերը հիշեցնելը, իսկ դա հիմա է պետք անել, վաղը դրա արժեքը զրոյանում է։ Հիշում եք, Բրեժնևին գերեզման դնելիս, կներեք՝ գցելիս, ինչ չարագույժ դղրդոց տարածվեց խորհրդային լռության մեջ․ դա կայսրության անկման առաջին փլուզումն էր։ Լուկաշենկոն հենց այդ Բրեժնևի հետնորդն է, ու մեր ու նրա սահմանն այսօր պետք է գծել, վաղը, միևնույնն է՝ բոլորն են դա անելու․․․ 

Նվեր Մնացալանյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="969" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18426"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jhHhB_nOmf0</id>
  <yt:videoId>jhHhB_nOmf0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhHhB_nOmf0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T17:00:33+00:00</published>
  <updated>2022-02-12T17:00:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhHhB_nOmf0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhHhB_nOmf0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» спикеры прокомментировали политику Азербайджана, который с помощью финансовых и углеводородных ресурсов продолжает покупать лояльность по всему миру. 

Политолог Эмиль Ордуханян, комментируя заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко в адрес Армении отметил, что глава Белоруссии, как и несколько лет назад, передавая «предложение» президента Азербайджана экс-президенту Армении Сержу Саргсяну по карабахскому урегулированию за 5 миллиардов долларов, по сей день является своеобразным «посланником» Ильхама Алиева в отношениях с Арменией.

По словам историка, доктора исторических наук Гамлета Петросяна, вызывающее поведение Азербайджана проявляется не только в политической, но и культурной сфере. По его мнению, Азербайджан своими финансовыми ресурсами пытается оказать давление на весь цивилизованный мир, в том числе в вопросе армянской идентичности исторических памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

Политолог Сурен Саркисян отметил, что нужно обращать внимание не столько на высказывания и проазербайджанские «предложения» от Лукашенко, а сколько на ответ армянских властей. По его словам, Серж Саргсян в своем время дал лично ответ на предложение о 5 миллиардах, в то время как на последнее заявление главы Белоруссии ответил не лично премьер Никол Пашинян, а политики рангом ниже.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3019"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eP-fozg3nd4</id>
  <yt:videoId>eP-fozg3nd4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eP-fozg3nd4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T15:00:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-12T15:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eP-fozg3nd4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eP-fozg3nd4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян 

Редактор стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал результаты проведенного в Турции опроса, согласно которым большинство опрошенных назвали Армению угрозой для страны. 

Журналист отметил, что такой результат связан с тем, что в Турции считают, что, не смотря на небольшие размеры и население, Армения обладает серьезным ресурсом на международной арене.

«В Турции есть убеждение, что небольшая Армения имеет большие возможности на международной арене. Например, очень большое влияние американский Конгресс. То есть, они учитывают не только размеры Армении, заявляя об угрозе», - сказал он. 

По словам Эстукяна, армянская община, а также проживающее в приграничных с Арменией территориях население заинтересованы в нормализации отношений между странами и открытии границы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3449"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:twCaMcQXdD4</id>
  <yt:videoId>twCaMcQXdD4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=twCaMcQXdD4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T04:22:16+00:00</published>
  <updated>2022-02-14T11:01:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/twCaMcQXdD4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/twCaMcQXdD4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян коснулся рисков, которые могут появится для Армении в случае нарастания противоречий между Россией и странами Запада.

По словам эксперта, в случае роста конфронтации на европейской арене, точки напряжения могут появится и за пределами европейского континента. 

«В случае длительного военного конфликта, я не исключаю, что могут быть открыты и другие фронты для ослабления российских сил, в других местах, они могут быть в Сирии, Афганистане, Средней Азии и, конечно же, на Южном Кавказ», - сказал Саркисян.

Политолог отметил, что в случае Южного Кавказа речь идет о вероятной агрессии Азербайджана и Турции против Армении с целью захвата коридора и переключения российского внимания на этот фронт. 

Сурен Саркисян подчеркнул, что в этих геополитических трансформациях угрозы есть не только для Армении, но и Азербайджана, который может стать «яблоком раздора» между Турцией и Россией.

Հայաստանի վրա կարող են հարձակվել մեծ տերությունների հակամարտության դեպքում․ փորձագետ Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը Նվեր Մնացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում միջազգայանգետ, քաղաքագետ Սուրեն Սարգսյանն անդրադարձել է այսպես կոչված ուկրաինական ճգնաժամին և այն ռիսկերին, որոնք կարող են խնդիրներ առաջացնել Հայաստանի համար։

Փորձագետի կարծիքով՝ այս խնդիրը բավականին գլոբալ է, սակայն, ինչ վերաբերում է Հայաստանին, հնարավոր է մեկ բացասական ազդեցություն, որի հավանականությունն ըստ քաղաքագետի այնքան էլ բարձր չէ։

«Եթե լինի երկարատև ռազմական բախում, ես չեմ բացառում, որ Ռուսաստանի ուժերը ջլատելու նպատակով այլ ճակատներ բացվեն, այլ վայրերում, դրանք կարող են լինել Սիրիայում, Աֆղանստանում, Միջին Ասիայում և բնականաբար նաև Հարավային Կովկասում»,- նշել է Սուրեն Սարգսյանը։

 Խոսելով այն մասին, որ Ադրբեջանն ու Թուրքիան՝ օգտվելով իրավիճակից, կարող են փորձել Սյունիքում միջանցք ստանալ, Սուրեն Սարգսյանն ասել է, որ դա կլինի բացահայտ ագրեսիա ոչ թե Ռուսաստնի դեմ, այլ Հայաստանի Հանրապետության սուվերենության։ Փորձագետը սա քիչ հավանական է համարում, սակայն գտնում է, որ անպայման պետք է հաշվի առնել և գնահատել այս ռիսկը։

«Պետք է հաշվի առնել, որ Թուրքիան այս տարածաշրջանի լրջագույն խաղացողն է և Հայաստանում էլ ունի ազդեցություն, որը երբեք չի եղել։ Թուրքիան միակ պետությունն է աշխարհի, որ ուղիղ մարտահրավեր է նետում Ռուսաստանին բոլոր ուղղություններով»,- նշել է քաղաքագետը։

Նրա խոսքով՝ սա շատ բարդ իրավիճակ է Հայաստանի համար և պետք է վարել ճիշտ արտաքաին քաղաքականություն, սակայն նման բարդությունների առաջ կարող է կանգնել նաև Ադրբեջանը, որը կարող է կռվախնձոր դառնալ Թուրքիայի և Ռուսաստանի միջև։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3556"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wBp2lTpCseQ</id>
  <yt:videoId>wBp2lTpCseQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wBp2lTpCseQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T17:52:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T17:52:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wBp2lTpCseQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wBp2lTpCseQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян прокомментировал роль США в урегулировании армяно-турецких отношений.

Политолог считает, что, активно поддерживая нормализацию отношений Армении и Турции, США хотят ослабить влияние России в регионе Южного Кавказа.

«Грузия ориентирована на США, Азербайджан на Турцию, а Армения на Россию, у нас здесь есть военная база. По расчету американцев, это (нормализация армяно-турецких отношений) может стать дополнительным инструментом сокращения российского влияния в регионе. То есть, через Турцию будут открыты «ворота» в Европу, через которые в регион смогут войти и США», - сказал он.

По словам Саркисяна, еще в 90-е годы, когда Армения стала независимым государством, нормализация армяно-турецких отношений была приоритетом для Вашингтона.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2198"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eEpRxzhgomU</id>
  <yt:videoId>eEpRxzhgomU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eEpRxzhgomU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T04:25:17+00:00</published>
  <updated>2022-02-14T11:01:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eEpRxzhgomU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eEpRxzhgomU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» доцент кафедры эпидемиологии Ереванского государственного медицинского университета Мери Тер-Степанян прокомментировала текущую эпидемиологическую ситуацию в Армении.

По словам Тер-Степанян, сейчас в Армении наблюдается пятая волна пандемии коронавируса Covid-19 в форме проявления штамма омикрон.

Доцент ЕГМУ отметила, что по сравнению с предыдущим штаммом дельта, при омикроне болезнь протекает в более легкой форме. По ее словам, инфицированных со штаммом омикрон больше, однако госпитализированных пациентов меньше на 70%. В большинстве случае болезнь проходит в легкой форме. 

Тер-Степанян считает, что коронавирусная инфекция стала менее тяжелой болезнью, так как люди к ней адаптировались, также свою роль сыграла вакцинация. По мнению эпидемиолога, высока вероятность того, что последующие штаммы вируса будут еще более легко переносимыми для человека.

Կորոնավիրուսի 5-րդ ալիքը Հայաստանում․ԵՊԲՀ դոցենտը պատմել է օմիկրոնի մասին Տեսանյութ

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը Նվեր Մնացականյանի հետ» հաղորդման շրջանակներում Երևանի պետական բժշկական համալսարանի համաճարակաբանության ամբիոնի դոցենտ Մերի Տեր-Ստեփանյանը մեկնաբանել է Հայաստանում տիրող համաճարակաբանական իրավիճակը։
Նրա խոսքով՝ Հայաստանում  կորոնավիրուսի համաճարակի հինգերորդ ալիքն այժմ նկատվում է օմիկրոնի շտամի դրսևորմամբ։

ԵՊԲՀ-ի դոցենտը նշել է, որ նախորդ՝ դելտա շտամի համեմատ օմիկրոնի դեպքում հիվանդությունն ընթացքն  ավելի մեղմ է։ Նրա խոսքով՝ օմիկրոն շտամով վարակվածներն ավելի շատ են, բայց հոսպիտալացված հիվանդները՝ 70%-ով ավելի քիչ։ 

Տեր-Ստեփանյանի կարծիքով կորոնավիրուսային վարակն ավելի թեթև է դարձել, քանի որ մարդիկ հարմարվել են դրան, և պատվաստումը նույնպես իր դերն է ունեցել։ 

Համաճարակաբանը նշել է, որ ամենյան հավանականությամբ վիրուսի հետագա շտամներն էլ ավելի թեթև ընթացք կունենան։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2096"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:meuDxcYTmGU</id>
  <yt:videoId>meuDxcYTmGU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=meuDxcYTmGU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-10T04:23:46+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T20:04:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/meuDxcYTmGU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/meuDxcYTmGU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта Гамлет Петросян прокомментировал политику Азербайджана по представлению армянских памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) «албанскими».

По словам Петросяна, в Арцахе бесполезно искать какой-либо «албанский» след, так как его там попросту не существует. Историк отметил, что все исторические культурно-религиозные памятники Арцаха являются армянскими. 

«И в Азербайджане и среди международных экспертов нет серьезных специалистов по этой теме. Азербайджанцам остается только одно – сфальсифицировать․ В Арцахе есть более 2000 армянских исторических надписей, но хотя бы одной «албанской» буквы не существует, потому что албанские племена никогда не проживали в Арцахе», - сказал он. 

Гамлет Петросян отметил, что единственная причина возможного успеха Азербайджана в этом вопросе, как и во всех других, будет состоять в нефтедолларовых вливаниях в карманы международных структур.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3426"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tqz4N0ouzkA</id>
  <yt:videoId>Tqz4N0ouzkA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tqz4N0ouzkA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-09T18:05:58+00:00</published>
  <updated>2022-02-09T18:05:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tqz4N0ouzkA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tqz4N0ouzkA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта (перешел под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны) Гамлет Петросян рассказал о раскопках города, основанного армянским царем Тиграном II Великим. 

По словам Петросяна, азербайджанцам сложнее всего «проглотить» Тигранакерт, так как город построен в античную эллинистическую эпоху по нормам того времени, как например тогдашняя столица Армении Арташат, и нужно иметь бурную фантазию, чтобы назвать Тигранакерт «албанским».

«Я не встречал ни одного серьезного азербайджанского археолога, который привел бы аргументы против армянского происхождения Тигранакерта. Конечно, есть один - Ризван Гусейнов, который встал в церкви и говорит: «Это мусульманская баня»», - сказал археолог. 

Гамлет Петросян подчеркнул, что нет ни одного серьезного иностранного исследователя, который бы отказался от использования термина «Тиранакерт Арцаха», в то время как азербайджанцы пытаются вбросить в научное поле выражение «Албанский Тигранакерт».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="172" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6434"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JIIPn4MRCQI</id>
  <yt:videoId>JIIPn4MRCQI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JIIPn4MRCQI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-09T17:42:27+00:00</published>
  <updated>2022-02-09T17:42:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JIIPn4MRCQI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JIIPn4MRCQI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз

Генеральный секретарь Организации договора о коллективной безопасности Станислав Зась ходе конференции «Коллективная безопасность в новую эпоху: опыт и перспективы ОДКБ» в рамках Международного дискуссионного клуба «Валдай» заявил, что Армении будет оказана военная помощь в случае официального обращения. 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО отметил, что позиция ОДКБ по отношению к событиям на границе Армении и Азербайджана не изменилась и остается открытой. 

По словам Лепехина, ОДКБ является геополитическим блоком, а не военным, в связи с чем ее помощь в столкновениях на границе Армении и Азербайджана может быть реализована только при обращении стран-членов.

«Я думаю, ничего не изменилось, потому что позиция ОДКБ – открытая, в том смысле, что она готова реагировать на обращение правительства Армении. Другое дело, что правительство Армении либо почти не обращается, либо не совсем адекватно обращается к ОДКБ․ Имеется ввиду, что конкретики не предлагает, что они вместе должны сделать», - сказал он.

По словам Лепехина, для более эффективного обеспечения безопасности Армении нужно заключить новый военный союз с Россией.

«Я говорил об этом, когда был в Армении на конференции. Необходимо, по результатам войны и того, что российские миротворцы вошли в Нагорный Карабах, заключить новый военный союз между Российской Федерацией и Арменией, причем, желательно на уровне трех субъектов – Арцах, Россия и Армения», - сказал он. 

Эксперт отметил также, что для участия ОДКБ в урегулировании армяно-азербайджанских отношений понадобится коллективное содействие всех стран–членов организации, однако по этому вопросу у стран-участников нет решительной конкретной позиции.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2202"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yCSJf9rJBYw</id>
  <yt:videoId>yCSJf9rJBYw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yCSJf9rJBYw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T18:03:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:03:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yCSJf9rJBYw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yCSJf9rJBYw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Эмиль Ордуханян прокомментировал заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко об Армении.

По мнению Ордуханяна, заявление Лукашенко является отсылкой к тезису о том, что Армения «потеряла свой суверенитет», озвученному ранее президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым.

Комментируя предложение Лукашенко экс-президенту Армении Сержу Саргсяну (урегулировать карабахский конфликт за 5 млрд долларов), переданное от Алиева несколько лет назад, политолог отметил, что глава Белоруссии выступает в своеобразной роли.

«Получается, что Лукашенко стал своеобразным посланником Алиева в отношениях с Арменией», - сказал он.

Эмиль Ордуханян добавил, что ответ министерства иностранных дел Армении белорусскому лидеру был адекватным, хотя мог бы быть более акцентированным.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1504"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8YWToagq_14</id>
  <yt:videoId>8YWToagq_14</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8YWToagq_14"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T17:35:23+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T21:40:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8YWToagq_14?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8YWToagq_14/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян 

Грузия запрещает транзит в Россию через свою территорию кисломолочного продукта с маркировкой «мацун», произведенного в Армении, поскольку страна ранее зарегистрировала «мацони» в качестве своего географического указания (Geographical indication, GI).

Известный повар, глава общественной организации «Развитие и сохранение армянских кулинарных традиций» Седрак Мамулян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал запрет Грузии на ввоз армянской продукции.

По словам Мамуляна, слово «мацун» семантически имеет корень от армянского глагола «мацел» (заквашивать), что также обозначает способ приготовления, поэтому речь идёт о чётком различии армянского и грузинского продуктов.

«Я не знаю, может быть этот сугубо политический вопрос, но мацун – это чисто армянское явление. Это пример продукта, появившегося в результате кулинарных процессов в регионе, в котором мы, армяне, не только участвовали, но и являемся создателями», - сказал он.

Повар отметил, что кулинария Армении является одной из древнейших на Южном Кавказе и добавил, что 2500 лет назад армяне освоили процесс приготовления хлеба, что говорит об их осведомленности о рецептуре мацуна, так как он использовался для выпечки.

«Даже смешно добавлять к «мацун» букву «о» или «и» в конце. Это слово мацун, вот и всё» - сказал он.

Мамулян отмечает, что кухни армянского и грузинского народов не могут не быть похожими, так как культуры имеют свойство перенимать друг у друга какие-либо элементы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="977"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bfMSAE_ZLeQ</id>
  <yt:videoId>bfMSAE_ZLeQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bfMSAE_ZLeQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T16:28:08+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:46:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bfMSAE_ZLeQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bfMSAE_ZLeQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5583"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:w0hs_yRUEpM</id>
  <yt:videoId>w0hs_yRUEpM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w0hs_yRUEpM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T04:24:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T07:58:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w0hs_yRUEpM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w0hs_yRUEpM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал проект конституционных реформ, который обсуждается в НК.

По словам депутата, есть необходимость сделать переход от «суперпрезидентской» системы правления к полу-президентской, в которой не будет централизации всей полноты власти в руках одного человека. 

Арам Арутюнян отметил, что после изменения Конституции новые выборы президента и в парламент могут состояться в 2023 или 2024 году.

«По действующей Конституции, парламентские и президентские выборы проходят в один день, и эта дата приходится на 2025 год. По новым изменениям, мы постараемся разделить эти выборы. Мы также знаем, что в 2025 году истекает срок размещения российских миротворцев, и через пять его нужно продлевать. Поэтому, кажется всё сконцентрировалось на 2025 годе», - сказал он.

Парламентарий отметил также, что разные политические системы в Армении и Нагорном Карабахе не мешают их сотрудничеству.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2805"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T6cFxqQi2Ps</id>
  <yt:videoId>T6cFxqQi2Ps</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T6cFxqQi2Ps"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-07T18:02:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T18:02:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T6cFxqQi2Ps?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T6cFxqQi2Ps/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал закон «Об оккупированных территориях», который собираются принять в НК.

Арутюнян рассказал предысторию законопроекта, берущего начало в 2021 году, когда Национальное Собрание НК сделало заявление, назвав территории, перешедшие под контроль Азербайджана в ходе карабахских войн, оккупированными.

«Речь идет о территориях, перешедших под контроль Азербайджана после войны 2020 года, а также о территориях, перешедших под азербайджанский контроль в 1991–1994 годах», - сказал он.

По словам Арутюняна, законопроект провозглашает эти территории неотделимыми частями НК, в законопроекте указано также, что любые действия, проводимые на указанных территориях, должны будут соответствовать законам Нагорного Карабаха. 

«Мы понимаем специфику статуса Арцаха и то, что за нас переговоры ведет Армения. Но до тех пор, пока Арцах не участвует в переговорах, наша риторика может быть максималистской», - подчеркнул Арутюнян. 

Депутат также рассказал, что в рамках нового закона появится возможность дать точный правовой статус людям, которые были вынуждены в результате войны покинуть эти территории․</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2066"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
