<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:l8v7fRHycB8</id>
  <yt:videoId>l8v7fRHycB8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l8v7fRHycB8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T16:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T16:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l8v7fRHycB8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l8v7fRHycB8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку не смог навязать Армении коридор, получив который, продолжит стрелять 

Несмотря на то, что официальные лица Армении заявляют, что Азербайджану не будет предоставлен коридор в Нахичевань, из Баку продолжают звучать заявления о «Зангезурском коридоре». 

Бывший секретарь Совбеза Нагорного Карабаха (армянское название Арацах) Самвел Бабаян уверен, что «Зангезурского коридора», на котором настаивают Азербайджан и Турция, не будет. По словам Бабаяна, невозможно построить дорогу через Мегри.

«Азербайджан был воодушевлен победой и думал, что идею этого коридора можно навязать Армении, но не получилось, такого не будет», - сказал Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО.

По мнению политолога Тарона Оганесяна, продолжающаяся агрессия азербайджанской стороны не направлена на реализацию проекта «коридор». 

«Они могут использовать стрельбу как средство давления, но нельзя сказать, что они стреляют, так как не получили коридор. Нельзя сказать, что, если они получат коридор, перестанут стрелять», - сказал Оганесян. (изменено)
[0:32]
Политолог Бениамин Погосян, комментируя вопрос, будет ли формат «3 + 3» служить воплощению в жизнь идеи «коридора», отметил, что этот формат формируется по принципу решения региональных вопросов с участием стран региона, поэтому вполне вероятно, что в нем будут обсуждать все вопросы, касающиеся Южного Кавказа.

По словам специалиста по переговорному делу Артура Мартиросяна, Азербайджан, говоря о коридоре, пытается оправдать свои амбиции наличием Лачинского коридора, связывающего Армению с Нагорным Карабахом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="148" average="4.84" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3133"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6rilkhEg_s</id>
  <yt:videoId>D6rilkhEg_s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6rilkhEg_s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6rilkhEg_s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6rilkhEg_s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Британия пока не признала Геноцид армян, но на Турцию надавила: Марукян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО доктор исторических наук, заведующий отделом «Истории Армянского вопроса и Геноцида армян» Института Истории НАН Армении Армен Марукян прокомментировал принятие в первом чтении законопроекта о Геноциде армян в парламенте Великобритании. 

По словам профессора, еще 24 мая в 1915 года британское правительство присоединилось к заявлению стран Антанты и осудило массовые убийства армян в Османской империи, назвав их преступлением против человечества, что равносильно термину «геноцид», который был принят позже. 

Армен Марукян подчеркнул, что принятие законопроекта в первом чтении не означает, что Великобритания окончательно признала Геноцид армян. 

«Пусть не будет заблуждения, что Великобритания уже признала Геноцид армян, это лишь принятие законопроекта в первом чтении. Следующее чтение состоится в марте следующего года. Это означает, что Великобритания, как и многие другие страны, начинает оказывать давление на Турцию», - сказал он.

По мнению профессора, этот шаг Великобритании после долгого молчания следует рассматривать в контексте урегулирования карабахского конфликта после 44-дневной войны. Армен Марукян призывал не торопиться и дождаться полноценного принятия законопроекта во втором чтении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="4.94" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2288"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:pXOEv8uJXug</id>
  <yt:videoId>pXOEv8uJXug</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=pXOEv8uJXug"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-13T04:33:34+00:00</published>
  <updated>2021-11-13T08:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/pXOEv8uJXug?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/pXOEv8uJXug/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Чего нужно опасаться Армении: специалист по переговорам об условиях Алиева

В эфире РУСАРМИНФО специалист по переговорному делу Артур Мартиросян проанализировал позицию Азербайджана и выдвигаемые им условия для переговоров с Арменией.

Специалист отметил, что Азербайджан выдвигает условие признания его территориальной целостности, и это будет означать, в том числе, признание Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в составе Азербайджана. 

Артур Мартиросян подчеркнул, что само начало процесса демаркации и делимитации будет означать уступки Армении, так как это означает признание территории Азербайджана, после чего останется лишь уточнить небольшие участки, где проходит граница. 

Эксперт также отметил, что переговорные позиции по-прежнему сильнее у Баку, и Алиев все еще обладает достаточным ресурсом, чтобы отказаться вести переговоры, пока не будут выполнены его условия. Поэтому, по словам эксперта, Армения должна рассчитать все риски будущих переговоров и быть максимально осторожной в них.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="4.30" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3776"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uBFEEvCbA2g</id>
  <yt:videoId>uBFEEvCbA2g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uBFEEvCbA2g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-12T10:10:29+00:00</published>
  <updated>2021-11-12T13:53:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uBFEEvCbA2g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uBFEEvCbA2g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Главной преградой для переговоров по Карабаху является Азербайджан: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО специалист по переговорному делу Артур Мартиросян прокомментировал состояние переговорного процесса между Арменией и Азербайджаном. 

По словам Мартиросяна, в переговорах заинтересованы как российская сторона, так и западные державы, однако главной преградой для начала переговоров по нагорно-карабахскому урегулированию является позиция Азербайджана.

«Азербайджан не видит каких-либо причин для начала переговоров. Они считают, что вопрос уже окончательно решен, а последней точкой должно стать признание их территориальной целостности Арменией», - сказал он.

Эксперт отметил, что, если армянская сторона примет условия Баку, это будет означать согласие со статусом Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в составе Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="4.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1601"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Rq0N39Evin0</id>
  <yt:videoId>Rq0N39Evin0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Rq0N39Evin0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-12T04:32:22+00:00</published>
  <updated>2021-11-12T17:20:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Rq0N39Evin0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Rq0N39Evin0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арарат подарил армянам счастье и национальный подъем: Сергей Бондаренко 

Легендарный футболист ереванского «Арарата» Сергей Бондаренко в эфире РУСАРМИНФО рассказал о годах, когда ереванская команда была на олимпе советского футбола. 

По словам Бондаренко, футболисты «Арарата» смогли подарить армянскому народу счастье.

«Люди танцевали на трибунах. Приходили домой и улыбались, были счастливы. Когда мы возвращались с выездного матча, болельщики нас провожали до дома из аэропорта», - рассказал он. 

Бывший футболист подчеркнул, что для армянского народа, который пережил множество страданий, победы «Арарата» стали настоящим утешением и способствовали национальному подъему.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="205" average="4.92" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5839"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Uzne7xAj7p0</id>
  <yt:videoId>Uzne7xAj7p0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Uzne7xAj7p0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-11T18:15:11+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T18:15:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Uzne7xAj7p0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Uzne7xAj7p0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тогда было важно только одно-Арарат на груди: Бондаренко о деньгах в футболе 

Бывший футболист ереванского «Арарата» Сергей Бондаренко в эфире РУСАРМИНФО рассказал, почему не удалось сохранить преемственность в армянском футболе после развала СССР.

По словам Бондаренко, футбол, как важная для национального духа игра, способная сплотить, перестал существовать с изменением культурно-ценностных ориентиров.

«Мы тогда знали лишь одно – на груди написано «Арарат», значит больше ничего не важно», - сказал он. 

Бондаренко отметил, что футбол испортили деньги. В частности, футболистам стали предлагать премиальные за голы, что плохо отражалось на атмосфере в команде, так как не все игроки имели возможность забивать.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="4.81" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="428"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ct42VaCxL0g</id>
  <yt:videoId>Ct42VaCxL0g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что делать Армении, если подписание нового документа неизбежно: Погосян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ct42VaCxL0g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-11T04:28:07+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T09:15:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что делать Армении, если подписание нового документа неизбежно: Погосян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ct42VaCxL0g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Ct42VaCxL0g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Что делать Армении, если подписание нового документа неизбежно: Погосян 

Политолог Бениамин Погосян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что в ожидаемом процессе демаркации и делимитации армяно-азербайджанской границы существуют серьезные риски.

По его словам, какие бы советские карты не легли в основу процесса, они предполагают Нагорный Карабах в составе Азербайджана.

Погосян отметил, что в этой ситуации, если подписание нового документа неизбежно, то Армения должна настоять на том, чтобы в нем было прописано, что процесс демаркации не затрагивает Карабах, и он не может быть в составе Азербайджана. 

Также политолог считает, что нужно сделать все возможное, чтобы численность армян в Нагорном Карабахе не сократилась, и эту задачу должны выполнять не только армянские власти, но и все армянство.

Ի՞նչ պետք է անի Հայաստանը, եթե նոր փաստաթղթի ստորագրումն անխուսափելի է. Պողոսյան 


Քաղաքագետ Բենիամին Պողոսյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում հայտնել է, որ Հայաստանի և Ադրբեջանի միջև սահմանազատման և սահմանագծման սպասվող գործընթացը լուրջ ռիսկեր է պարունակում։

Նրա խոսքով, սովետական ինչ քարտեզներ էլ լինեն գործընթացի հիմքում, դրանցով Արցախը նշվում է որպես Ադրբեջանի մաս։

Պողոսյանը նշել է՝ եթե նոր փաստաթղթի ստորագրումն անխուսափելի է, ապա Հայաստանը պետք է պնդի փաստաթղթում նշել, որ սահմանազատման գործընթացը չի կարող որևէ կերպ ազդել Արցախի վրա և այն Ադրբեջանի մաս լինել չի կարող։

Քաղաքագետի կարծիքով՝ ամեն ինչ պետք է անել , որ Արցախում հայերի թիվը չնվազի, և այդ խնդիրը պետք է լուծեն  ոչ միայն Հայաստանի իշխանությունները, այլև ամբողջ հայությունը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="4.72" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4593"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cHlDRH8Leyg</id>
  <yt:videoId>cHlDRH8Leyg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>45 тысяч азербайджанцев в Карабахе до 2030 года: политолог о планах Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cHlDRH8Leyg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-10T18:16:42+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T10:30:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>45 тысяч азербайджанцев в Карабахе до 2030 года: политолог о планах Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cHlDRH8Leyg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cHlDRH8Leyg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

45 тысяч азербайджанцев в Карабахе до 2030 года: политолог о планах Баку

Политолог Бениамин Погосян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что власти Азербайджана преследуют цель сокращения численности армянского населения в Нагорном Карабахе и увеличения численности азербайджанцев.

«У Азербайджана есть планы по заселению территорий, которые раньше контролировались Карабахом. До 2030 года в Шуши они планируют поселить 25 тысяч азербайджанцев, а в Гадрутском районе - от 15 до 20 тысяч. То есть, до 2030 года они планируют иметь 40-45-тысячное азербайджанское население на территории бывшей НКАО», - сказал политолог.

Бениамин Погосян отметил, что одновременно Азербайджан будет делать все для того, чтобы в Карабахе сокращалась численность армян.

«Идеальный вариант для них – иметь одинаковое число армян и азербайджанцев на территории бывшего НКАО», - отметил Погосян.

По его словам, конечная цель состоит в том, что Азербайджан в итоге может согласиться на референдум, итоги которого будут в пользу Баку.


45 հազար ադրբեջանցի` Արցախում, մինչև 2030 թվականը․ քաղաքագետը՝ Բաքվի պլանների մասին 

Քաղաքագետ Բենիամին Պողոսյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում ասել է, որ Ադրբեջանի իշխանությունները նպատակ են հետապնդում նվազեցնել հայ բնակչության թիվն Արցախում և ավելացնել ադրբեջանցիներինը։

«Ադրբեջանը ծրագրում է բնակեցնել այն տարածքները, որոնք նախկինում վերահսկվում էին Արցախի կողմից: Նախատեսում են մինչև 2030 թվականը Շուշիում բնակեցնել 25 հազար, իսկ Հադրութի շրջանում՝ 15-ից 20 հազար ադրբեջանցի։ Այսինքն՝ մինչև 2030 թվականը նախկին ԼՂԻՄ-ի տարածքում նախատեսում են ունենալ 40-45 հազար ադրբեջանցի բնակչություն»,- ասել է քաղաքագետը։

Բենիամին Պողոսյանը նշել է, որ միևնույն ժամանակ Ադրբեջանն ամեն ինչ անելու է Արցախում հայերի թիվը նվազեցնելու համար։

«Նրանց համար իդեալական տարբերակը նախկին ԼՂԻՄ-ի տարածքում նույն թվով հայեր ու ադրբեջանցիներ ունենալն է»,- ասել է Պողոսյանը։

Նրա խոսքով՝ վերջնական նպատակն այն է, որ Ադրբեջանն ի վերջո կարող է համաձայնել հանրաքվեի, որի արդյունքները կլինեն Բաքվի օգտին։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="3.88" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="968"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qvwlUqFMLig</id>
  <yt:videoId>qvwlUqFMLig</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку решает задачу «в Карабахе не должно быть армян и русских»: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qvwlUqFMLig"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-10T04:33:05+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T09:17:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку решает задачу «в Карабахе не должно быть армян и русских»: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qvwlUqFMLig?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qvwlUqFMLig/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Баку решает задачу «в Карабахе не должно быть армян и русских»: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО специалист по Азербайджану Тарон Оганесян прокомментировал продолжающееся агрессивное поведение Азербайджана в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и в отношении Армении.

По словам Оганесяна, провокации и нарушения режима прекращения огня продолжатся до тех пор, пока Баку не решит свои задачи.

«Они хотят, чтобы в Арцахе не было армянского населения, армянских военнослужащих и российских миротворцев. То есть, можно сказать, что они хотят, чтобы в Арцахе не было армян и русских», - сказал он. 

Эксперт отметил, что, если жители Нагорного Карабаха не будут чувствовать себя в безопасности, то исход населения из НК неизбежен.

Բաքուն խնդիր է լուծում` Արցախում հայեր ու ռուսներ չպետք է լինեն. փորձագետ 

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում ադրբեջանագետ Տարոն Հովհաննիսյանը մեկնաբանել է Ադրբեջանի շարունակվող ագրեսիվ պահվածքը Արցախի և Հայաստանի նկատմամբ։

Հովհաննիսյանի խոսքով, սադրանքներն ու հրադադարի ռեժիմի խախտումները կշարունակվեն այնքան ժամանակ, քանի դեռ Բաքուն չի լուծել իր խնդիրները։

«Նրանք ցանկանում են, որ Արցախում հայ բնակչություն, հայ զինծառայողներ և ռուս խաղաղապահներ չլինեն։ Այսինքն՝ կարելի է ասել՝  ուզում են, որ Արցախում հայեր ու ռուսներ չլինեն»,- ասել է նա։

Փորձագետը նշել է, որ եթե Արցախում բնակիչներն իրենց ապահով չզգան, ապա այնտեղից բնակչության արտահոսքն անխուսափելի է։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="108" average="4.63" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4333"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wc54o-oFx1A</id>
  <yt:videoId>wc54o-oFx1A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский стал «модным» языком в Азербайджане: эксперт о рисках для Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wc54o-oFx1A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-09T18:13:50+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T09:35:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский стал «модным» языком в Азербайджане: эксперт о рисках для Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wc54o-oFx1A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wc54o-oFx1A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский стал «модным» языком в Азербайджане: эксперт о рисках для Карабаха 

В эфире РУСАРМИНФО специалист по Азербайджану Тарон Оганесян прокомментировал начало усиленного изучения армянского языка в Азербайджане.

По словам Оганесяна, существует несколько причин – это «модно», и финансируется внутренними азербайджанскими фондами, а также знание армянского языка может пригодится во время военных действий. 

«Также есть очень опасная тенденция. Они пытаются оказать влияние на жителей Арцаха. И они будут продолжать работать в этом направлении для того, чтобы влиять на население «знающими и понимающими» языковую среду», - сказал Оганесян.

Эксперт отметил, что, интерес к армянскому языку со стороны азербайджанцев объясняется одной конечной целью – захватить в итоге весь Нагорный Карабах.

Հայերենը Ադրբեջանում դարձել է «մոդայիկ» լեզու. փորձագետը խոսել է Արցախին վերաբերող ռիսկերի մասին 

ՌՈւՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում ադրբեջանագետ Տարոն Հովհաննիսյանը խոսել է  Ադրբեջանում հայոց լեզվի ինտենսիվ ուսումնասիրության մասին։

Ըստ Հովհաննիսյանի՝ պատճառները մի քանիսն են․ դա «մոդայիկ» է և ֆինանսավորվում է ներքին ադրբեջանական միջոցներով: Հայոց լեզվի իմացությունը կարող է օգտակար լինել նաև ռազմական գործողությունների ժամանակ։

«Կա նաև շատ վտանգավոր միտում։ Նրանք փորձում են ազդել Արցախի ժողովրդի վրա։ Եվ նրանք շարունակելու են աշխատել այս ուղղությամբ՝ հետապնդելով Արցախն ամբողջությամբ կլանելու նպատակ», - ասել է Տարոն Հովհաննիսյանը։

Փորձագետը նշել է, որ ադրբեջանցիների կողմից հայոց լեզվի նկատմամբ հետաքրքրությունը բացատրվում է մեկ վերջնական նպատակով՝ գրավել ամբողջ Արցախը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="4.40" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2095"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nWbaJFTwd7Q</id>
  <yt:videoId>nWbaJFTwd7Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Не спешите с Николом: Самвел Бабаян считает, что «список» длинный</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nWbaJFTwd7Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T18:21:29+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T10:32:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Не спешите с Николом: Самвел Бабаян считает, что «список» длинный</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nWbaJFTwd7Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nWbaJFTwd7Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Не спешите с Николом: Самвел Бабаян считает, что «список» длинный

Бывший секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха, командующий Армией обороны в первой карабахской войне Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что нужно разобраться во всей истории переговорного процесса, а также подготовки армянской стороны к войне.

По его словам, армянское руководство в прошлом (до Пашиняна – ред.) так и не определилось по какому пути идти – уступок или усиления армии. В результате ни то, ни другое сделано не было, и все закончилось войной. 

«Вы не укрепляли армию, при этом, когда вам предлагали мандатный вариант, вы называли это предательством, на уступки тоже не пошли, в итоге отправили людей на верную смерть», - сказал он. 

Бабаян подчеркнул, что он обратился с письмом к бывшему руководству Армении, призвав купить оружие, однако это было проигнорировано, и продолжалась коррупция. Сейчас же, по словам Бабаяна, оппозиция обвиняет во всех грехах только Никола Пашиняна, призывая с ним разобраться.

Նիկոլի հարցում մի շտապեք․ Սամվել Բաբայանը կարծում է, որ «ցանկը» երկար է 

Արցախի Անվտանգության  խորհրդի նախկին քարտուղար, արցախյան  առաջին պատերազմում Պաշտպանության բանակի  հրամանատար Սամվել Բաբայանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում ասել է, որ անհրաժեշտ է հասկանալ բանակցային գործընթացի ամբողջ պատմությունը, ինչպես նաև այն, թե ինչպես է հայկական կողմը պատրաստվել պատերազմին։

Բաբայանի խոսքով՝ Հայաստանի նախկին ղեկավարությունը չէր որոշել՝ որ ճանապարհով գնալ, զիջումների, թե բանակի հզորացման։ Արդյունքում ոչ մեկը, ոչ էլ մյուսը չի արվել, և ամեն ինչ ավարտվել է պատերազմով։

«Դուք չուժեղացրիք բանակը, մինչդեռ, երբ ձեզ առաջարկեցին մանդատի տարբերակը, դուք  դա դավաճանություն անվանեցիք ու զիջումների  չգնացիք և, ի վերջո, մարդկանց ուղարկեցիք անխուսափելի մահվան», - ասել է  նա։

Բաբայանն ընդգծել է, որ ինքը նամակով դիմել է Հայաստանի նախկին ղեկավարությանը, կոչ անելով զենք գնել, սակայն դա անտեսվել է, և կոռուպցիան շարունակվել է։ Հիմա, ըստ Բաբայանի, ընդդիմությունը բոլոր մեղքերը բարդում է միայն Նիկոլ Փաշինյանի վրա, հորդորելով հաշվեհարդար տեսնել նրա հետ։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="397" average="4.70" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14598"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aOB9JqgmD4c</id>
  <yt:videoId>aOB9JqgmD4c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aOB9JqgmD4c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T17:45:46+00:00</published>
  <updated>2021-11-08T17:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aOB9JqgmD4c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aOB9JqgmD4c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты 

Руководитель «Международного центра человеческого развития» Теван Погосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что война между Арменией и Азербайджаном не закончилась после подписания трехстороннего соглашения, о чем свидетельствуют различные факты. 

«Наша война и не заканчивалась. Это всего лишь соглашение о прекращении огня. Вы помните, даже вчера сам руководитель правящей партии говорил, что за этот год было лишь 5 дней, когда не стреляли, и перемирие не нарушалось», - сказал Погосян.

Эксперт отметил, что с 12 мая 2021 года территории Армении оккупированы, Азербайджан удерживает и не возвращает военнопленных, и все это свидетельствует о том, что война, в широком понимании этого слова, не закончилась. 

«Сегодня в Шуши стреляли по гражданским людям и убили одного. Если это не война, тогда что? Мы живем в войне с 94 года и до сих пор живем в военное время» - сказал он. 

По словам Погосяна, помимо непосредственно стрельбы, в разное время у этой войны может быть разное проявление - информационное, дипломатическое, технологическое, экономическое.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="4.41" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1232"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W6ShRXoHVJA</id>
  <yt:videoId>W6ShRXoHVJA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W6ShRXoHVJA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T16:47:20+00:00</published>
  <updated>2021-11-11T09:40:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W6ShRXoHVJA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W6ShRXoHVJA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли Видео 

Бывший секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха, командующий Армией обороны в первой карабахской войне Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО высказался о предстоящих работах комиссии по расследованию обстоятельств 44-дневной войны.

Бабаян, который также был включен в состав комиссии, заявил, что оппозиционные круги недовольны этим обстоятельством, так как знают, что он был в Карабахе во время войны и знает, что происходило, кто за что должен понести ответственность. 

«Если у тебя нет опасений, какая тебе разница, кто участвует в этой комиссии? Я сам готов ответить на все вопросы, если такие есть», - сказал он.

В частности, Бабаян обвинил некоторых командиров в провале в ходе обороны Шуши. По словам Бабаяна, была разработана операция по обороне Шуши, однако ее отказались осуществить. В результате военнослужащих отправили по открытой местности, и несколько сот армянских военнослужащих погибли.

«Вы не хотите за это ответить, парни? Давайте выясним, кто за это должен отвечать, кто были командиры на этих участках. Когда кому-то говорят - это был ты, он говорит, нет, это был другой. Но я знаю, кто, где был, и что произошло», - сказал он. 

Бабаян заявил, что за 1000 лет Армения впервые вернула земли во время первой Карабахской войны благодаря ему.

«Впервые это случилось под моим руководством. Не забывайте это. Сейчас я обязан изучить это и отправить вас - тех, кто сдал эти земли, в Вардашен (тюрьма в Ереване – ред.)», - сказал он. 

Говоря о причинах такого исхода войны, Самвел Бабаян отметил, что среди армянского офицерского состава было много неквалифицированных специалистов. Он подчеркнул, что Армения быстрыми темпами должна восстановить свою армию.

Ես իրավունք ունեմ ձեզ ուղարկելու Վարդաշեն. Բաբայանը՝ հող հանձնողների մասին 

Արցախի  Անվտանգության խորհրդի նախկին քարտուղար, արցախյան առաջին պատերազմում Պաշտպանության բանակի  հրամանատար Սամվել Բաբայանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի  եթերում խոսել է 44-օրյա պատերազմի հանգամանքներն ուսումնասիրող հանձնաժողովի առաջիկա աշխատանքների մասին։

Սամվել Բաբայանը, որը  նույնպես ընդգրկված է  հանձնաժողովի կազմում, ասել է, որ ընդդիմադիր շրջանակները դժգոհ են, քանի որ գիտեն՝ պատերազմի ժամանակ ինքը  եղել է Արցախում  և գիտի՝  ինչ է տեղի ունեցել  և ով ինչի համար պետք է պատասխան տա։

«Եթե դու  մտավախություն չունես, քեզ համար ի՞նչ տարբերություն, թե ով է ընդգրկված հանձանժողովի կազմում։ Ես ինքս պատրաստ եմ պատասխանել բոլոր հարցերին, եթե այդպիսիք կան», - ասել է  նա։
[10:06]
Մասնավորապես՝  Բաբայանը Շուշիի պաշտպանության  ձախողման մեջ մեղադրել է որոշ հրամանատարների։ Բաբայանի խոսքով՝ Շուշիի պաշտպանության օպերացիա է մշակվել, սակայն այն չի իրագործվել։ Արդյունքում զինծառայողներին ուղարկել են բաց տարածք, և մի քանի հարյուր հայ զինծառայողներ զոհվել են։

«Չե՞ք ուզում պատասխան տալ սրա համար։ Եկեք պարզենք, թե ով պետք է պատասխան տա, ովքեր են եղել այս հատվածների հրամանատարները։ Երբ մեկին ասում ես՝ դու էիր, ասում է՝ չէ, ուրիշն էր։ Բայց ես գիտեմ, թե ով, որտեղ է եղել, ինչ է տեղի ունեցել»,- ասել է  նա։

Բաբայանը հայտարարել է, որ Արցախյան առաջին պատերազմում,  1000 տարվա մեջ  Հայաստանն առաջին անգամ իր շնորհիվ է վերադարձրել հողերը։

«Դա առաջին անգամ տեղի է ունեցել իմ գլխավորությամբ։ Մի մոռացեք։ Հիմա ես պարտավոր եմ  ուսումնասիրել և ձեզ՝ այս հողերը հանձնողներին, ուղարկել Վարդաշեն (բանտ Երևանում-խմբ.)»,- ասել է  Բաբայանը։

Խոսելով պատերազմի ելքի պատճառների մասին, Սամվել Բաբայանը նշել է, որ հայ սպաների մեջ եղել են  որակավորում չունեցող բազմաթիվ  մարդիկ։ Նա ընդգծել է, որ Հայաստանը պետք է արագ վերակառուցի բանակը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="2283" average="4.79" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="66834"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FX1VRHy4vHQ</id>
  <yt:videoId>FX1VRHy4vHQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FX1VRHy4vHQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-07T17:00:52+00:00</published>
  <updated>2021-11-07T17:00:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FX1VRHy4vHQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FX1VRHy4vHQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе 

После того, как байрактары переварили Арцахскую резню, они добрались до рубежей Донбасса, по обе стороны которых живут христиане. Как вы думаете, произошло бы это, если бы в Арцахе работал «антибайрактар» или, если бы кто-то остановил потоки фосфора, лившиеся на головы мирных жителей? А сейчас Чавушоглу говорит то, что говорили нам во время войны из Израиля. Мол, вы знаете, продажа оружия, в том числе и забирающего невинные жизни, это такой же бизнес, как продажа мандаринов или помидоров. Если это действительно так, то байрактар может быть везде, как помидоры и мандарины, в качестве единицы измерения в классификации государств. Но ведь есть что-то, что не связано с этой аморальной земной выгодой и может появиться по иронии судьбы, как байрактар в Донбассе? Для этого нужно всего лишь ответить на вопрос: Почему вы, да еще и с присущим мировым софизмом, не предотвратили это в Арцахе? Наверное, вы думали, что эта беда постучится только в армянскую дверь…

Нвер Мнацаканян

Ինչո՞ւ Արցախում հակաբայրակթարը չմիացրեցիք

Արցախյան սպանդը մարսելուց հետո  բայրաքթարները հասել են Դոնբասի սահմանագիծ, որի երկու կողմում էլ քրիստոնյաներ են ապրում: Ինչ եք կարծում ,դա տեղի կունենար, եթե Արցախում գործեր հակաբայրաքթարը, կամ որևէ մեկը կանգնեցներ խաղաղ բնակչի գլխին թափվող ֆոսֆորը: Հիմա էլ Չավուշօղլուն է ասում այն, ինչ ասում էին մեզ պատերազմի ժամանակ Իսրայելից. թե բա գիտեք, որ զենքի վաճառքը, այդ թվում և անմեղ կյանքեր խլող, այնպիսի բիզնես է, ինչպիսին մանդարինի կամ լոլիկի վաճառքը: Եթե դա իսկապես այդպես է, ուրեմն բայրաքթարը կարող է լինել ամենուր, ինչպես լոլիկն ու մանդարինը, որպես պետություններին դասակարգող համարժեք չափման միավոր: Բայց, կա չէ մի բան, որի չափման միավորը երկրային այդ անբարո շահի հետ կապ չունի և կարող է հայտնվել անգամ ճակատագրի հեգնանքով, ինչպես Դոնբասում հայտնված բայրաքթարը: Հնարավոր է կանխել հերթական աղետը, իհարկե: Դրա համար ընդամենը պետք է պատասխանել հարցին. ինչու դա չկանխեցիք Արցախում, այն էլ համաշխարհային կոչվող  այդպիսի սոփեստությամբ. երևի  մտածում էիք, թե այդ ուղտը հայերի դռանը չոքած կմնա…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1277" average="4.93" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="25974"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a7hkhSKoSn0</id>
  <yt:videoId>a7hkhSKoSn0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a7hkhSKoSn0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-07T14:49:37+00:00</published>
  <updated>2021-11-07T14:49:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a7hkhSKoSn0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a7hkhSKoSn0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта

В Армении в центре внимания продолжает оставаться вопрос нормализации отношений с соседями. В первую очередь это касается разблокировки коммуникаций в регионе.

Президент Турции Реджеп Эрдоган продолжает на различных платформах заявлять о готовности к нормализации отношений с Арменией, при этом выдвигая различные предусловия.

Тюрколог Нелли Минасян в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» заявила, что Турция не собирается идти на нормализацию отношений без предусловий.

«Турция выдвинула следующие предварительные условия: признание границ, установленных Карским договором, отказ от вопроса признания Геноцида армян и карабахского вопроса», - сказала она.

По мнению политолога Акопа Бадаляна, не исключено, что Турция дипломатически обойдет вопрос о предварительных условиях в данный момент, поскольку Эрдоган в последнее время перестал говорить о «Зангезурском коридоре».

По словам депутата Геворга Папояна, многолетнее отсутствие диалога в вопросе, связанном с закрытыми границами, нанесло огромный ущерб экономике Армении. Он отметил, что зачастую армянские экспортеры оказываются «у разбитого корыта», поскольку единственная дорога экспорта – Верхний Ларс закрывается по той или иной причине.

Военный эксперт Карен Ованнисян отметил, что Турция делает посредником в отношениях с Армений Азербайджан, что усложняет дальнейший диалог. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Рубен Сафрастян отметил, что позицию Турции по нормализации отношений с Арменией носят чисто формальный характер. Реальная же политика Турции, по его словам, заключается в выдвижении все новых и новых условий, без выполнения которых нормализации отношений не будет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="4.82" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3461"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
