<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:j7jlwQOCmv8</id>
  <yt:videoId>j7jlwQOCmv8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Турция открывают границу для граждан Азербайджана: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=j7jlwQOCmv8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-06T18:01:44+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T18:26:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Турция открывают границу для граждан Азербайджана: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/j7jlwQOCmv8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/j7jlwQOCmv8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Турция открывают границу для граждан Азербайджана: тюрколог

Тюрколог Тиран Локмагезян проанализировал итоги состоявшейся в Вене четвертой встречи спецпредставителей Армении и Турции по нормализации отношений.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» тюрколог выразил мнение, что достигнутая договоренность об открытии армяно-турецкой границы для жителей третьих стран касается граждан Азербайджана.

Локмагезян считает, что Турция не пойдет на полноценное открытие границы, если не добьется выполнения своих требований от Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="702"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WU71SVByM4I</id>
  <yt:videoId>WU71SVByM4I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия между Арменией и Азербайджаном: Калачев считает, что простого ответа нет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WU71SVByM4I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-06T17:39:24+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T21:38:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия между Арменией и Азербайджаном: Калачев считает, что простого ответа нет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WU71SVByM4I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WU71SVByM4I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия между Арменией и Азербайджаном: Калачев считает, что простого ответа нет

Российский политолог Константин Калачев прокомментировал позицию России по событиям на Южном Кавказе, пояснив интересы Москвы в отношениях с Арменией, и Азербайджаном.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что Россия хочет иметь хорошие отношения и со своим союзником Арменией, и со своим партнером Азербайджаном. 

«Очень трудно найти эту линию, компромиссы, которые позволили бы «и рыбку съесть, и ног не замочить». Трудно, с одной стороны, не огорчать Алиева, и с другой стороны, не создавать проблем для армянской стороны», - подчеркнул он. 

Калачев отметил, что в этом вопросе есть не только объективные, но и субъективные факторы, в том числе личные симпатии и антипатии. Также важно учитывать турецкий фактор, влияющий на позицию по Азербайджану.

«Я думаю, сейчас Россия осознает, что в нынешней ситуации нужно в большей степени отражать интересы армянской стороны, поскольку в противном случае азербайджанская сторона будет считать поиск компромиссов демонстрацией слабости, и требования будут возрастать – вплоть до полного возвращения Карабаха», - сказал он. 

Константин Калачев отметил, что Россия нуждается в Армении как в союзнике на Южном Кавказе, но не готова разорвать отношения с Азербайджаном, который является важным экономическим партнером. 

По его словам, простых ответов на вопрос о позиции Москвы по проблемам на Южном Кавказе нет. Позиция не выражается в принципе «черное или белое», иначе война 2020 года выглядела бы совершенно иначе. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1734"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:N60O3L7PBNI</id>
  <yt:videoId>N60O3L7PBNI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=N60O3L7PBNI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-06T16:47:28+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T20:44:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/N60O3L7PBNI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/N60O3L7PBNI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1903"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:StPXi0uWpHQ</id>
  <yt:videoId>StPXi0uWpHQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Армении единоначалие лучше, чем размазанность по тарелке: Маркедонов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=StPXi0uWpHQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-06T12:26:58+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T12:43:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Армении единоначалие лучше, чем размазанность по тарелке: Маркедонов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/StPXi0uWpHQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/StPXi0uWpHQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Для Армении единоначалие лучше, чем размазанность по тарелке: Маркедонов

Кандидат исторических наук, сотрудник МГИМО, политолог-международник Сергей Маркедонов в День Конституции Армении порассуждал о форме политического правления в республике.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Маркедонов предположил, какая форма политического правления для безопасности Армении более подходит.

Политолог подчеркнул, что каждая система хороша при определенном наборе вызовов. По мнению Маркедонова, единоначалие для безопасности Армении лучше, чем «размазанность» политических институтов по тарелке.

«Мне кажется, что парламентская система не очень соответствует тем вызовам, с которыми Армения сталкивается. Армения из четырех границ фактически имеет только две открытые. Притом, речь идет не только о закрытии других двух границ, речь идет о конфликте», — сказал Маркедонов.

Эксперт отметил, что конфликт между Арменией и Азербайджаном нельзя считать карабахским, он касался не только Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), но и других территорий․ В этом конфликте Баку пользуется политической и военно-дипломатической поддержкой Анкары, как это было в 2020 году.

«Президент Турции Эрдоган в университете национальной обороны в Стамбуле рассказал об успешных действиях турецкой армии в Ливии и Азербайджане. Под Азербайджаном, конечно, понимался Карабах и примыкающие районы», — отметил Маркедонов.

По словам эксперта, при классической парламентской системе процесс принятия решений будет усложняться. В качестве примера он напомнил историю Первой Республики Армения, которая тоже была парламентской. Тогда, по словам Маркедонова, все закончилось Александропольским миром, а затем жестким выбором – либо Советы с одной стороны, либо Турция с другой.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="886"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5rI-Ao5Kurw</id>
  <yt:videoId>5rI-Ao5Kurw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5rI-Ao5Kurw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-06T05:15:51+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T19:52:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5rI-Ao5Kurw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5rI-Ao5Kurw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1828"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ysdJvnP2C38</id>
  <yt:videoId>ysdJvnP2C38</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>День Конституции: эксперты предлагают утвердить армянские правила игры</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ysdJvnP2C38"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-05T18:21:15+00:00</published>
  <updated>2022-07-05T18:21:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>День Конституции: эксперты предлагают утвердить армянские правила игры</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ysdJvnP2C38?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ysdJvnP2C38/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

День Конституции: эксперты предлагают утвердить армянские правила игры 

Специалист по конституционному праву Арташес Халатян и руководитель организации «Союз информированных граждан» Даниел Иоаннисян обсудили нормы действующей Конституции Армении, ее плюсы и минусы и планируемые реформы. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Халатян заявил, что изменения в Конституции Армении раньше всегда осуществлялись для выполнения воли той или иной политической силы.  По его словам, сейчас в Армении действует суперпремьерская форма правления, и премьер выполняет функции президента. 

«Ситуацию можно изменить, во-первых, расширив права оппозиции. В этом контексте также очень важна роль президента. Он должен быть неполитической личностью и избираться парламентом, более того, полномочия президента следует расширить», - подчеркнул специалист. 

Даниел Иоаннисян подчеркнул, что народ Армении должен впервые самостоятельно утвердить собственную Конституцию – правила игры. Прежде, по его словам, эти правила устанавливались теми крупными державами – Османской империей, Византией, Советским Союзом.

«Мы должны собраться все вместе и сказать: «Вот правила игры, которые определили мы сами, а не кто-нибудь другой!»», - сказал он. 

По его словам, в Армении должен быть президент, которого избирает народ, и который не будет наделен рычагами исполнительной власти, но будет иметь рычаги для создания судебной системы.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="721"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Nq1weuTVPfc</id>
  <yt:videoId>Nq1weuTVPfc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская история в 2020 году не закончилась: Маркедонов о «молчании» Москвы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Nq1weuTVPfc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-05T17:46:34+00:00</published>
  <updated>2022-07-06T04:06:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская история в 2020 году не закончилась: Маркедонов о «молчании» Москвы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Nq1weuTVPfc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/Nq1weuTVPfc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армянская история в 2020 году не закончилась: Маркедонов о «молчании» Москвы 

Ведущий научный сотрудник института международных исследований МГИМО, политолог-международник Сергей Маркедонов прокомментировал вопросы безопасности на Южном Кавказе. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Маркедонов дал оценку конституционным реформам в Армении с точки зрения обеспечения безопасности, оценил перспективы Минской группы ОБСЕ, прокомментировал процесс нормализации армяно-турецких отношений. 

Эксперт также объяснил реакцию России на периодические акты агрессии Азербайджана против Армении. По его словам, на данный момент главным внешнеполитическим направлением для Москвы является украинское. 

«Москве сейчас невыгодно множить противников. Азербайджан сложный партнер для Москвы, это очевидно. Я много слышал, когда был в Ереване, «Почему Москва молчит и не действует»? Понимаете, ничего еще не закончено. Многие посчитали, что 2020 год - это конец истории, но это далеко не конец истории», - подчеркнул он. 

Политолог отметил, что Москва может занять ту или иную позицию, поменять свою позицию по происходящим вокруг Армении событиям, когда будет более благоприятная обстановка. По словам эксперта, в некоторых ситуациях промолчать и отсрочить какое-то жесткое решение – необходимость.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2623"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QNFp3hUVgxk</id>
  <yt:videoId>QNFp3hUVgxk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каданов считает, что авто с армянскими номерами россияне должны «легализовать»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QNFp3hUVgxk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-05T17:06:42+00:00</published>
  <updated>2022-07-05T17:23:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каданов считает, что авто с армянскими номерами россияне должны «легализовать»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QNFp3hUVgxk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QNFp3hUVgxk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Каданов считает, что авто с армянскими номерами россияне должны «легализовать» 

Главный редактор журнала «За рулём» Максим Каданов прокомментировал вопрос вождения в России гражданами страны автомобилей с армянскими номерами. 

Каданов считает, что водители, которые ездят постоянно в России и пользуются ее инфраструктурой, должны платить налог в этой стране. Это не касается граждан Армении, приезжающих в Россию на своих автомобилях. 

«Граждане Армении на машинах с армянскими номерами могут ездить сколько угодно․ Вообще никаких вопросов», — сказал Каданов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО. 

Эксперт считает, если россияне привезли машину из другой страны, они должны оформить российские номера, и быть в равных условиях с остальными участниками дорожного движения. 

«Но, конечно, это деньги, а люди не хотят лишние деньги платить. Я думаю, что этот вопрос не будет решен в ближайшие месяцы», — отметил он.

По его мнению, информация об автонарушителях с иностранными номерами собирается с камер видеонаблюдения и аккумулируется в специальной базе. Каданов допускает, что инспекторы ГИБДД могут остановить такие машины и предъявить их водителю накопленные штрафы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2516"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7-i3s88oOtk</id>
  <yt:videoId>7-i3s88oOtk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Торгаш» Эрдоган Армении точно предъявит условия: российский тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7-i3s88oOtk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-05T15:50:53+00:00</published>
  <updated>2022-07-05T17:30:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Торгаш» Эрдоган Армении точно предъявит условия: российский тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7-i3s88oOtk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7-i3s88oOtk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Торгаш» Эрдоган Армении точно предъявит условия: российский тюрколог 

1 июля в Вене состоялась четвертая встреча спецпредставителей Армении и Турции по нормализации отношений Рубена Рубиняна и Сердара Кылыча.

По итогам встречи МИД Армении распространил сообщение, в котором отмечалось, что стороны еще раз подчеркнули свою договоренность о продолжении процесса нормализации без предварительных условий.

Доцент кафедры истории Ближнего и Среднего Востока, тюрколог Вячеслав Шлыков считает, что Анкара не откажется от политики выдвижения предусловий в ходе процесса нормализации отношений с Ереваном. 

«Зная Эрдогана, его торгашескую сущность, вполне вероятно, что предусловия какие-то обязательно будут․ Это в том случае, если вторая сторона нуждается в каких-то шагах навстречу. В данном случае я имею ввиду Армянскую республику», - в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО сказал Шлыков. 

По словам российского эксперта, Эрдоган оказался в скользкой ситуации, так как он выдвигает свою кандидатуру на третий срок, а по Конституции президент имеет право выдвигаться только на два срока.

Вячеслав Шлыков добавил, что предвыборная ситуация влияет на взаимоотношения Эрдогана с третьими странами, а вопрос с Арменией для турок – примерно на том же уровне, что и вопрос с греками. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2706"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_W378zjyI0U</id>
  <yt:videoId>_W378zjyI0U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Обсуждать Карабах без Армении нетактично: Алексей Малашенко</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_W378zjyI0U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-05T05:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-07-05T19:19:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Обсуждать Карабах без Армении нетактично: Алексей Малашенко</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_W378zjyI0U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_W378zjyI0U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Обсуждать Карабах без Армении нетактично: Алексей Малашенко 

Доктор исторических наук, востоковед Алексей Малашенко прокомментировал готовящуюся встречу в Тегеране глав МИД Ирана, Турции и Азербайджана и возможное обсуждение на ней карабахской проблемы.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Малашенко отметил, что обсуждать карабахский вопрос без участия Армении не тактично.

«Это не называется вести переговоры за спиной Армении, но это называется говорить про Армению в ее отсутствие, и это не совсем тактично», — сказал политолог.

Эксперт отметил, что выявляется еще один тренд - обойтись без участия России в решении региональных вопросов.

Малашенко сказал, что война на Южном Кавказе маловероятна, так как турки и азербайджанцы считают себя победителями, иранцы ведут непростую игру. 

«Если, не дай Бог, начнется какой-то конфликт, то все себя почувствуют ответственными. А они не хотят. И уж тут-то придется пригласить Россию», - отметил он. 

Эксперт также поговорил об открытии посольства Канады в Армении и заявил, что это хорошая новость. По его словам, любое открытое посольство, тем более в Армении, – это еще одна открытая дверь, а открытые двери нужны сейчас всем.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2866"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TzHmB7NzTg8</id>
  <yt:videoId>TzHmB7NzTg8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Гевондян: Алиев делает реверансы, так как не знает, чем все закончится</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TzHmB7NzTg8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-04T17:25:15+00:00</published>
  <updated>2022-07-04T19:24:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Гевондян: Алиев делает реверансы, так как не знает, чем все закончится</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TzHmB7NzTg8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TzHmB7NzTg8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Гевондян: Алиев делает реверансы, так как не знает, чем все закончится

Политолог Роберт Гевондян коснулся работы Минской группы ОБСЕ, а также роли Брюсселя, Москвы и Вашингтона в вопросе урегулирования армяно-азербайджанских отношений. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог отметил, что президент Азербайджана Ильхам Алиев понимает, что сейчас мир находится в нестабильном периоде, когда ситуация очень быстро меняется. 

«Это понимают и в Брюсселе, и в Москве, поэтому никакие окончательные решения сейчас не принимаются. А до тех пор, пока Минская группа как таковая не работает, Брюссель и Москва будут заниматься вопросом урегулирования. Где-то их позиции могут пересекаться, а где-то дополнять друг друга», - подчеркнул он. 

По мнению политолога, Брюссель ведет ту линию, которую в Минской группе вели бы Франция и США. Также политолог отметил, что Москва, по всей вероятности, не против деятельности Брюсселя в вопросе урегулирования отношений между Ереваном и Баку. 

Гевондян добавил, что президент Азербайджана Ильхам Алиев также осознает, что за Брюсселем стоит Вашингтон. Поэтому в своем «реверансе» Байдену по случаю Дня независимости он отметил важность роли США в вопросе урегулирования отношений между Арменией и Азербайджаном.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1685"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tzUNUBGMVwU</id>
  <yt:videoId>tzUNUBGMVwU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tzUNUBGMVwU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-04T16:41:56+00:00</published>
  <updated>2022-07-05T04:42:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tzUNUBGMVwU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tzUNUBGMVwU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 04․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2815"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f0A3TSupt_c</id>
  <yt:videoId>f0A3TSupt_c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы (часть 2-ая)</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f0A3TSupt_c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-03T17:59:39+00:00</published>
  <updated>2022-07-04T08:10:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы (часть 2-ая)</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f0A3TSupt_c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f0A3TSupt_c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы (часть 2-ая)

Во второй части опроса, проведенного в историческом центре Москвы, корреспондент РУСАРМИНФО продолжает интересоваться у прохожих, что они знают об Армении и армянах.

Вопросы, которые у большинства респондентов вызвали положительные ассоциации, те же, что и в первом выпуске - что знаете об Армении, кого из знаменитых армян первым вспомнили, поехали бы в Армению и какое армянское блюдо пробовали.

#Rusarminfo #Armeniannews  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="860" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21115"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BU_0pTf_xNw</id>
  <yt:videoId>BU_0pTf_xNw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Выход из армянского тупика не ищите в правовом блефе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BU_0pTf_xNw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-03T17:00:10+00:00</published>
  <updated>2022-07-03T19:39:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Выход из армянского тупика не ищите в правовом блефе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BU_0pTf_xNw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BU_0pTf_xNw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Выход из армянского тупика не ищите в правовом блефе 

Можно догадаться, о чем думают сидящие в зале ПАСЕ, слушая армяно-азербайджанские дебаты. Дело в том, что этот тупик наш, а не европейца, в сознании которого упоминание армянских пленных ассоциируется с зевотой - так обычно дожидаются окончания рабочего дня, чтобы потом доставить ожидающей дома собаке или кошке свежий корм. Можно понять и чувственный призыв армянского делегата к европейцам, мол, не будьте слепыми, не будьте глухими и не молчите. Такое же патовое бессилие было в Гюмри, когда родственники пленных требовали от российского консульства своих детей, подло захваченных после окончания войны. Да, тупик сегодня наш, но завтра может быть точно наоборот – он станет того, кто делает ставку на наш провал, и это иногда решают ни нефть, ни ракета, ни резолюции ПАСЕ. Какое из решений Международного суда по правам человека исполнил Баку? И, скажите, какое наказание он несет за неисполнение этих решений? Разве нашим чиновникам, работающим на внешнем фронте, не пора уже понять, что величайший блеф международного права, когда волки были сыты, а овцы целы, закончился? Посмотрите как Украина ругает тех, кто задерживает помощь, и как увеличивается эта помощь соразмерно размаху ругани. Мы требуем наших выживших, между тем, не могли ли мы вместо этого спросить, как и какой ценой Азербайджан получил такое привилегированное право на войну ...

Нвер Мнацаканян

Հայկական փակուղուց իրավական բլեֆում ելք մի փնտրեք

Կարելի է կռահել՝ ինչ են մտածում ԵԽԽՎ դահլիճում  նստածները հայ-ադրբեջանական բանավեճը լսելիս։ Փաստն այն է, որ փակուղին մերն է, ոչ թե եվրոպացունը, որի մտքում հայ գերիների մասին հիշատակումը հորանջելու հետ է ընկալվում․ այդպես սովորաբար սպասում են աշխատանքի ավարտին, որ հետո տանը սպասող շանը կամ կատվին թարմ կեր հասցնեն։ Կարելի է նաև հասկանալ հայ պատվիրակի զգայական կոչը եվրոպացուն, թե՝ կույր մի եղեք, խուլ մի եղեք և մի լռեք։ Նույն պատային անզորությունն էր Գյումրիում, երբ գերիների հարազատները ռուսական հյուպատոսարանից պահանջում էին պատերազմի դադարից հետո դավադրորեն գերեվարված իրենց զավակներին։ Փակուղին, այո, այսօր մերն է, վաղը կարող է լինել ճիշտ հակառակը՝ մեր նեղության վրա խաղադրույք անողինը, իսկ դա, երբեմն նավթն ու հրթիռը չեն որոշում, ոչ էլ ԵԽԽՎ բանաձևերը։ Մարդու իրավունքների միջազգային դատարանի այդ որ վճիռն է կատարել Բաքուն, և կասեք, ինչ պատիժ է կրում այդ վճիռները չկատարելու համար։ Արտաքին ճակատում  գործող մեր պաշտոնյաներին ժամանակը չէ հասկանալ, որ ավարտվել է միջազգային իրավունքի մեծագույն բլեֆը, երբ գայլերը կուշտ էին, իսկ գառներն՝ անվնաս։ Տեսեք ինչպես է Ուկրաինան հայհոյում իր օգնությունը ուշացնողներին, և ինչպես է մեծանում օգնությունը հայհոյանքի մեծությանն համարժեք։ Մենք մեր ողջ մնացածներին ենք ուզում, մինչդեռ կարող ենք չէ փոխարենը հարցնել, այդ ինչպես ու ինչ գնով ստացավ Ադրբեջանը պատերազմի այդպիսի արտոնյալ իրավունք․․․

Նվեր Մնացականյան


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="739" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15525"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:l01krtz-pr0</id>
  <yt:videoId>l01krtz-pr0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахский характер: как гастарбайтер в России стал звездой эпизода</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l01krtz-pr0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-03T16:00:24+00:00</published>
  <updated>2022-07-04T22:57:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахский характер: как гастарбайтер в России стал звездой эпизода</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l01krtz-pr0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l01krtz-pr0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабахский характер: как гастарбайтер в России стал звездой эпизода 

Игоря Гаспаряна называют звездой эпизодических ролей российского кино. В списке его работ 144 картины - от «Ночного дозора» и «Нашей Russia: Яйца судьбы» до «Холопа» и «Последнего из Магикян».

В интервью РУСАРМИНФО актер признался, что несмотря на то, что режиссеры приглашают его в основном на роли недотеп, он хочет осуществить мечту и сыграть серьезную драматическую роль.

В кино Гаспарян начал сниматься в 27 лет в 2003 году. Путь актера к популярности мог бы стать сценарием для драмы, но Гаспарян рассказывает о своих успехах и неудачах с присущим ему юмором и становится серьезным только когда речь заходит о войне в Нагорном Карабахе, откуда родом его родители и до сих пор живут многочисленные родственники.

Актер откровенно рассказал корреспонденту РУСАРМИНФО о том, что его связывает с Арменией, почему он плохо знает армянский язык, как уехал из Луганска в Москву, где работал грузчиком и жил в ларьке, и вспомнил единственного знаменитого армянина, который дал ему роль в кино.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2674"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
