<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:CrAHnkxR2V0</id>
  <yt:videoId>CrAHnkxR2V0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CrAHnkxR2V0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T17:34:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T17:34:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CrAHnkxR2V0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CrAHnkxR2V0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что известно о перестрелке на границе Армении и Азербайджана: Ованнисян

Полковник запаса, бывший пресс-секретарь Минобороны Армении Арцрун Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал перестрелки на армяно-азербайджанской границе, произошедшие 11 января.

По его словам, было предсказуемо то, что Азербайджан пойдет на провокации на фоне отправки армянских миротворцев в Казахстан в составе миротворческой миссии ОДКБ.

«Это было предсказуемо, я знаю, что наши это предвидели, чувствовали. К сожалению, напряженность на границе такова, что трудно полностью исключить потери», - сказал Ованнисян.

По данным Арцруна Ованнисяна, накануне в результате боев позиционных изменений не произошло. Известно, что армянские военнослужащие поразили склад боеприпасов, поэтому потери в живой силе у азербайджанских ВС оцениваются порядка десятка, а также у Азербайджана несколько десятков раненых.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2844"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Yro1wvXwnLw</id>
  <yt:videoId>Yro1wvXwnLw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Yro1wvXwnLw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T16:40:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T16:40:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Yro1wvXwnLw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Yro1wvXwnLw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция может повторить казахский сценарий в Азербайджане: Восканян 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян оценил участие Армении в миссии ОДКБ в Казахстане.

По мнению Восканяна, при правильной стратегии работы в рамках ОДКБ Армения укрепит свои позиции в противостоянии агрессии Азербайджана, привлекая, в том числе, возможности военно-политического блока. 

«В Азербайджане есть большое опасение, которое связано с процессами в Казахстане, потому что азербайджанская власть понимает, что может оказаться в подобной ситуации, когда оказавшиеся при поддержке Турции в Азербайджане террористы, действовавшие во время 44-дневной войны против Арцаха и Армении, могут осуществить примерно такие же действия, которые мы видели в Казахстане. То есть Турция может использовать их и для решения внутриполитических задач в Азербайджане», - сказал эксперт. 

Восканян отметил, что оперативная реакция ОДКБ на события в Казахстане также не может не беспокоить Азербайджан, так как подобная же помощь в какой-то момент может быть оказана и Армении, которая подвергается внешней агрессии со стороны Азербайджана. 

Также иранист оценил реакцию Турции на события в Казахстане. По словам эксперта, именно Казахстан являлся «государством-ключом» в турецком проекте пантюркизма, и сейчас Анкара столкнулась с реальностью, когда свое влияние и контроль над событиями в этом регионе подтвердила Россия.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1293"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qv7o2xwz4gM</id>
  <yt:videoId>qv7o2xwz4gM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qv7o2xwz4gM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-12T16:25:38+00:00</published>
  <updated>2022-01-12T19:39:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qv7o2xwz4gM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qv7o2xwz4gM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Воодушевление» в Армении и агрессия Баку: эксперт указал на связь

В эфире РУСАРМИНФО политолог Роберт Гевондян прокомментировал обострение ситуации на армяно-азербайджанской границе, произошедшее 11 января, а также реакцию международного сообщества в лице ОБСЕ.

По мнению Гевондяна, организацию не волнует то, каким образом Армения и Азербайджан будет регулировать конфликт, ее интерес заключается в отсутствии обострений.

«Им нужна стабильность и контроль в регионе. В чью пользу это будет реализовано – Армении или Азербайджана для них ровным счетом не имеет значения», - сказал он. 

Политолог отметил, что очередная агрессия Азербайджана связана со многими факторами, в том числе с участием Армении в миротворческой миссии в Казахстане.

Гевондян отметил, что Азербайджан таким образом «подавляет воодушевление» в Армении, вызванное оперативной реакцией ОДКБ на казахстанские события.

Ранее в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО иранист Вардан Восканян оценил участие Армении в миссии ОДКБ в Казахстане.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2482"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:m7pQ_mFu46c</id>
  <yt:videoId>m7pQ_mFu46c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=m7pQ_mFu46c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T18:32:51+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T18:32:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/m7pQ_mFu46c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/m7pQ_mFu46c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
«Холодный душ» для пантюркистов: Бабаян о действиях ОДКБ в Казахстане

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что оперативность реагирования ОДКБ на события в Казахстане должно стать предупреждением для руководства Турции и Азербайджана.

«Это должно стать «холодным душем» для Азербайджана и Турции, чтобы тут не было крупных провокаций, так как ответ будет равнозначным. Произошедшее в Казахстане показало, что есть красные линии и пантюркистский вектор не приемлем. Помните, как Эрдоган стоял с картой Турана, и Казахстан был на этой карте», - сказал он. 

По мнению Бабабяна, казахский «сценарий» для Азербайджана являлся поводом, а не причиной агрессии. Он добавил, что и до протестов в Казахстане азербайджанская сторона нарушала режим прекращения огня.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1513"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:rO7st95zUgU</id>
  <yt:videoId>rO7st95zUgU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=rO7st95zUgU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T16:25:26+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T20:18:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/rO7st95zUgU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/rO7st95zUgU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армяне предупреждали Токаева, поздравлявшего Алиева с «победой»: Бабаян 

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян в эфире РУСАРМИНФО провел параллели между террористической угрозой, возникшей в Казахстане, и вовлечением террористических групп в ходе 44-дневной войны в НК на стороне Азербайджана.

По словам Бабаяна, в этой ситуации Армения поступила правильно, согласившись оказать помощь Казахстану в рамках ОДКБ, несмотря на то, что президент Казахстана Касым-Жомарт Токаев в ноябре 2021 года поздравил президента Азербайджана Ильхама Алиева с «национальным праздником, знаменующим восстановление территориальной целостности». 

«Поздравление Токаева Азербайджану оставило очень болезненный осадок. Но ведь сейчас он получает то, что и ожидалось? Мы многократно говорили, что эти террористические потоки не направлены только против Армении, Арцаха и армянского народа. Они будут проникать и на другие территории. Сейчас говорят, что террористы проникли с территории Афганистана. Но есть очень легкий маршрут – из Турции в Азербайджан и в Казахстан», - сказал он. 

Давид Бабаян отметил, что Армения стала руководствоваться не эмоциями и «обидами», а дала правильную оценку геополитическим тенденциям, в частности пантюркистскому проекту Турции.

Глава МИД НК подчеркнул, что, в случае, если бы пантюркистский проект добился успеха в Казахстане, Армения могла столкнуться с несравнимо большими вызовами безопасности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3712"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vTaCWctjz9w</id>
  <yt:videoId>vTaCWctjz9w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vTaCWctjz9w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-11T04:29:52+00:00</published>
  <updated>2022-01-11T13:34:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vTaCWctjz9w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vTaCWctjz9w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как равный с равным: Шагинян назвал формулу диалога Армении с Турцией 

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» Саркис Шагинян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал процесс нормализации отношений Армении и Турции.

По словам Шагиняна, переговорные позиции Армении сейчас намного слабее, чем были в прошлом, до 44-дневной войны, поэтому Турция попытается выжать максимум выгоды для себя.

Саркис Шагинян уверен, что Анкара продолжит выдвигать условия Еревану, в частности по вопросу Геноцида армян, карабахского урегулирования, а сейчас и по «коридору» для Азербайджана.

Президент ассоциации «Швейцария-Армения» подчеркнул, что перед началом переговоров армянская сторона должна четко обозначить свои приоритеты и национальные интересы, не позволить противоположной стороне перейти «красные линии», а сами отношения должны выстраиваться в формате двух равных сторон, а не сильного со слабым.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="75" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3013"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JSajejZIHTA</id>
  <yt:videoId>JSajejZIHTA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JSajejZIHTA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-10T18:08:27+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T18:25:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JSajejZIHTA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JSajejZIHTA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Айрапетян: На фоне событий в Казахстане Баку идет на обострение в Карабахе 

Бывший депутат парламента Армении, специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала возможное влияние событий в Казахстане на нарушения режима прекращения огня ВС Азербайджана в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Айрапетян, последние события в Казахстане, а также ожидаемые переговоры по Украине способствуют новым провокациям Азербайджана.

«Если проследить за пропагандой, которую ведет госаппарат Азербайджана через различные медиа, можно обнаружить, что поднимается вопрос о дальнейшей перспективе нахождения российских миротворцев в Нагорном Карабахе после истечения срока их мандата в 2025 году. Азербайджанская сторона уже сейчас поднимает этот вопрос», - сказала она.

Айрапетян отметила, что в Азербайджане в соцсетях наблюдается рост антироссийских настроений. По мнению специалиста, таким образом Азербайджан пытается укрепить свои связи с Турцией. 

«До войны 2020 года Азербайджан еще пробовал маневрировать между Россией и Турцией, однако теперь сделал выбор и не скрывает это. Вооруженные силы Азербайджана полностью контролируются Турцией», - сказала она.

Айрапетян считает, что содействие ОДКБ в мирном урегулировании протестов в Казахстане вызывает озабоченность в Анкаре и Баку, и на их фоне можно ожидать новых провокаций со стороны Азербайджана.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3219"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JPV1V_sUPdk</id>
  <yt:videoId>JPV1V_sUPdk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JPV1V_sUPdk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-09T14:45:00+00:00</published>
  <updated>2022-01-09T14:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JPV1V_sUPdk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JPV1V_sUPdk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ведущую роль в Карабахе играет Россия: армянский режиссер из Франции 

Проживающий в Париже актер, режиссер Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО упомянул шаги, предпринятые Францией в связи с событиями, происходящими в Армении после войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Аведикяна, Франция продолжает оставаться другом Армении, однако она не способна эффективно противостоять турецкой политике. 

«Но санкции, введенные Европой против Турции, не очень эффективны. Европа имеет очень небольшое влияние на Турцию», - сказал режиссер.

Серж Аведикян отметил, что ведущую роль в регионе играет Россия, которая и будет оказывать основное влияние на происходящие в Нагорном Карабахе и вокруг него события.

Դերասան, ռեժիսոր Սերժ Ավետիքյանը ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում անդրադարձել է պատերազմից հետո Հայաստանում և Արցախում տեղի ունեցող իրադարձությունների վերաբերյալ Ֆրանսիայի քայլերին և այնտեղից եկող արձագանքներին։

Ավետիքյանի խոսքով՝ նախորդող տարվա ընթացքում Ֆրանսիայի և Եվրոպայի կողմից ձեռնարկված որոշ քայլեր արդյունք են տվել և Ֆրանսիան շարունակում է մնալ Հայաստանի բարեկամը։

«Բայց սանկցիաները, որոնք կիրառում է Եվրոպան Թուրքիայի հանդեպ այդքան էլ արդյունավետ չեն։ Եվրոպան շատ չնչին ազդեցություն ունի հատկապես Թուրքիայի ձեռնարկած քայլերի վրա»,- նշել է Սերժ Ավետիքյանը։

Նրա կարծիքով տարածաշրջանում Ադրբեջանն ունի երկրորդական դերակատարում և գլխավոր խաղացողը Թուրքիան է։

«Թուրքիայից բացի տարածաշրջանում շատ կարևոր է նաև Ռուսաստանի դերակատարությունը, քանի որ Ռուսաստանն ուզում է ցույց տալ, որ չի կորցրել իր դիրքերը։ Սակայն բոլոր քայլերը բխելու են հենց Ռուսաստանի անձնական շահերից»,- ասել է Ավետիքյանը։

Ռեժիսորի կարծիքով՝ ԱՄՆ-ը ևս չի ցանկանում լրջորեն միջամտել Հարավային Կովկասում տեղի ունեցող իրադարձություններին՝ ցանկանալով պահպանել ՆԱՏՕ-ի գոյությունը, որի գլխավոր ռազմաբազաներից մեկը գտնվում է Թուրքիայում։

Ավելի վաղ ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի թղթակցի հետ զրույցում  «Կալիֆորնիա Կուրիեր» թերթի խմբագիր և հրատարակիչ Հարութ Սասունյանը խոսել է Հայաստանում տեղի ունեցող իրադարձությունների վերաբերյալ ԱՄՆ արձագանքների մասին։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4230"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:45w4ZUigxRY</id>
  <yt:videoId>45w4ZUigxRY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>За пытки и убийства армянских пленных Азербайджан рано или поздно ответит</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=45w4ZUigxRY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-08T17:02:54+00:00</published>
  <updated>2022-01-08T17:02:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>За пытки и убийства армянских пленных Азербайджан рано или поздно ответит</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/45w4ZUigxRY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/45w4ZUigxRY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

За пытки и убийства армянских пленных Азербайджан рано или поздно ответит 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» затронули тему нахождения армянских военнопленных в Азербайджане.

Представитель Армении в Европейском суде по правам человека Егише Киракосян, правозащитник Артак Зейналян, специалист по международному праву Ара Казарян и экс-депутат Николай Багдасарян в эфире РУСАРМИНФО представили правовые процессы, в рамках которых нужно бороться за возвращение пленных.

Выступавшие также упомянули судебные процессы над армянскими военнопленными в Баку, назвав их сфабрикованными. По их мнению, посредством данных судебных процессов Азербайджан намерен оказывать политическое давление на Армению.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="51" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1958"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8YX8Fl7frTM</id>
  <yt:videoId>8YX8Fl7frTM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 07․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8YX8Fl7frTM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-07T16:28:54+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T12:33:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 07․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8YX8Fl7frTM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8YX8Fl7frTM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 07․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="318" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9581"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:r9Ehaq2rsWI</id>
  <yt:videoId>r9Ehaq2rsWI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия хочет видеть сильного союзника в лице Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=r9Ehaq2rsWI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-07T15:15:06+00:00</published>
  <updated>2022-01-07T15:15:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия хочет видеть сильного союзника в лице Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/r9Ehaq2rsWI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/r9Ehaq2rsWI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия хочет видеть сильного союзника в лице Армении 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» - политолог Айк Халатян, востоковед Каринэ Геворгян, министр иностранных дел Нагорного Карабаха Давид Бабаян и директор университетской клиники МГУ, академик РАН Арамаис Камалов проанализировали позицию России по происходящим в Армении и Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) событиям. 

По словам спикеров, позитивное отношение со стороны России должно быть сформировано на основе позиции Армении. Они отметили, что, в любом случае, установление мира в регионе отвечает интересам и России, которая также заинтересована в том, чтобы иметь на Южном Кавказе сильного союзника в лице Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3071"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2RDYHd8ykiA</id>
  <yt:videoId>2RDYHd8ykiA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2RDYHd8ykiA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-07T04:25:12+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T12:30:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2RDYHd8ykiA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2RDYHd8ykiA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 06․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="113" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3979"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FEjEYV6EzPA</id>
  <yt:videoId>FEjEYV6EzPA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FEjEYV6EzPA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-06T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-06T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FEjEYV6EzPA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FEjEYV6EzPA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разблокировка коммуникаций: закрыла ли Армения «коридор» 

Одной из самых обсуждаемых в 2021 году стала тема разблокировки коммуникаций в регионе Южного Кавказа. 

Секретарь Совета безопасности Армении Армен Григорян, касаясь вопросов разблокировки, отметил, что речь идет только о восстановлении существующей инфраструктуры.

«О коридоре не может быть и речи. Если мы будем исходить из азербайджанской «коридорной логики», то Армения также должна получить коридор для выхода в Россию и азиатские страны через Азербайджан», - сказал Григорян.

По словам бывшего секретаря Совета безопасности Нагорного Карабаха, генерал-лейтенанта Самвела Бабаяна, Азербайджан под влиянием эйфории от победы считает, что может оказать давление на Армению с целью получения «коридора».

«Этого не будет, забудьте. Речь идет об открытии автомобильных и железных дорог, действующих во времена Советского Союза», - сказал Бабаян.

Депутат от парламентской фракции «Честь имею» Тигран Абрамян отметил, что оппозиция понимает важность разблокирования региональных коммуникаций.

По словам депутата, хотя правительство Армении заявляет, что «коридор» неприемлем, это не означает, что этот вопрос закрыт и исключен из обсуждений.


ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում՝ «Օրը» Նվեր Մնացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում ամենաքննարկվող թեմաներից մեկը հաղորդակցությունների ապաշրջափակումն ու այդ համատեքստում «Զանգեզուրի միջանցքին» վերաբերող թեման է։

ՀՀ Անվտանգության խորհրդի քարտուղար Արմեն Գրիգորյանն անդրադառնալով՝ ապաշրջափակման վերաբերյալ հարցերին՝ նշել է, որ խոսքը գնում է միայն գոյություն ունեցող ենթակառուցվածքների վերականգման մասին։ 

«Միջանցքի մասին խոսք լինել չի կարող։ Եթե շարժվենք ադրբեջանի «միջանց ստանալու» տրամաբանությամբ,ապա Հայաստանը նույնպես պետք է միջանցք ստանա Ադրբեջանի տարածքում Ռուսաստան և ասիական երկրներ գնալու համար»,- ասել է Արմեն Գրիգորյանը։

«Ազատական» կուսակցության նախագահ, գեներալ-լեյտենանտ Սամվել Բաբայանի խոսքով՝ Ադրբեջանը, արցախյան պատերազմում տարած հաղթանակի ոգևորության ազդեցության տակ, կարծում է, որ կարող է ճնշում գործադրել Հայաստանի վրա և «միջանցք» ստանալ։

«Չի լինելու, վերջ, մոռացեք։ Այդ հատվածով պատմության մեջ երևէ  ճանապարհ չի եղել։ Խոսքը գնում է սովետական միության ժամանակ գործող ճանապարհների, երկաթուղու բացման մասին»,- նշել է Բաբայանը։

ԱԺ «Պատիվ ունեմ» խմբակցության պատգամավոր Տիգրան Աբրահամյանը նշել է, որ ընդդիմությունը կարևորում է տարածաշրջանային հաղորդակցությունների ապաշրջափակման գաղափարը։

«Խնդիրն այն է, թե ինչ սկզբունքներով և պայմաններով են գնում այդ գաղափարի իրագործմանը»,- ասել է Աբրահամյանը։

Պատգամավորի խոսքով՝ այս համատեքստում կարևոր նշանակություն ունի «միջանցքի» հարցը։ Չնայած Հայաստանում իշխանությունը հայտարարում է, որ դա ընդունելի չէ, սակայն դա չի նշանակում, որ գործընթացներում դա պետք է բացառել։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2337"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fWENnOBgYtM</id>
  <yt:videoId>fWENnOBgYtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fWENnOBgYtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-06T04:31:05+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T12:29:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fWENnOBgYtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fWENnOBgYtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 05․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3534"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qpJw6Bnm1ow</id>
  <yt:videoId>qpJw6Bnm1ow</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qpJw6Bnm1ow"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-05T04:24:38+00:00</published>
  <updated>2022-01-10T12:25:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qpJw6Bnm1ow?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qpJw6Bnm1ow/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description></media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="122" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4297"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
