<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:daxRpMACcuk</id>
  <yt:videoId>daxRpMACcuk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армянская» партия короля шахмат длилась целую жизнь</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=daxRpMACcuk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-10T18:01:49+00:00</published>
  <updated>2023-06-10T18:01:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армянская» партия короля шахмат длилась целую жизнь</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/daxRpMACcuk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/daxRpMACcuk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Армянская» партия короля шахмат длилась целую жизнь

«Короля шахмат», многократного чемпиона мира Михаила Ботвинника, упрямого и придирчивого прагматика судьба связала с заботливой, трогательной и чуткой Гаянэ Анановой, балериной, солирующей в Мариинском театре. 
 
«От нее исходило очарование, лишь потом я понял что Ганночка обладала способностью делать людей добрее, и я этого не избежал, стал под ее влиянием много добрее к людям», - писал потом Ботвинник о своей жене.

Они познакомились в 1934 году Ленинграде, случайно на дне рождения балерины Валентины Лопухиной, куда шахматист был приглашен своим приятелем. Как признавался сам Ботвинник, это была любовь с первого взгляда. 
Через год шахматист сделал предложение приме и они поженились.
 
«Так появилась у меня жена: жгучая брюнетка с черными-пречёрными глазами, стройная и изящная. И стали мы жить втроем: моя мама (характер у нее был пресквернейший, об этом я сразу предупредил свою невесту, как и о том, что буду лысым), Ганночка и я. Но жена моя тут же добилась того, что раньше удавалось далеко не всем: свекровь горячо ее полюбила», — вспоминал историю любви всей жизни Ботвинник. 
 
Гаянэ занималась танцами с 6 лет, закончила хореографическое училище им. Вагановой, училась в классе у Агриппины Вагановой, основоположницы теории русского балета. В одно время с Анановой училась Галина Уланова. 
 
Гаянэ Ананова была дочерью директора Ленинградского политехнического института Давида Ананова – известного профессора, автора учебника по начертательной геометрии, по которому учились несколько поколений студентов.

Анановы родом из Западной Армении, переселившиеся в Россию, в Нахичевань-на-Дону после Геноцида армян в 1915 году.

Ботвинник и Ананова, несмотря на противоположные характеры, смогли создать бережные отношения. Супруги практически никогда не расставались - Ботвинник добился у Орджоникидзе этой редкой по меркам Советского союза привилегии - разрешения на поездки на заграничные турниры с супругой.
 
«С женой я играю лучше», — аргументировал первый советский чемпион мира по шахматам. 
Военные годы супруги провели в Перми, куда эвакуировали Мариинский театр. Ботвинник не ушел на фронт из-за проблем со зрением. 
 
В Перми у них родилась единственная дочь – Ольга, названная в честь матери Гаянэ.
 
После войны семья вернулась в Ленинград, обосновавшись на собственной даче. 
 
Гаянэ Ананова умерла от неизлечимой болезни в 1987 году. По словам близких, Ботвинник очень много времени проводил у могилы жены. Он ушел из жизни спустя 7 лет после смерти супруги. Они похоронены рядом друг с другом на Новодевичьем кладбище в Москве.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1675"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cEJK4uaz5oI</id>
  <yt:videoId>cEJK4uaz5oI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война не окончена: у Армении появились возможности, которых не было раньше</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cEJK4uaz5oI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-10T17:00:30+00:00</published>
  <updated>2023-06-10T17:00:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война не окончена: у Армении появились возможности, которых не было раньше</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cEJK4uaz5oI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cEJK4uaz5oI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Война не окончена: у Армении появились возможности, которых не было раньше

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали переговоры между Арменией и Азербайджаном, которые проходят на разных международных площадках. 

Эксперты оценили взаимное признание Арменией и Азербайджаном территориальной целостности друг друга, рассказали о целях, которые преследует Баку, заявляя о нарушениях режима прекращения огня со стороны Армении, переговорах по разблокированию коммуникаций.

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали: президент ассоциации Швейцария-Армения Саргис Шагинян, политологи Андрей Никулин, Ара Погосян, Рафаэль Ордуханян, эксперт по Ближнему Востоку Дмитрий Бридже, иранист Жанна Варданян, эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян, депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха Арам Арутюнян, генеральный директор Института региональных проблем Дмитрий Журавлев и директор Центра политической информации Алексей Мухин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4473"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:jdlMQo29az8</id>
  <yt:videoId>jdlMQo29az8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении и Азербайджану в будущем конфликт в Карабахе не будет выгоден</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jdlMQo29az8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-10T15:59:41+00:00</published>
  <updated>2023-06-10T15:59:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении и Азербайджану в будущем конфликт в Карабахе не будет выгоден</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jdlMQo29az8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jdlMQo29az8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армении и Азербайджану в будущем конфликт в Карабахе не будет выгоден

Судьба Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) остается неопределенной при том, что Армения признала территорильную целостность Азербайджана, включая Арцах. При этом Азербайджан избегает публичных подтверждений признания терцела Армении, продолжает блокаду Лачинского коридора, хотя это нарушает трехстороннее соглашение от 9 ноября 2020 года и решение Международного суда ООН о необходимости не препятствовать свободному передвижению товаров и людей по единственной дороге Степанакерт - Горис. 

В интервью РУСАРМИНФО декан факультета мировой политики МГУ Андрей Сидоров, прогнозируя сценарии решения нагорно-карабахского конфликта и формат мирного договора между Арменией и Азербайджаном,  отметил, что пока избежать крупного военного столкновения получается только потому, что там (в Арцахе - прим. ред.) находятся российские миротворцы. 

В то же время собеседник агентства видит решение локальных конфликтов, подобных карабахскому,  в рамках формирующихся крупных структур, таких как «большое евразийское партнерство», предлагаемое Россией, или «один пояс-один путь», разрабатываемый Китаем. 

Сидоров привел в пример «германо-французское противоречие, длящееся почти век» в рамках Европейского союза. По тому же пути, по его мнению пошли каталонцы или шотландцы, объединяясь в рамках единого европейского экономического пространства.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3095"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:47e6ezOw6gA</id>
  <yt:videoId>47e6ezOw6gA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мхитарян в Лиге чемпионов воплощает мечту армянских мальчишек</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=47e6ezOw6gA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-10T15:04:12+00:00</published>
  <updated>2023-06-10T15:04:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мхитарян в Лиге чемпионов воплощает мечту армянских мальчишек</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/47e6ezOw6gA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/47e6ezOw6gA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Мхитарян в Лиге чемпионов воплощает мечту армянских мальчишек

Финальный матч Лиги чемпионов между «Манчестер Сити» и «Интер»-ом 10 июня на Олимпийском стадионе Ататюрка в Стамбуле для армянских футбольных болельщиков стал двойным значимым событием – во-первых, это первая в истории дуэль между этими командами в финале Лиги чемпионов, а, во-вторых, за «Интер» на поле выйдет армянская звезда мирового футбола - Генрих Мхитарян. 

В первом полуфинальном матче Лиги чемпионов 10 мая Мхитарян принес победу своей команде над «Милан»-ом со счетом 2:0, забив второй победный гол, и получив от УЕФА звание лучшего игрока встречи. В ответной игре с «Милан»-ом 16 мая Мхитарян растянул переднюю прямую мышцу левого бедра.

По данным итальянских СМИ, на восстановление после такой травмы должно уйти около трех недель, но при этом в клубе не исключили участие армянского полузащитника в финале Лиги чемпионов.

В интервью РУСАРМИНФО Артур Согомонян, владелец армянского футбольного клуба «Пюник», где начинал свою карьеру Мхитарян, назвал армянского хавбека ключевым игроком «Интера» и выразил надежду, что Мхитарян станет первым армянином, выигравшим Лигу чемпионов. 

При этом Согомонян отметил, что предсказать победу трудно: многое в подобных играх, по его мнению, зависит от настроя, характера, везения, а не от мастерства. 

Владелец «Пюника» подчеркнул значение Мхитаряна для армянского футбола, приведя в пример «каждого мальчишку «Пюника», который мечтает стать футболистом и, глядя на Мхитаряна, верит в эту мечту». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="74" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1792"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4LT-zRZ9S8U</id>
  <yt:videoId>4LT-zRZ9S8U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Маленькие проблемы» Армении начали волновать всех: сидеть сложа руки нельзя</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4LT-zRZ9S8U"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:42:01+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T19:10:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Маленькие проблемы» Армении начали волновать всех: сидеть сложа руки нельзя</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4LT-zRZ9S8U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4LT-zRZ9S8U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Маленькие проблемы» Армении начали волновать всех: сидеть сложа руки нельзя

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1369"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DXdHuab7cqc</id>
  <yt:videoId>DXdHuab7cqc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев делает вид, что в Карабахе миротворцев нет: позиция России принципиальная</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DXdHuab7cqc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:32:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:32:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев делает вид, что в Карабахе миротворцев нет: позиция России принципиальная</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DXdHuab7cqc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DXdHuab7cqc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев делает вид, что в Карабахе миротворцев нет: позиция России принципиальная

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4116"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v1BybhmP8VY</id>
  <yt:videoId>v1BybhmP8VY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>История Армении начинается не в 2020 году: после Джермука был Сотк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v1BybhmP8VY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:26:18+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:27:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>История Армении начинается не в 2020 году: после Джермука был Сотк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v1BybhmP8VY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v1BybhmP8VY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

История Армении начинается не в 2020 году: после Джермука был Сотк 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="11" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="677"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AyMOn1sRr0Y</id>
  <yt:videoId>AyMOn1sRr0Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Победа Эрдогана разозлила Запад: зачем глава Турции едет в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AyMOn1sRr0Y"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:17:15+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:17:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Победа Эрдогана разозлила Запад: зачем глава Турции едет в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AyMOn1sRr0Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AyMOn1sRr0Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Победа Эрдогана разозлила Запад: зачем глава Турции едет в Баку

Турецкие СМИ сообщают, что президент Турции Реджеп Эрдоган 13 июня отправится с визитом в Баку, а днем ранее он посетит Северный Кипр.

В эфире РУСАРМИНФО директор российского Центра политической информации Алексей Мухин заявил, что выбор Эрдогана первых после победы на выборах стран для посещения не случаен. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Мухин отметил, что Эрдоган тем самым заявляет, что он контролирует ситуацию, а политика неоосманизма будет продолжена. Эксперт рассказал, какие геополитические центры не поддерживают внешнюю политику лидера Турции. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8780"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:h5KaDh4EFcY</id>
  <yt:videoId>h5KaDh4EFcY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян и Путин обсудили блокаду Карабаха: Алиев опасается «перетягивания»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=h5KaDh4EFcY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:09:02+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:09:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян и Путин обсудили блокаду Карабаха: Алиев опасается «перетягивания»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/h5KaDh4EFcY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/h5KaDh4EFcY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян и Путин обсудили блокаду Карабаха: Алиев опасается «перетягивания»

Премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент России Владимир Путин провели 9 июня отдельную рабочую встречу в Сочи, где проходит III Евразийский конгресс с участием глав правительств СНГ и ЕАЭС. 

Проблемы находящегося уже полгода в блокаде Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) стали основной публично заявленной темой встречи премьера Армении и президента России.

В интервью РУСАРМИНФО генеральный директор РСМД Андрей Кортунов ответил на вопрос, насколько важно акцентирование внимания Пашиняном и Путиным на карабахской проблеме и почему такие обсуждения вызывают нервную реакцию азербайджанского руководства.

По мнению Кортунова, несмотря на то, что в Баку считают Нагорный Карабах своей территорией, нагорной-карабахский вопрос «серьезен» не только для Армении, но и для России, а раздражение азербайджанской стороны вызвано опасением, что Армения перетягивает Россию на свою сторону. 
 
#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4559"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C9Qhf28k4jo</id>
  <yt:videoId>C9Qhf28k4jo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская армия спасла Сюник: теперь за него борются большие игроки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C9Qhf28k4jo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T18:01:52+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:01:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская армия спасла Сюник: теперь за него борются большие игроки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C9Qhf28k4jo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C9Qhf28k4jo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянская армия спасла Сюник: теперь за него борются большие игроки

Эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян отмечает, что у Азербайджана были конкретные планы по захвату Сюникской области Армении военным путем.

В эфире РУСАРМИНФО эксперт заявил, что планы Баку были сорваны благодаря стойкости армянских солдат, которые в ходе нескольких столкновений сумели отразить атаки азербайджанских подразделений. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Арзуманян подчеркнул, что сейчас Армения находится в более выгодных условиях, чем в период после 44-дневной войны 2020 года, и у армянских дипломатов появилась возможность эффективно защитить национальные интересы страны. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2024"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5qlt7gQGRtM</id>
  <yt:videoId>5qlt7gQGRtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Называть Армению «пальцем», как Азербайджан, у Лукашенко могут быть причины</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5qlt7gQGRtM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T17:41:25+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T17:41:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Называть Армению «пальцем», как Азербайджан, у Лукашенко могут быть причины</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5qlt7gQGRtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5qlt7gQGRtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Называть Армению «пальцем», как Азербайджан, у Лукашенко могут быть причины

Президент Беларуси Александр Лукашенко накануне 8 июня на встрече с секретарями Совбезов стран-ОДКБ в Минске, говоря об армяно-азербайджанских отношениях и нагорно-карабахском конфликте, заявил, что и Армения, и Азербайджан – страны родные, как два пальца на одной руке, а в развитии конфликта действующий премьер-министр Армении Никол Пашинян не виноват, потому что проблема ему досталась от предыдущих армянских президентов.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политический аналитик Андрей Никулин призвал не воспринимать всерьез слова переменчивого в своих политических тезисах Александра Лукашенко, но в то же время указал, что «и сломанные часы иногда говорят правду», имея в виду проблемы, которые Пашинян получил в наследство от Кочаряна и Саргсяна.

Никулин перечислил вероятные причины, по которым Лукашенко, находящемуся в дружеских отношениях с Алиевым и поздравлявшего президента Азербайджана в победе в войне 2020 года, было бы выгодно сейчас начать поддерживать Пашиняна. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="114" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7401"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QomsXNzYXK4</id>
  <yt:videoId>QomsXNzYXK4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Путин поделился с премьером Армении предложениями и сомнениями</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QomsXNzYXK4"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T17:18:43+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T17:28:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Путин поделился с премьером Армении предложениями и сомнениями</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QomsXNzYXK4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QomsXNzYXK4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Путин поделился с премьером Армении предложениями и сомнениями

По окончании встречи с главами правительств государств СНГ и ЕАЭС президент России Владимир Путин и премьер-министр Армении Никол Пашинян провели в Сочи отдельную беседу.

Премьер Армении назвал ситуацию в Лачинском коридоре и Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) кризисной, предложив обсудить ситуацию в зоне ответственности российских миротворцев.

В эфире РУСАРМИНФО директор российского Центра политической информации Алексей Мухин отметил, что армянская сторона, выстраивая свою политику, учитывает интересы Москвы, а руководство России держит на пульсе ситуацию в Армении и Карабахе. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт заявил, что президент России, который находится в тесном контакте с главами Турции и Азербайджана, на встрече мог поделиться с премьером Армении возникающими предложениями или сомнениями. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="172" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9825"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:47vQxE-6YL0</id>
  <yt:videoId>47vQxE-6YL0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=47vQxE-6YL0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T16:57:26+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T18:27:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/47vQxE-6YL0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/47vQxE-6YL0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Премьер-министр Армении Никол Пашинян и президент России Владимир Путин провели двустороннюю встречу на полях III Евразийского конгресса в Сочи. Вице-премьеры Армении и России Мгер Григорян и Алексей Оверчук рассказали подробности встречи трехсторонней рабочей группы по разблокированию коммуникаций. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) директор российского Центра политической информации Алексей Мухин и эксперт по вопросам национальной безопасности Рачья Арзуманян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1934"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:g-L_owNHGX0</id>
  <yt:videoId>g-L_owNHGX0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения сэкономила на оружии по модели «пушки - масло»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g-L_owNHGX0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T15:02:26+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T15:02:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения сэкономила на оружии по модели «пушки - масло»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g-L_owNHGX0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g-L_owNHGX0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения сэкономила на оружии по модели «пушки - масло»
 
По оценкам Всемирного банка, опубликованным 7 июня, рост ВВП Армении в 2023 году составит 4,4%. В 2024 году банк прогнозирует рост экономики до 4,8%, а в 2025 году -  до 5%.

Аналитики Евразийского банка развития (ЕАБР) настроены более позитивно. Они ожидают, что экономический рост Армении в текущем году достигнет 7,5%.

Согласно макроэкономическому прогнозу ЕАБР экономика Армении, с учетом сильных показателей первого квартала 2023 года и ряда других факторов, в 2024-2025 годах будет расти примерно на 5% ежегодно.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский экономист Алексей Скопин призвал осторожнее анализировать оптимистичные прогнозы банковских аналитиков. 

По его мнению, Армения в условиях конфликта предпочла тратить бюджетные деньги не «на пушки», а «на масло». Это позволило экономике расти, но какой ценой, - задается вопросом эксперт.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1433"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5H1FbX-FkUM</id>
  <yt:videoId>5H1FbX-FkUM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Интересы Армении и Ирана совпадают: Азербайджану в Сюнике искать нечего</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5H1FbX-FkUM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-09T10:00:25+00:00</published>
  <updated>2023-06-09T10:00:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Интересы Армении и Ирана совпадают: Азербайджану в Сюнике искать нечего</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5H1FbX-FkUM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5H1FbX-FkUM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Интересы Армении и Ирана совпадают: Азербайджану в Сюнике искать нечего 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="945"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
