<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:j0C56bVl4BE</id>
  <yt:videoId>j0C56bVl4BE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Затулин считает, что армянам нельзя отказываться от курса признания Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=j0C56bVl4BE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-10T18:00:17+00:00</published>
  <updated>2022-04-10T18:00:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Затулин считает, что армянам нельзя отказываться от курса признания Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/j0C56bVl4BE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/j0C56bVl4BE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Затулин считает, что армянам нельзя отказываться от курса признания Карабаха

Депутат Государственной Думы России Константин Затулин считает, что без решения вопроса статуса Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) долгосрочного мира в регионе не будет. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО депутат напомнил, что на протяжении многих лет нагорно-карабахского конфликта он призывал официально признать право армян Нагорного Карабаха на самоопределение, которое в годы распада СССР привело к созданию Нагорно-карабахской республики. 

«Я считаю, что, несмотря на неблагоприятные для армян Нагорного Карабаха результаты войны в 20-ом году, и проблемы дипломатических переговоров, без признания самостоятельности Карабаха справедливого решения нагорно-карабахского конфликта не будет. Сейчас Азербайджан отрицает необходимость самоопределения (армян Карабаха - ред.), забрал назад все свои слова по поводу автономии Нагорного Карабаха. Я уверен, что без признания мира в этой части Кавказа все равно не будет», - сказал Константин Затулин. 

Депутат Госдумы также отметил, что в настоящее время не видит реальных возможностей полностью реализовать право армян Карабаха на самоопределение в силу целого ряда обстоятельств, так как это требует другого подхода, чем тот, что демонстрировался до сих пор, но подчеркнул, что отказываться от этого курса ни в коем случае нельзя. 

Затулин также прокомментировал заявление министра иностранных дел России Сергея Лаврова о том, что Франция и США перестали сотрудничать с Россией в рамках Минской группы ОБСЕ, занимающейся урегулированием карабахского конфликта. 

«Развал Минской группы связан не с ситуацией в Карабахе, не с обстоятельствами этого конфликта, а с конфликтом на Украине и конфронтацией Запада с Россией», - считает депутат.

По мнению Затулина, в этом контексте следует учитывать, что решение о прекращении огня подписывалось с участием России, а в Карабахе находятся российские миротворцы, а из этого следует, что посреднические усилия без участия России невозможны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="199" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6678"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:sq8pjPZRwEM</id>
  <yt:videoId>sq8pjPZRwEM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решите, что правильнее-уехать из Армении на Алтай или в Арцах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=sq8pjPZRwEM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-10T17:07:50+00:00</published>
  <updated>2022-04-10T17:07:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решите, что правильнее-уехать из Армении на Алтай или в Арцах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/sq8pjPZRwEM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/sq8pjPZRwEM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Решите, что правильнее-уехать из Армении на Алтай или в Арцах

Наверное, настало время, чтобы парламент Арцаха закрыл истрепанную десятилетиями эмоциональную страницу с общенациональными отсылками к триединству Арцах-Армения-Диаспора, о котором говорилось в последнем заявлении. Если цель - прослезиться перед флагом Арцаха, то сейчас точно не время для этого. Иначе, чем объяснить формулировку «Национальное собрание Арцаха выражает уверенность, что Республики Армения и Республика Арцах при поддержке диаспоры могут защитить наши национальные интересы в едином кулаке», в то время, когда носитель национального интереса проводит сидячую акцию перед ереванским офисом ООН, требуя статус беженца? И если он получит этот статус, поверьте, Арцах уже не будет его родиной. В парламенте Арцаха есть более неотложный вопрос, чем принятие закона, поощряющего проживание в Арцахе. Сейчас скажете - а деньги? Именно здесь без политических уловок следует уточнить: союз Армения-Арцах-Диаспора – это лишь площадка для патриотических призывов или национальный центр армянского капитала, в котором, кстати, не мала именно арцахская доля. Значит, кому нужна эта бесхребетность о том, «как поощрять жизнь в Арцахе», если, конечно, вы признаете, что глобальное решение вопроса дает именно эта формула, точно так, как России по сей день дает программа Соотечественников, для участия в которой в Армении образовывались очереди из желающих жить на окраинах России. И только Бог знает, сколько тысяч армян переехали всего по одному «щелчку» закона, воспользовавшись этой возможностью. А теперь решайте, что правильнее - уехать из Еревана на Алтай или из Еревана в Арцах ․..

Нвер Мнацаканян

Որոշեք, Հայաստանից Ալթայ գնալն է ճիշտ, թե Արցախ

Երևի ժամանակն է, որ Արցախի խորհրդարանը փակի տասնամյակների մաշվածությամբ հուզական էջը Արցախ-Հայաստան-Սփույռք համազգային հղումներով, ինչպիսին վերջին հայտարարությունն էր։ Եթե նպատակը աչքեր թրջելն է Արցախի դրոշի առջև, ապա հաստատ հիմա դրա ժամանակը չէ, հակառակ դեպքում ինչպե՞ս բացատրել․ Արցախի Ազգային ժողովը համոզմունք է հայտնում, որ Հայաստանի և Արցախի հանրապետությունները, Սփյուռքի աջակցությամբ, մեկ բռունցք դառնալով կարող են պաշտպանել մեր ազգային շահերը, իսկ ազգային շահի կրողը նստացույց է անում ՄԱԿ-ի երևանյան գրասենյակի առջև փախստականի կարգավիճակի համար, և եթե այդ կարգավիճակը նա ստանա, հավատացեք, Արցախն  այլևս նրա հայրենիքը չէ։ Արցախի խորհրդարանում կա ավելի հրատապ հարց, քան Արցախում ապրելը խրախուսող օրենքի ընդունումը։ Հիմա կասեք՝ բա փո՞ղը։ Այ հենց այստեղ, առանց քաղաքական սեթևեթանքի պետք է հստակեցնել․ Հայաստան-Արցախ-Սփյուռք միությունը միայն հայրենասիրական կոչերի հարթակ է, թե հայկական կապիտալի ազգային կենտրոն, որտեղ, ի դեպ, փոքր չէ հենց արցախյան չափաբաժինը։ Ուրեմն ում է պետք այն թուլամտությունը, թե ինչպես խրախուսել կյանքն Արցախում, եթե, իհարկե, ընդունում եք, որ հարցի գլոբալ լուծումը տալիս է հենց այդ բանաձևը, ինչպես Ռուսաստանին է տալիս առ այսօր Հայրենակիցներ ծրագիրը, որով ռուսական ծայրամասերում ապրելու համար Հայաստանում հերթեր էին գոյանում, և աստված գիտի միայն, թե քանի հազար հայ է տեղափոխվել այդ խողովակով օրենքի ընդամենը մեկ հպումով։ Հիմա որոշեք, Երևանից Ալթայ գնալն է ճիշտ, թե Երևանից Արցախ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="845" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21914"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Ysvzbvb-Et0</id>
  <yt:videoId>Ysvzbvb-Et0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан выходят на переговоры: кто сделает шаг назад</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ysvzbvb-Et0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-09T17:00:28+00:00</published>
  <updated>2022-04-09T17:00:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан выходят на переговоры: кто сделает шаг назад</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ysvzbvb-Et0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ysvzbvb-Et0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан выходят на переговоры: кто сделает шаг назад 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали современное состояние переговорного процесса между Арменией и Азербайджаном. 

Перед трехсторонней встречей премьер-министра Армении Никола Пашиняна, президента Азербайджана Ильхама Алиева и главы Европейского Совета Шарля Мишеля в Брюсселе политолог Тигран Григорян отметил, что между сторонами по-прежнему много разделяющих линий.

В частности, Армения настаивает на обеспечении безопасности народа Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и предоставлении статуса НК, в то время как Баку категорически против.

«Если у так называемого мирного договора есть перспективы, то одна из сторон должна сделать шаг назад от своей позиции. В случае Армении, это означает отказаться от проблематики нагорно-карабахского конфликта в переговорах. «Шаг назад» для Азербайджана означает обсуждение вопросов статуса и безопасности», - сказал он в эфире РУСАРМИНФО.

Говоря об ожиданиях от встречи в Брюсселе, бывший министр иностранных дел Нагорного Карабаха Арман Меликян отметил, что переговоры всегда должны проходить по принципу взаимных компромиссов. По его словам, если переговоры сопровождаются применением силы или угрозой применения силы, то результаты таких переговоров не могут считаться легитимными. 

По словам лидера партии «Объединенная Армения» Ерванда Тарвердяна, три президента и премьер-министр Армении за все время переговоров не смогли добиться благоприятного результата для армянской стороны – решения на основе взаимных уступок. Тарвердян добавил, что переговоры прекращать нельзя, и нужно искать компромиссы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2167"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kVFZ4w2z8_w</id>
  <yt:videoId>kVFZ4w2z8_w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россияне открыли в Армении более 20 тысяч банковских счетов: Манукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kVFZ4w2z8_w"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-09T04:36:33+00:00</published>
  <updated>2022-04-09T13:12:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россияне открыли в Армении более 20 тысяч банковских счетов: Манукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kVFZ4w2z8_w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kVFZ4w2z8_w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россияне открыли в Армении более 20 тысяч банковских счетов: Манукян 

Член Совета Центрального банка Армении, экономист Артак Манукян прокомментировал влияние ситуации на мировом рынке на экономику Армении в свете событий на Украине.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» экономист рассказал о шагах, предпринятых Центральным банком Армении для сохранения стабильности экономики страны.

«Даже если мы используем все имеющиеся у нас возможности, влияние событий на Украине будет негативным. Это очевидно, так как около 30% товарооборота Армении приходится на Россию. Наша задача — предпринять шаги, чтобы влияние на общество было как можно меньше», — сказал экономист.

В качестве примера негативного влияния на экономику Манукян отметил некоторое снижение денежных переводов в Армению, а также сокращение экспорта промышленных товаров, особенно в обрабатывающей промышленности.

Манукян также коснулся притока граждан России и Украины в Армению, в связи с событиями на Украине. Он выделил положительное влияние этого процесса на экономику Армении, а также отметил благоприятные условия в стране для деятельности приезжающих.
«Россияне, приезжающие в Армению, не мигранты. У них есть профессия, знания, опыт. Значит, если эти люди решат остаться в Армении, это может повысить перспективы нашей экономики. Они интегрируются в формирование результата в Армении, так как имеют покупательную способность и не несут дополнительных социальных расходов», - сказал Манукян.

По словам Артака Манукяна, только за последние дни россияне открыли около 21 тысячи новых счетов в армянских банках, что, по мнению экономиста, означает, что эти люди связывают с Арменией свое ближайшее будущее на определенный период.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3432"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tf_KPvKoBNs</id>
  <yt:videoId>tf_KPvKoBNs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В одном из последних интервью об Армении Жириновский предвидел «крайний случай»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tf_KPvKoBNs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-08T18:14:44+00:00</published>
  <updated>2022-04-09T01:57:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В одном из последних интервью об Армении Жириновский предвидел «крайний случай»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tf_KPvKoBNs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tf_KPvKoBNs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В одном из последних интервью об Армении Жириновский предвидел «крайний случай»

В Колонном зале Дома Союзов в Москве 8 апреля 2022 года состоялась церемония прощания с лидером ЛДПР Владимиром Жириновским. Политика похоронили на Новодевичьем кладбище.

Уход из жизни видного политического деятеля стал для многих поводом для размышлений и оценки деятельности одного из самых известных в мире российских деятелей, кем, по мнению как оппонентов, так и единомышленников, являлся Владимир Жириновский.

Редакция РУСАРМИНФО на протяжении своей деятельности неоднократно обращалась за комментариями к лидеру ЛДПР по вопросам, касающимся российско-армянских отношений, карабахской проблемы и признания Геноцида армян, на которые Владимир Жириновский отвечал с присущей ему экспрессией и желанием обосновать свою позицию.

Публикуем отрывки одного из таких интервью, которое было записано в 2015 году в канун 100-летней годовщины Геноцида армян в Османской империи.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="205" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7879"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7BSYwtSbjOc</id>
  <yt:videoId>7BSYwtSbjOc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Минская группа «отменилась» давно: Тарасов по Карабаху видит два формата</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7BSYwtSbjOc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-08T16:38:57+00:00</published>
  <updated>2022-04-09T16:59:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Минская группа «отменилась» давно: Тарасов по Карабаху видит два формата</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7BSYwtSbjOc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7BSYwtSbjOc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Минская группа «отменилась» давно: Тарасов по Карабаху видит два формата

Российский эксперт по странам Ближнего Зарубежья и Закавказья Станислав Тарасов прокомментировал заявление главы МИД России Сергея Лаврова о том, что Франция и США отменили формат сопредседателей Минской группы ОБСЕ по урегулированию карабахского конфликта. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Тарасов отметил, что механизм сопредседателей Минской группы (Россия, США, Франция) уже давно не функционировал. 

«Премьер Армении обращался в Минскую группу в связи с 5 предложениями Азербайджана по мирному договору, с просьбой начать миротворческий процесс. Не получилось. Минская группа в прежнем формате, как механизм, уже не работает. Его торпедировал сначала Алиев, а теперь украинский процесс», — отметил он. 

По его словам, на сегодняшний день существуют два формата переговоров по карабахскому урегулированию – трехсторонний переговорный процесс Пашинян-Путин-Алиев и второй трехсторонний формат с участием представителей Армении, Азербайджана и Евросоюза. 

Тарасов также заявил, что без участия России на Южном Кавказе решения приниматься не будут. Эксперт подчеркнул, что в ходе встречи Алиев-Пашинян в Брюсселе бросается в глаза то, что с одной стороны события форсируются, с другой – затягиваются. Он также указал на то обстоятельство, что в ходе брюссельской встречи карабахский вопрос не поднимался. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1851"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Mmlii2zrBo8</id>
  <yt:videoId>Mmlii2zrBo8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении нечего уступать: Тарвердян о Брюссельской встрече</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Mmlii2zrBo8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-08T04:32:08+00:00</published>
  <updated>2022-04-08T16:13:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении нечего уступать: Тарвердян о Брюссельской встрече</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Mmlii2zrBo8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Mmlii2zrBo8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении нечего уступать: Тарвердян о Брюссельской встрече  

Председатель партии «Объединенная Армения», экономист Ерванд Тарвердян прокомментировал состоявшуюся 6 апреля 2022 года в Брюсселе трехстороннюю встречу Пашинян-Алиев-Мишель.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Тарвердян процитировал одного из предыдущих руководителей Армении, заявившего, что при обсуждении взаимных уступок, нужно помнить, что Армении сегодня нечего уступать.

«К сожалению, ни три наших президента, ни премьер-министр до войны не смогли реализовать победу армянского народа. То есть, получить благоприятный компромиссный результат. Возможно, они избегали уступок, чтобы их не назвали предателями. При этом мы находимся в геополитическом эпицентре Южного Кавказа, к которому сегодня приковано внимание всех крупных мировых держав, и у каждой из них свои интересы. И мы должны от этого как минимум не пострадать»,- заявил председатель партии.

Тарвердян заявил, что несмотря на свое негативное отношение к Турции и Азербайджану, является сторонником установления дипломатических отношений с этими государствами.

Отказ от переговоров с Азербайджаном политик назвал глупостью, при этом подчеркнув, что даже мирный договор не является 100% гарантией его исполнения. Такие гарантии, по его словам, можно получить только путем создания государства с многокомпонентной надежной системой безопасности.

Тарвердян констатировал, что в отличие от Запада, который в ходе 44-дневной войны ограничивался лишь декларативными заявлениями, Россия волевым решением сумела остановить боевые действия и сохранить оставшуюся территорию Карабаха (армянское название Арцах).

Ранее в интервью РУСАРМИНФО историк Грант Тер-Абраамян заявил, что не стоит возлагать больших надежд на брюссельскую встречу премьера Армении и президента Азербайджана, так как последнее слово в этом вопросе за Россией.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3535"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:IzJNzC9YmUs</id>
  <yt:videoId>IzJNzC9YmUs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=IzJNzC9YmUs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T18:40:52+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T18:50:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/IzJNzC9YmUs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/IzJNzC9YmUs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экономист предложил выдавать гражданство Армении крупным инвесторам 

Председатель партии «Объединенная Армения», экономист Ерванд Тарвердян считает, что многие российские компании хотели бы диверсифицировать свои бизнес, и в этом контексте Армения может быть для них привлекательна.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Тарвердян выразил мнение, что среди прочих мер следует также упростить процесс получения гражданства для крупных иностранных инвесторов.

«Это поможет Армении привлечь в страну крупные инвестиции. Подобный опыт есть у ряда стран, в том числе, США. У стран СНГ есть соглашение о производственной кооперации, сегодня этот документ следует претворить в жизнь», - сказал он.

Тарвердян считает, что в контексте санкционного кризиса в мире Армения может стать окном для производственной кооперации и логистическим центром по примеру Прибалтики.

В этом контексте экономист также высоко оценил потенциал армянской Диаспоры, которая на протяжении веков являлась одним из главных коммуникаторов между Востоком и Западом, и имеет богатый опыт организации бизнес процессов мирового масштаба.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="879"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0D9iifZpy40</id>
  <yt:videoId>0D9iifZpy40</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0D9iifZpy40"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T17:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-04-07T18:07:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0D9iifZpy40?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0D9iifZpy40/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Война для армян не закончена, потому что Баку хочет большего

Комментируя состоявшуюся 6 апреля в Брюсселе трехстороннюю встречу Пашинян-Алиев-Мишель, историк Грант Тер-Абраамян высказал мнение о том, что, несмотря встречи и обсуждения по урегулированию нагорно-карабахского конфликта, которые организуются также благодаря усилиям и посредничеству Европы, решение вопроса Карабаха (армянское название Арцах) остается под контролем России. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО историк заявил, что не стоит возлагать больших надежд на европейские встречи лидеров двух стран, так как последнее слово в этом вопросе за Россией.

«Если мы попытаемся представить, что Армения и Азербайджан будут вести прямые переговоры без посредников,  то это невозможно, потому что то, вокруг чего они должны договариваться, находится под контролем российских вооруженных сил», - отметил Тер-Абраамян.

Коснувшись недавних азербайджанских провокаций в Карабахе, а также распространенной Баку после встречи в Брюсселе дезинформации о, якобы, обстрелах с армянской стороны, историк объяснил, что эти провокации происходят по причине того, что война все еще не окончена.
[20:35]
По мнению Тер-Абраамяна, завершилась лишь активная фаза войны, теперь же она выражается в других проявлениях.

«Те задачи, которые они ставили этой войной (44-дневная война в НК - ред.), до конца не решены. Именно поэтому сохраняется напряженность. Она и дальше будет продолжаться», - уверен Тер-Абраамян.

Историк прокомментировал также распространенное после трехсторонней встречи в Брюсселе официальное заявление о том, что лидеры Армении и Азербайджана поручили своим министрам иностранных дел предпринять шаги для начала переговоров для заключения мирного договора между двумя странами.

Тер-Абраамян считает, что общения и дискуссий по этому вопросу было много, но ощутимого результата они пока не принесли, и предлагает подождать с выводами.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2336"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qMJrnZqbK8o</id>
  <yt:videoId>qMJrnZqbK8o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qMJrnZqbK8o"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-07T04:32:26+00:00</published>
  <updated>2022-04-08T15:00:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qMJrnZqbK8o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qMJrnZqbK8o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Переговоры неправомерны, если существует угроза применения силы: Меликян

Экс-глава МИД Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арман Меликян прокомментировал проходящую в Брюсселе встречу премьер-министра Армении Никола Пашиняна, президента Азербайджана Ильхама Алиева и председателя Евросовета Шарля Мишеля.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Меликян заявил, что,  возможно, у сторон были некоторые договоренности относительно встречи в Брюсселе.

«Следует учитывать и запланированный в апреле визит Пашиняна в Москву. И если будут соглашения по осуществлению каких-то конкретных шагов, то о них будет сообщено уже после этого визита. Не думаю, что любую повестку можно осуществить без согласования двух векторов – России и Запада»,- заявил он. 

Меликян также отметил, что несмотря на заявления Алиева, формат Минской группы ОБСЕ продолжает существовать. Судьба группы, по его мнению, может зависеть и от дальнейшего развития событий на Украине. 

Если стороны согласуют единую повестку дня, то переговоры могут продолжиться в формате Минской группы ОБСЕ. Экс-министр считает, что создав эскалацию в карабахском селе Парух, Азербайджан хочет показать всем заинтересованным сторонам, в том числе Брюсселю, что в случае невыполнения предъявленных Баку 5 требований по мирному соглашения с Арменией, Баку готов применить силу. 

Меликян считает, что в Брюсселе, в лучшем случае, стороны могут подписать меморандум о дальнейших целях. По его словам, если взаимные интересы сторон в ходе переговоров не учитываются, то эти переговоры не могут быть правомерными, даже если одна из сторон соглашается с предъявленными ей ультиматумами, так как данные соглашения будут приняты под угрозой или в результате применения силы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4036"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:G6i__FD7TKc</id>
  <yt:videoId>G6i__FD7TKc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=G6i__FD7TKc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-06T04:42:21+00:00</published>
  <updated>2022-04-09T14:13:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/G6i__FD7TKc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/G6i__FD7TKc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 05․04․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="469" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15492"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ojJElwl0o5g</id>
  <yt:videoId>ojJElwl0o5g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ojJElwl0o5g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-05T17:18:54+00:00</published>
  <updated>2022-04-06T03:36:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ojJElwl0o5g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/ojJElwl0o5g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Опыт войны показал, что для Армении жизненно важны отношения с Грузией 

Эксперт по Грузии Джонни Меликян считает, что Ереван и Тбилиси придают особое значение армяно-грузинским отношениям, и у стран есть желание их углублять. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Меликян выразил уверенность, что визит главы парламента Грузии в Армению свидетельствует о том, что Тбилиси желает развивать с Ереваном также парламентские отношения. 

«Последняя война в Арцахе (армянское название Нагорного Карабаха - ред.) показала, насколько уязвим наш регион, и проявила необходимость работы друг с другом. Для нас в регионе естественными союзниками являются Грузия и Иран, и отношения с ними следует развивать для того, чтобы Азербайджан и Турция не смогли  нас изолировать», - подчеркнул эксперт. 

Также Меликян отметил, что не стоит связывать активизацию армяно-грузинских отношений с ситуацией на Украине, так как они никоим образом не взаимосвязаны. 

Эксперт подчеркнул, что Грузия не стала вводить санкции против России, исходя из своих внутренних интересов, и не станет менять  позицию в этом вопросе, несмотря на требования Запада.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="62" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3042"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:p2IfFh0xuOQ</id>
  <yt:videoId>p2IfFh0xuOQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=p2IfFh0xuOQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-04T16:33:35+00:00</published>
  <updated>2022-04-04T21:11:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/p2IfFh0xuOQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/p2IfFh0xuOQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения и Азербайджан без посредников не решат вопрос Карабаха 

Политолог Тигран Григорян считает, что предстоящую 6 апреля встречу Никола Пашиняна и Ильхама Алиева в Брюсселе следует рассматривать как продолжение встречи глав Армении и Азербайджана в декабре 2021 года. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян отметил, что главной темой встречи, согласно информации из открытвх источников, будет вопрос разблокирования коммуникаций в регионе.

«В декабре прошлого года была достигнута договоренность о разблокировании железнодорожных коммуникаций. Думаю, стороны попытаются развить этот успех также в вопросе разблокирования других маршрутов и коммуникаций в регионе», - подчеркнул он.

Политолог отметил, что в ходе встречи не могут быть также проигнорированы заявления о мирном договоре между Арменией и Азербайджаном, особенно с учетом обострения ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

Григорян считает, что Азербайджан сейчас готов подписать свой вариант мирного договора, состоящего из 5 пунктов и переданного Баку Еревану. Однако, дело в том, что у Армении есть красные линии, которые в первую очередь касаются безопасности народа Карабаха. Более того, власти Армении в последнее время поднимают также вопрос статуса НК.

По мнению политолога, в свою очередь, Азербайджан не предусматривает для Карабаха статуса, вне своего состава. Для того, чтобы заключить мирный договор одна из сторон должна отказаться от своей позиции, что маловероятно.

Также Григорян заявил, что в вопросе политического урегулирования конфликта сложно представить себе, чтобы Ереван и Баку подписали какой-либо документ без ведома Москвы.

По мнению Тиграна Григоряна, на данный момент Евросоюз, в некотором смысле, заменяет Минскую группу ОБСЕ, которая не действовала еще до событий на Украине, так-как Азербайджан отказывался вести переговоры в этом формате. А после урегулирования ситуации на Украине маловероятно, что все трое сопредседателей сядут за стол переговоров и соберут конфликтующие стороны.

На данный момент для возобновления переговоров по Нагорному Карабаху, по мнению политолога, существует три платформы. Это - российский формат, Европейский и российско-турецкий. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3718"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1lihtIExc34</id>
  <yt:videoId>1lihtIExc34</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1lihtIExc34"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-03T16:55:31+00:00</published>
  <updated>2022-04-03T16:55:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1lihtIExc34?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1lihtIExc34/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кочевник на армянской вершине услышал о себе русскую правду

В адрес нефтяного Азербайджана депутат Госдумы России высказал всего лишь правду, защищая исключительно интересы своей страны. Именно об этом и свидетельствует истеричная реакция Баку на заявление депутата, который лучше бы сделал его во время 44-дневной войны. Остальное - дипломатическое отступление, простая софистика с требованием, якобы, не разжигать страсти. В таком случае, что есть Караглух, если не детонатор русской правды? На Армянском нагорье, где позже поселились кочевники, высот много, и потеря каждой из них – это потеря для Горной Армении, в которой в последнем столетии мы обосновались после того, как пожертвовали нашими долинами. Помните, ведь, нам говорили, что английские корабли не могут подняться на горы Тавра? А что знает наш школьник о равнинном Арцахе, не говоря уже о полях Муша? Для этого нужно хотя бы знать, что Армянское нагорье - неизменная истина Большого Кавказа, и даже географические права на него - армянские. Так что, азербайджанский шантаж в направлении Караглуха – это не простое жульничество кочевника, как преподносят многие. Единственный козырь Азербайджана – это его нефтегазовое имущество, а не авторитарный бакинский режим. И российский депутат справедливо напоминает об этом перед поспешным приездом британского министра обороны в Баку. Вы что, думаете, что британец отправился сдерживать этническую угрозу нависшую на арцахцами? Это ложь, даже если так будет заявлено. Самый реалистичный гуманизм – это отвод азербайджанцев от Караглуха, потому что в этом гуманитарном аду Караглух обречен быть армянской вершиной, и российский депутат сказал именно об этом ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայկական բարձրունքում քոչվորը լսեց իր մասին ռուսական ճշմարտությունը 

Նավթային Ադրբեջանի հասցեին Ռուսաստանի պետդումայի պատգամավորն ասել է ընդամենը ճշմարտությունը՝ պաշտպանելով բացառապես իր երկրի շահը։ Հենց դա էլ վկայում է Բաքվի հիստերիկ արձագանքը պատգամավորին, որի այդ հայտարարությունը լավ կլիներ հնչեր 44-օրյա պատերազմի ժամանակ։ Մնացյալը դիվանագիտական հետնահանջ է, պարզ սոփեստություն՝ կրակն իբր չբորբոքելու պահանջով։ Այդ դեպքում ինչ է Քարագլուխը, բացի ռուսական ճշմարտության դետոնատոր լինելուց։ Հայկական բարձրավանդակը, որտեղ քոչվորներ հետո հայտնվեցին, բարձունքներ շատ ունի և յուրաքանչյուրի կորուստը կորուստ է Լեռնահայաստանի համար, որտեղ վերջին հարյուրամյակում մենք հաստատվել ենք մեր դաշտերը զոհաբերելուց հետո։ Հիշում եք, չէ․ մեզ ասում էին անգլիական նավերը չեն կարող բարձրանալ Տավրոսի լեռները։ Իսկ ինչ գիտի մեր դպրոցականը դաշտային Արցախի մասին, էլ չեմ ասում՝ Մշո դաշտի։ Դրա համար էլ պետք է գոնե իմանալ, որ Հայկական բարձրավանդակը մեծ Կովկասի անփոփոխ ճշմարտությունն է, որի աշխարհագրական իրավունքներն անգամ հայկական են։ Այնպես որ, ադրբեջանական շանտաժը Քարագլխի ուղղությամբ քոչվորի պարզ ժուլիկություն չէ, ինչպես ներկայացնում են շատերը։ Ադրբեջանի նավթագազային ունեցվածքն այդ երկրի միակ խաղաքարտն է, և ոչ թե Բաքվի ավտորիտար ռեժիմը։ Եվ ռուս պատգամավորն այդ մասին իրավացիորեն հիշեցնում է բրիտանական ռազմական նախարարի հապշտապ Բաքու մեկնելուց առաջ։ Ինչ է, մտածում եք, բրիտանացին գնացել է արցախցիների էթնիկ սպառնալիքը զսպելու համար։ Սուտ է, եթե անգամ այդպես հայտարարվի։ Ամենաիրական հումանիզմը ադրբեջանցիներին Քարագլխից քշելն է, որովհետև այս հումանիտար դժոխքում Քարագլուխը դատապարտված է լինել հայկական բարձունք, ռուս պատգամավորը հենց դա էլ ասել է․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1392" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="50223"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QIMYz0U_YEM</id>
  <yt:videoId>QIMYz0U_YEM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QIMYz0U_YEM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-04-02T17:00:13+00:00</published>
  <updated>2022-04-02T17:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QIMYz0U_YEM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QIMYz0U_YEM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Красные линии Армении и Карабаха: за границу «цену» не платят 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали геополитическую ситуацию вокруг Армении и Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Комментируя ситуацию в Карабахе, политолог Акоп Бадалян отметил, что несмотря на то, что внимание России сосредоточено на спецоперации на Украине, и Азербайджан позволяет себе вольности, Алиев осознает, что существуют «красные линии», которые нельзя переступать. 

Эксперт подчеркнул, что у Баку могут возникнуть разногласия и с Турцией, о чем свидетельствует встреча Эрдогана и Алиева, которая длилась четыре часа.

«Тот факт, что встреча продлилась четыре часа свидетельствует о том, что есть много вопросов, по которым президенты не могут прийти к общему знаменателю, иначе нет смысла вести беседу так долго», - сказал Бадалян в эфире РУСАРМИНФО.

Президент Союза экспортеров Армении Раффи Мхчян отметил, что открытие границ с соседями будет иметь положительный эффект для экономики Армении, однако необходимо понимать, что за это нельзя «платить цену», в частности, идти на территориальные уступки. 

По мнению министра иностранных дел Нагорного Карабаха Давида Бабаяна, Азербайджан добивается того, чтобы вообще понятия Карабах не существовало, забывая, что в трехстороннем заявлении от 9 ноября 2020 года указан Нагорный Карабах.

Бабаян подчеркнул, что у армянской стороны в переговорах есть четкая «красная линия» - Нагорный Карабах каким-либо образом не может быть в составе Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4080"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
