<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:hN8vThS8Mo4</id>
  <yt:videoId>hN8vThS8Mo4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы Видео часть 3-я</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hN8vThS8Mo4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-10T18:02:10+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T22:18:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы Видео часть 3-я</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hN8vThS8Mo4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hN8vThS8Mo4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Что вы знаете об Армении и армянах: опрос в центре Москвы Видео часть 3-я

Всегда интересно узнать, что знают о твоей стране и ее представителях за ее пределами. Этот интерес корреспондента РУСАРМИНФО в Москве позволил выяснить, что об Армении и армянах в России знают много. Если на вопросы, требующие знания истории, в большинстве своем отвечали прохожие категории 30+, то об армянской кухне и путешествиях в Армению с удовольствием говорит и московская молодежь.

#Rusarminfo #Armeniannews #Opros #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="159" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3204"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3eeHociFmvE</id>
  <yt:videoId>3eeHociFmvE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский гимн заставит нервничать не только азербайджанского спортсмена</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3eeHociFmvE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-10T16:59:45+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T18:38:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский гимн заставит нервничать не только азербайджанского спортсмена</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3eeHociFmvE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3eeHociFmvE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский гимн заставит нервничать не только азербайджанского спортсмена 

Рождаемость в Арцахе увеличилась. Лучшего послания для тех, кто верит в свободу Арцаха, нет, и не будет до тех пор, пока эта свобода не станет неотчуждаемым способом жизни, солдатским хлебом, приглашением на свадьбу, как стало историческое венчание 700 пар молодоженов под покровительством крестного отца Левона Айрапетяна. Сколько Левонов Айрапетянов было у Арцаха в его победный период? Почему он был один, а потом оказался отвергнутым в ложе арцахских героев и долларовых миллионеров? Он был тем единственным наивным человеком и тогда, когда основал Арцахскую военную академию, восстанавливал многовековые церкви, мечтал о родине с населением 300 тысяч человек и дарил шестому ребенку арцахской семьи 50, а седьмому – 100 тысяч долларов США. Если вы не найдете в той ложе второго такого, или равносильного Левону, то место ему в учебниках Арцаха. На страницах неоконченной мечты, посвященной исключительно живущим в Арцахе, пока не развеялась мутная ереванская атмосфера, пока призыв к военным сборам в Ереване считается политическим преследованием именно тогда, когда именно тот, кто жалуется на военные сборы, распространяет направо и налево, что в стране бродит призрак войны. Для тех, кто получает политическое удовольствие от этой печальной вести, специально включите наш национальный гимн и заставьте смотреть, как азербайджанский спортсмен в психозе убегает с пьедестала. Включите на столько, сколько потребуется, пока не поймут, что гимн – единственный в своем роде, как мать, для всех армян, призванных на военную службу...

Нвер Мнацаканян

Հայաստանի օրհներգը կստիպի նյարդայնանալ ոչ միայն ադրբեջանցի մարզիկին 

Արցախում ծնունդների թիվն աճել է․ ավելի լավ ուղերձ Արցախի ազատությանը հավատացողներին՝ չկա, ու չի լինի այնքան ժամանակ, քանի դեռ այդ ազատությունը չի դարձել ապրելու անօտարելի միջոց, զինվորի հաց, հարսանիքի կանչ, ինչպիսին դարձավ 700 զույգ նորապսակների պատմական պսակադրությունը  Լևոն Հայրապետյանի քավորությամբ։ Քանի Լևոն Հայրապետյան է ունեցել Արցախն իր անպարտելի շրջանում։ Ինչու էր նա միայնակ, իսկ հետո պարզվեց՝ մերժված Արցախի հերոսների ու դոլարային միլիոնատերերի օթյակում։ Նա էր միակ միամիտը, երբ հիմնում էր Արցախի ռազմական ակադեմիան ու վերականգնում դարավոր եկեղեցիները, երազում 300 հազարանոց հայրենիքի մասին ու արցախյան ընտանիքի 6-րդ զավակին 50, 7-երորդին 100 հազար ԱՄՆ դոլար նվիրում։ Եթե չեք գտնում այդ օթյակում երկրորդը, կամ համազորը Լևոնին, ուրեմն նրա տեղը Արցախի դասագրքերում է՝ որպես անավարտ երազանքի էջ՝ նվիրված բացառապես Արցախում ապրողներին, քանի դեռ երևանյան գաղջ մթնոլորտը չի զուլալել, քանի դեռ Երևանում զորահավաքի կանչը համարվում է քաղաքական հետապնդում ճիշտ այն ժամանակ, երբ հենց զորակոչից դժգոհողն է աջ ու ձախ տարածում, թե պատերազմի ուրվականն է շրջում  երկրում։ Այդ բոթից քաղաքական հաճույք ստացողների համար հատուկ միացրեք մեր օրհներգը և ստիպեք դիտել՝ ինչպես է ադրբեջանցի մարզիկը հոգեխանգարմունքի մեջ փախչում հարթակից․ միացրեք այնքան ժամանակ, որքան անհրաժեշտ կլինի հասկանալու համար, որ օրհներգը մոր նման միակն է զորակոչվող բոլոր հայերի համար․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1601" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="30938"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CF4qDvnvyNc</id>
  <yt:videoId>CF4qDvnvyNc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В образе Согомона Тейлеряна: московский режиссер об армянском театре и лаваше</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CF4qDvnvyNc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-10T16:02:56+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T19:47:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В образе Согомона Тейлеряна: московский режиссер об армянском театре и лаваше</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CF4qDvnvyNc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CF4qDvnvyNc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В образе Согомона Тейлеряна: московский режиссер об армянском театре и лаваше 

Славу Степаняна в российском кино запоминают по яркому образу, которому, как признался сам актер,  он обязан Согомону Тейлеряну. Кроме кино советский, армянский и российский актер с 2002 года также воглавляет «Московский Армянский Театр».


Что армянского в его театре, насколько жизнеспособны национальные театры вне территории Армении, в каком сейчас состоянии театр в самой Армении и позволительно ли прикрывать наготу лавашом - ответы на эти и другие вопросы в интервью РУСАРМИНФО.

#Rusarminfo #Armeniannews #interview  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2237"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cw4MZpZKtXg</id>
  <yt:videoId>cw4MZpZKtXg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Турции считают, что мировое армянство-причина всех их бед: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cw4MZpZKtXg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-10T15:06:08+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T17:23:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции считают, что мировое армянство-причина всех их бед: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cw4MZpZKtXg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cw4MZpZKtXg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Турции считают, что мировое армянство-причина всех их бед: Сатановский 

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский рассказал, какие задачи решает Турция на Южном Кавказе.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Сатановский заявил, что задачей турок является контроль над так называемым «Зангезурским коридором», также Анкара хочет добиться от Еревана отказа от требования признания Геноцида армян. 

Сатановский также рассказал о том, как в Турции относятся к фактору мирового армянства.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="214" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7129"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CrBpI-y0M4I</id>
  <yt:videoId>CrBpI-y0M4I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская диета: сколько нужно зарабатывать в Москве, чтобы не потерять здоровье</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CrBpI-y0M4I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-09T17:55:50+00:00</published>
  <updated>2022-07-09T17:55:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская диета: сколько нужно зарабатывать в Москве, чтобы не потерять здоровье</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CrBpI-y0M4I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CrBpI-y0M4I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армянская диета: сколько нужно зарабатывать в Москве, чтобы не потерять здоровье 

География проживания сильно влияет на рацион питания. И когда жители Армении переезжают в Россию, разница дает о себе знать. 

Результаты статистических исследований подтвеждают важность соблюдения привычного организму соотношения витаминов и микроэлементов - согласно одному из них, причиной 60% смертей в России является некачественное питание.

Еда занимает третье место в списке потребностей человека после воздуха и воды. А армяне уделяют особенно большое внимание приготовлению и потреблению пищи.

Чем уроженцам Армении питаться в Москве, чтобы сохранить здоровье, и сколько надо зарабатывать, чтобы не экономить на необходимых продуктах, разобрался корреспондент РУСАРМИНФО.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1861"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XDykHNCERNs</id>
  <yt:videoId>XDykHNCERNs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Крутой парень» договаривается с Арменией, чтобы продвинуться на Восток</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XDykHNCERNs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-09T16:54:52+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T07:28:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Крутой парень» договаривается с Арменией, чтобы продвинуться на Восток</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XDykHNCERNs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XDykHNCERNs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

«Крутой парень» договаривается с Арменией, чтобы продвинуться на Восток 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали процесс нормализации армяно-турецких отношений и возможность открытия границы между двумя странами.

Российские эксперты Алексей Малашенко и Каринэ Геворгян считают, что открытие границ реально, хотя пока достигнута договоренность об открытии границы только для граждан третьих стран.

Политолог Сергей Маркедонов придерживается иного мнения по поводу открытия границ между Арменией и Турцией. В эфире РУСАРМИНФО он рассказал, какое предусловие выдвигает Анкара.

Тюрколог Тиран Локмагезян прокомментировал важность договоренностей, достигнутых в ходе последней встречи спецпредставителей, министр экономики Армении Ваган Керобян рассказал о двусторонних работах, которые должны способствовать открытию границ и расширению отношений в будущем. Политологи Акоп Бадалян и Артур Атаев высказались о переговорах с Турцией и геополитических планах Анкары в регионе и за его пределами. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6700"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6znKephQBGA</id>
  <yt:videoId>6znKephQBGA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев заявляет об «азербайджанском» Ереване с конкретной целью: Артур Атаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6znKephQBGA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-09T06:50:55+00:00</published>
  <updated>2022-07-09T06:50:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев заявляет об «азербайджанском» Ереване с конкретной целью: Артур Атаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6znKephQBGA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6znKephQBGA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Алиев заявляет об «азербайджанском» Ереване с конкретной целью: Артур Атаев 

Российский политолог Артур Атаев отмечает, что на примере азербайджано-турецких отношений можно увидеть, как можно эффективно игнорировать международные институты.

В эфире РУСАРМИНФО политолог заявил, что «традиции» уничтожать армянские памятники активно практикует не только Азербайджан, но и Турция - количество уничтоженных церквей исчисляется сотнями, и международное сообщество никак не реагирует.

Что происходит с армянскими культурными и религиозными памятниками на территориях, перешедших под контроль Азербайджана? Почему не реагирует ЮНЕСКО? Куда уходит корнями эта проблема?

Ответы на эти вопросы Артур Атаев дал в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном». Политолог также коснулся вопроса, какую цель преследуют заявления Алиева, касающиеся «азербайджанской принадлежности» Еревана, Севана, Сюника.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="88" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3962"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gyrDlziUCcY</id>
  <yt:videoId>gyrDlziUCcY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ереван и Баку пытаются выжать максимум и переждать: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gyrDlziUCcY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T18:09:07+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T00:49:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ереван и Баку пытаются выжать максимум и переждать: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gyrDlziUCcY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gyrDlziUCcY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ереван и Баку пытаются выжать максимум и переждать: политолог 

Москва и Брюссель соперничают за первенство в вопросе урегулирования карабахского конфликта и отношений между Арменией и Азербайджаном. 

В эфире РУСАРМИНФО политолог Акоп Бадалян заявил, что сейчас не работает ни один международный механизм и Минская группа ОБСЕ не исключение. 

По словам политолога, президент Азербайджана Ильхам Алиев пытается использовать сегодняшний момент, чтобы извлечь максимальную выгоду. Однако, достичь своей главной цели – подтверждения прекращения работы МГ ОБСЕ не может. 

Каких результатов хочет достичь Армения? Как она использует сложившуюся ситуацию? Как себя ведет Армения в сложных геополитических условиях, и возобновит ли Минская группа свою работу?

Ответы на эти вопросы Акоп Бадалян дал в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном». Он также прокомментировал убийство экс-премьера Японии Синдзо Абэ, отставку премьера Британии Бориса Джонсона и нормализацию отношений между Арменией и Турцией. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="85" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5020"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3rL95FufVrA</id>
  <yt:videoId>3rL95FufVrA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Раз в три месяца Азербайджан выдвигает Армении невыполнимое требование: Атаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3rL95FufVrA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T17:27:27+00:00</published>
  <updated>2022-07-10T05:31:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Раз в три месяца Азербайджан выдвигает Армении невыполнимое требование: Атаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3rL95FufVrA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3rL95FufVrA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Раз в три месяца Азербайджан выдвигает Армении невыполнимое требование: Атаев 

Российский политолог Артур Атаев считает, что агрессия Азербайджана против Армении объясняется тем, что в Баку считают, что в 2020 году они одержали окончательную победу над Арменией.

В эфире РУСАРМИНФО политолог Артур Атаев заявил, боевые действия из фазы войны на земле перешли в противостояние в политике - каждые три месяца Азербайджан выдвигает перед Арменией новое невыполнимое требование. По его словам, Армения не признает поражение, но сейчас настаивает лишь на обеспечении безопасности армянского населения.

В рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» политолог также коснулся позиции России по урегулированию карабахского процесса, политики Турции на Южном Кавказе, вопроса дальнейшей судьбы Минской группы ОБСЕ. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2832"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hts4vhnzoP4</id>
  <yt:videoId>hts4vhnzoP4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>За Армению Израиль с Ираном не конкурирует: Евгений Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hts4vhnzoP4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T17:20:29+00:00</published>
  <updated>2022-07-08T17:20:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>За Армению Израиль с Ираном не конкурирует: Евгений Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hts4vhnzoP4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hts4vhnzoP4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

За Армению Израиль с Ираном не конкурирует: Евгений Сатановский 

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал сферу интересов Ирана в регионе Южного Кавказа. 

Сатановский заявил, что Тегеран хочет быть причастным к транскавказскому коридору, поэтому налаживает отношения с соседями в регионе. 

Также востоковед ответил на вопрос, в чем заключается конкуренция между Израилем и Ираном в Закавказье и о политике Израиля в отношении Армении и Азербайджана. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6530"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0f_005_4F08</id>
  <yt:videoId>0f_005_4F08</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0f_005_4F08"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T16:46:56+00:00</published>
  <updated>2022-07-08T22:17:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0f_005_4F08?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0f_005_4F08/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="98" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3919"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1KhlWgZjxmk</id>
  <yt:videoId>1KhlWgZjxmk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эшелон на Ереван: Геворкян считает, что Грузия откроет железную дорогу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1KhlWgZjxmk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T05:57:37+00:00</published>
  <updated>2022-07-08T06:25:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эшелон на Ереван: Геворкян считает, что Грузия откроет железную дорогу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1KhlWgZjxmk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1KhlWgZjxmk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Эшелон на Ереван: Геворкян считает, что Грузия откроет железную дорогу

Политолог и востоковед Каринэ Геворгян не исключает того, что Тбилиси откроет железную дорогу, ведущую из России в Армении. Магистраль проходит через территорию Абхазии, Грузии и доходит до Еревана. 

Когда Тбилиси решится на это? Почему разговоры про это не прекращаются? При чем тут западные санкции против России? И судьба остальных логистических коридоров в запутанном узле на Кавказе. Программа «День с Нвером Мнацаканяном» откроет подробности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="56" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3228"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:s15UFdlgUjo</id>
  <yt:videoId>s15UFdlgUjo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=s15UFdlgUjo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-08T05:00:30+00:00</published>
  <updated>2022-07-08T12:48:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/s15UFdlgUjo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/s15UFdlgUjo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․07․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="85" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3987"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3kafiewOb1Q</id>
  <yt:videoId>3kafiewOb1Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Керобян рассказал, что обсуждал с Билзеряном</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3kafiewOb1Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-07T18:10:10+00:00</published>
  <updated>2022-07-07T18:12:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Керобян рассказал, что обсуждал с Билзеряном</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3kafiewOb1Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3kafiewOb1Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Керобян рассказал, что обсуждал с Билзеряном 

Известный американский миллионер армянского происхождения Дэн Билзерян сам выступил с инициативой провести встречу с министром экономики Армении.

В эфире РУСАРМИНФО министр экономики Армении Ваган Керобян отметил, что у Дэна Билзеряна есть свои бизнес-интересы в регионе и Армении.

В рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Ваган Керобян рассказал подробности состоявшейся накануне встречи.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1638"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zpDWkX0uLdM</id>
  <yt:videoId>zpDWkX0uLdM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Включение Ираном Армении в логистические потоки нервирует Баку: Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zpDWkX0uLdM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-07-07T18:04:00+00:00</published>
  <updated>2022-07-08T19:28:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Включение Ираном Армении в логистические потоки нервирует Баку: Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zpDWkX0uLdM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zpDWkX0uLdM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Включение Ираном Армении в логистические потоки нервирует Баку: Геворгян 

Глава Высшего совета национальной безопасности Ирана Али Шамхани и глава Совбеза Армении обсудили разблокировку коммуникаций.

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Каринэ Геворкян заявила, что Иран беспокоит активная деятельности Турции и Азербайджана в регионе Южного Кавказа. 

Какие цели преследует эта встреча? Связана ли разблокировка коммуникаций в регионе с проектом Север-Юг? Будет ли Армения включена в этот проект? Будет ли открыта дорога из Абхазии в Грузию и Армению? Ответы на эти вопросы Каринэ Геворкян дала в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном». 

Она также рассказала, с чем связано потепление отношений Ирана с Азербайджаном, прокомментировала отставку Бориса Джонсона и прокомментировала вопрос возможного открытия армяно-турецкой границы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="271" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13263"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
