<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:RIV1OJygwvE</id>
  <yt:videoId>RIV1OJygwvE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RIV1OJygwvE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-27T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2022-03-27T16:58:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RIV1OJygwvE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RIV1OJygwvE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нельзя быть и армянином, и решать, кому отдать Армению

Предложение оппозиции об уголовном наказании чиновников, ставящих под сомнение территориальную целостность Армении, было бы уместным и патриотичным, если бы депутат, якобы не заметивший скрытые насмешки и демагогию, не заявил бы днём ранее, что «лучше образовать союзное государство с Россией, чем с Турцией». Что же теперь более уголовно наказуемо - скрытые насмешки над собственной страной или осознанное коварство в этом рушащемся мироустройстве, риски передела которого не представляют себе даже те, кто его переделывают, куда уж депутат, проповедующий в этой мутной воде некий союз? Что же заставляет выносить на повестку дня внутриполитический меркантильный аппетит ценой «кому-то обязательно отдаться» в этом хаотичном лабиринте, где все ищут выход? А вы спросили своего избирателя – согласен ли он «отдаться» так, как вы хотите? И почему никому в голову не приходит что-то более честное - объявить с той же трибуны простой человеческий тайм-аут, закрыть эту недостойную тему, промолчать хотя бы в этот момент и остаться армянином-христианином. Тогда было бы справедливо наказывать нарушителя вот этого завета. Во время засухи даже животные соблюдают «договоренности», а вы генерируете нечто, что несет только беду, и в первую очередь на голову нарушителя завета ...

Нвер Мнацаканян 

Չես կարող և հայ լինել, և որոշել, թե ում տալ Հայաստանը

Ընդդիմության առաջարկը՝ քրեորեն պատժել Հայաստանի տարածքային ամբողջականությունը կասկածի տակ դնող պաշտոնյաներին կլիներ տեղին և հայրենասիրական, եթե թաքնված ծաղրն ու դեմագոգիան իբր չնկատած պատգամավորն ընդամենը մեկ օր առաջ չասեր․ լավ է Ռուսաստանի հետ միութենական պետություն ստեղծել, քան Թուրքիայի։ Հիմա ո՞րն է քրեորեն ավելի պատժելի, սեփական երկրի դեմ քողարկված ծա՞ղրը, թե՞ գիտակցված նենգությունն այս փլուզվող աշխարհակարգում, որի վերաբաժանման ռիսկերը չեն պատկերացնում անգամ իրենք՝ վերաբաժանողները, էլ ուր մնաց՝ այս պղտոր ջրում ինչ որ միություն քարոզող պատգամավորը։ Լավ, այսպիսի խառնակ լաբիրինթոսում, որտեղ բոլորն են ելք փնտրում, ի՞նչն է ստիպում ներքղաքական մերկանտիլ ախորժակը օրակարգ բերել որևէ մեկին անպայման տրվելու գնով։ Իսկ ձեր ընտրողին հարցրե՞լ եք, ինքը համաձա՞յն է տրվել այնպես, ինչպես դուք եք ուզում։ Իսկ ինչու՞ որևէ մեկի մտքով չի անցնում ավելի ազնիվ բան․ նույն ամբիոնից հայտարարել պարզ մարդկային թայմ աուտ, փակել ստորաքարշ թեման, գոնե այս պահին լռել ու մնալ հայ քրիստոնյա։  Այ, այդ ուխտը խախտողին քրեորեն պատժելը կլիներ արդարացի։ Երաշտի ժամանակ անգամ կենդանիներն են պայման պահում, իսկ դուք գեներացնում եք մի բան, որից միայն աղետ է գուժում, և առաջին հերթին գուժում է պայմանը խախտողի գլխին․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1124" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24254"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Cf0-rtCDiE</id>
  <yt:videoId>2Cf0-rtCDiE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Cf0-rtCDiE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-26T17:00:01+00:00</published>
  <updated>2022-03-26T17:00:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Cf0-rtCDiE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Cf0-rtCDiE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карты Армении на столе: признать Карабах или дальше «церемониться» 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) и проанализировали действия руководства Армении в сложившейся ситуации.

По словам Защитника прав человека Нагорного Карабаха Гегама Степаняна, помимо того, что международное сообщество и правозащитные организации не реагируют должным образом на действия Азербайджана, армянская сторона сама проявляет пассивность – она должна использовать все возможные инструменты, чтобы голос армян был услышан во всем мире. 

Политолог Кайц Минасян выразил мнение, что Армения может исправить сложившуюся ситуацию, используя несколько возможностей – карт, которые есть в ее руках. Первая из них - переговоры с Турцией о нормализации отношений с целью выиграть время. Вторая карта, по словам политолога, это переговоры с Россией, США и Францией с целью добиться от этих стран акцентированной позиции в рамках сопредседательства Минской группы ОБСЕ. 

Минасян добавил, что в распоряжении Армении есть еще одна карта - это признание независимости Нагорного Карабаха в зависимости от дальнейшего развития событий.

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян отметил, что армянская сторона сейчас оправданно обращается напрямую к лидерам мировых держав, так как они в текущей ситуации могут оказать решающее влияние на Турцию и Азербайджан, зафиксировав положение дел, которое сложилось после 44-дневной войны. 

Защитник прав человека Армении Кристине Григорян заявила, что, несмотря на «размытую» реакцию международного сообщества, Армения не имеет права разочаровываться, необходимо не покладая рук предъявлять все факты и доказательства в различных международных структурах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4747"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oC4FA2L3Cao</id>
  <yt:videoId>oC4FA2L3Cao</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oC4FA2L3Cao"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-26T14:52:53+00:00</published>
  <updated>2022-03-26T14:54:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oC4FA2L3Cao?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oC4FA2L3Cao/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Прогулы Азербайджана и воздержание Армении: эксперт из МГИМО оценил позицию союзников России 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров оценил результаты голосования по антироссийской резолюции Генассамблеи ООН, в ходе которого Армения воздержалась, Грузия и Турция проголосовали За, а Азербайджан в очередной раз не явился на процедуру.

Систематическое отсутствие азербайджанской делегации на обсуждениях и голосованиях, касающихся России резолюций в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Александров  назвал вариантом «отвертеться». 

«По крайней мере, – это более завуалированная форма воздержания. То есть, если государство воздержалось, то оно четко заявляет свою позицию. А если не присутствовало, то тоже вроде бы воздержалось, но это не четко, ведь всегда можно сказать, что мы забыли – как-то отвертеться от ответственности», - считает эксперт. 

В этом контексте позиция Грузии более откровенна и предсказуема, и, по мнению Александрова, ничего кроме поддержки антироссийской резолюции от грузинской делегации трудно было бы ожидать, так как страна уже «давно проводит враждебную политику» в отношении России. 

Турция, как считает эксперт, совершенно ожидаемо проголосовала «за» резолюцию, однако, по мнению Александрова, Анкара ведет «хитрую игру» с Россией, не вводя санкции и продолжая оказание помощи Украине, при этом не делая что-либо в ущерб своей безопасности и экономике.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4939"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EfDONNUSr_Q</id>
  <yt:videoId>EfDONNUSr_Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EfDONNUSr_Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T18:38:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T18:38:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EfDONNUSr_Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EfDONNUSr_Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экс-сенатор посоветовал Азербайджану не портить отношения с Россией 

Экс-сенатор Совета Федерации России Франц Клинцевич, комментируя отключение азербайджанской стороной газоснабжения более 100 тысяч армянских жителей Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и последующее вторжение ВС Азербайджана в зону ответственности российских миротворцев в Нагорном Карабахе, заявил, что подобное поведение Азербайджана может серьезно отразиться на его отношениях с Россией. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Клинцевич подчеркнул, что миротворцы находятся в Карабахе в рамках трехстороннего заявления руководителей Армении, России и Азербайджана, в котором определены роль и поведение каждой из сторон.

«Это неприемлемые вещи в рамках наших двухсторонних отношений и с Арменией, и с Азербайджаном. Я бы не рекомендовал Азербайджану даже в этих сложных условиях выстраивать подобную риторику в рамках наших взаимоотношений», - заявил экс-сенатор. 

Он добавил, что даже в нынешних условиях Россия не позволит Азербайджану захватить оставшуюся часть Карабаха. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="221" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13966"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:06UIaA4IQPM</id>
  <yt:videoId>06UIaA4IQPM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=06UIaA4IQPM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T17:12:23+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T17:12:23+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/06UIaA4IQPM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/06UIaA4IQPM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Газовая блокада армян и захват села в Карабахе: долго ждать Баку Москва не будет
 
Российский военный эксперт Иван Коновалов прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное продвижением азербайджанских войск в Аскеранском районе республики.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Коновалов отметил, что сейчас в мире происходят серьезные политические изменения, и различные государства на этом фоне пытаются сыграть свою игру. 

«Очевидно, что Азербайджан понимает, что сейчас усилия Российской Федерации сосредоточены на решении украинской проблемы и задач противостояния с коллективным Западом, и попытался сыграть свою игру. Но я думаю, что у Российской Федерации достаточно ресурса для того, чтобы объяснить и решить возникшую проблему», - сказал эксперт. 

Коновалов отметил, что глава Минобороны России Сергей Шойгу уже обсудил возникшие инциденты с министром обороны Азербайджана Гасановым, подчеркнув, что сложившаяся ситуация решаема, так как для России ситуация в Карабахе является критически важной в военно-политическом смысле. 

«Возникшие сейчас очень активные переговоры между Москвой и Баку нацелены на то, чтобы ситуацию сгладить. Будем надеется на аналогичное мышление азербайджанской стороны», - сказал он. 

Иван Коновалов добавил, что сейчас у российской стороны нет возможности долго вести переговоры, и Азербайджан должен понимать, что российская сторона может действовать очень решительно, если поставленные ею вопросы не будут решены. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="426" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="34473"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c7z6LKPhOTE</id>
  <yt:videoId>c7z6LKPhOTE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c7z6LKPhOTE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T18:29:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c7z6LKPhOTE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c7z6LKPhOTE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан «бросил перчатку» России в Карабахе: Алексей Сандыков  

Представляющий русскую общину Армении в парламенте депутат от правящей фракции «Гражданский договор» Алексей Сандыков считает, что вторжение ВС Азербайджана в армянское село Парух Аскеранского района в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) является грубым нарушением трехстороннего соглашения, подписанного главами Армении, России и Азербайджана 9 ноября 2020 года. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Сандыков заявил, что этим актом агрессии азербайджанское руководство «бросило перчатку» России, которая выполняет миротворческую миссию в регионе.

По словам депутата, урегулирование карабахского конфликта – прямая задача Минской группы ОБСЕ, которая  до недавнего времени, в основном, и занималась этой проблемой, однако важным фактором стало подписание трехстороннего соглашения, после которого Россия стала главенствующей в вопросе обеспечения мира в регионе.

«Мы знаем, что после войны и подписания трехстороннего соглашения, Россия – это главный игрок, который регулирует ситуацию в регионе. После трехстороннего соглашения – это первое и самое большое нарушение, и мне кажется, что если этому нарушению не будет дана соответствующая оценка, как со стороны Армении, так и со стороны России и МГ ОБСЕ, то это может стать прецедентом для будущих нарушений трехстороннего соглашения», - сказал депутат.

Также Сандыков прокомментировал сегодняшнюю публикацию украинской Рады, где радостно констатировался факт нападения ВС Азербайджана на армянское село в Карабахе. По словам депутата, появилось большое искушение жестко ответить на эту публикацию, однако в Армении посчитали целесообразным оценить публикацию как не официальную, тем более, что вскоре она была удалена.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="303" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="18017"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cphhcNp-vFo</id>
  <yt:videoId>cphhcNp-vFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cphhcNp-vFo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-25T04:35:16+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T05:29:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cphhcNp-vFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cphhcNp-vFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Безответственность Баку должна пойти на пользу Армении 

По мнению защитника прав человека Армении Кристине Григорян, реакция  международных организаций  на продолжающуюся азербайджанскую агрессию и провокации в разных регионах Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) не способствует решению этих проблем, в частности, гуманитарного кризиса.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Григорян обратила внимание на то, что организация «Human rights watch» очень точно отреагировала на действия Азербайджана, не пытаясь уравновесить ситуацию, а четко обратившись к азербайджанским властям с призывом восстановить подачу газа Карабаха.

«Мы должны работать во всех направлениях, мы не можем позволить себе роскошь разочаровываться в каких -либо делах или работе в каком-то направлении. Как бы мы ни были недовольны реакцией международного сообщества, мы должны неустанно показывать все факты и доказательства в разных международных структурах»,- сказала омбудсмен.

Григорян отметила, что несмотря на то, что Азербайджан выступает за соблюдение многих международных документов по защите прав человека, на деле, действия Баку показывают, что страна не выполняет свои международные обязательства и действует, как безответственный международный игрок.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Y3_z2s0TOX8</id>
  <yt:videoId>Y3_z2s0TOX8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Y3_z2s0TOX8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T17:30:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:46:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Y3_z2s0TOX8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Y3_z2s0TOX8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Премьер Армении, наконец, дал точную оценку действиям Баку: эксперт 

Эксперт по Азербайджану, экс-депутат парламента Армении Татевик Айрапетян охарактеризовала выступление премьер-министра Никола Пашиняна на заседании правительства 24 марта о политике Азербайджана, перекрывшего поставки газа в Нагорный Карабах (армянское название Арцах), как точное заявление, отражающее нынешние реалии. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметила, что, хотя предыдущие заявления премьер-министра были противоречивыми, в данном случае было четко сказано, что Азербайджан не отказывается от своей основной цели - выдавить армян из Карабаха, прибегнув к различным провокациям. 

«Думаю, Азербайджан занял четкую позицию, они пытаются сделать вид, что арцахского вопроса не существует, и по условиям так называемого мирного соглашения они хотят, чтобы армянская сторона подписала документ о признании Арцаха частью Азербайджана», - сказала эксперт. 

По словам Айрапетян, в той же логике строятся заявления различных азербайджанских ведомств, представляя проблему газоснабжения как внутреннюю проблему. По словам эксперта, Азербайджан хочет добиться своей цели любой ценой, в том числе, поставив народ Карабаха перед гуманитарной катастрофой. 

Комментируя реакцию международного сообщества на действия Азербайджана, эксперт отметила, что акторы международного сообщества руководствуются своими интересами, искусственно приравнивая Армению к Азербайджану, а на самом деле их интересуют свои экономические интересы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="82" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4682"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fu_rOvZ4VAU</id>
  <yt:videoId>fu_rOvZ4VAU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fu_rOvZ4VAU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T04:29:27+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T14:46:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fu_rOvZ4VAU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fu_rOvZ4VAU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В требовании Евросоюза отсутствует адрес либо Армении, либо Азербайджана

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что требование Европейского Союза восстановить газоснабжение Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) безадресно, так как из заявления непонятно, к кому обращается ЕС - к Армении или Азербайджану.

Газопровод из Армении в Карабах был поврежден 8 марта 2022 года. После ремонта и восстановления подачи газа, азербайджанская сторона вновь перекрыла газоснабжение более 100 тысяч проживающих в Карабахе армян 21 марта.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян комментируя безадресность обращения ЕС, отметил, что принимающие решения лица в Европе сейчас заняты событиями на Украине, и Азербайджан пользуется сложившейся ситуацией.

По словам эксперта, основной целью агрессивной политики Баку является вывод вооруженного армянского контингента из Карабаха, а также намек России на то, что миротворцы в понимании Баку являются «лишними».

По мнению Бориса Навасардяна, у армянской стороны свое представление о защите Карабаха, отличающееся от азербайджанской и, возможно, российской позиции. По словам эксперта, Москва официально не заявляла, что армянская сторона в Карабахе должна сложить оружие, а это говорит о том, что Россия считает, что армяне Карабаха имеют право на самозащиту.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5118"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eBnNSUeMoGE</id>
  <yt:videoId>eBnNSUeMoGE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eBnNSUeMoGE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-24T02:59:07+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T05:00:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eBnNSUeMoGE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eBnNSUeMoGE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>ԱԺ-Կառավարություն հարցուպատասխան/Правительственный час в парламенте Армении/23.03.22</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1686"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HaVkQhdvou0</id>
  <yt:videoId>HaVkQhdvou0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HaVkQhdvou0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T18:34:02+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T18:34:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HaVkQhdvou0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HaVkQhdvou0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджанские СМИ не отличаются от украинских: президент Ереванского пресс-клуба 

Президент Ереванского пресс-клуба Борис Навасардян считает, что от пропагандистской мировой войны, которая идет параллельно событиям на Украине, невозможно защитится особенно таким странам, как Армения.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Навасардян отметил, что причиной незащищенности от противоречивого информационного потока является то, что деятельность информационных ресурсов в Армении не ограничена, и армянский пользователь получает информацию изо всех стран, которые участвуют в информационном противостоянии, в том числе из России, Украины, а даже Азербайджана. 

Руководитель Ереванского пресс-клуба особо обратил внимание на деятельность азербайджанских информационных ресурсов, освещающих события на Украине, отметив, что несмотря на то что на информационном уровне Азербайджан официально соблюдает нейтралитет, азербайджанские медиа проводят совершенно другую информационную политику.

«Если рассмотреть азербайджанские СМИ, они почти не отличаются своими содержанием от украинских, и мы уже знаем, что в России доступ к некоторым азербайджанским ресурсам заблокирован», - заметил эксперт.

По мнению Навасардяна, о масштабе информационного противостояния свидетельствует и то, что несколько месяцев назад нельзя было даже представить - открытые призывы к насилию на международных медиаплатформах.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1170"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AdANAV96oJ4</id>
  <yt:videoId>AdANAV96oJ4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AdANAV96oJ4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-23T16:37:36+00:00</published>
  <updated>2022-03-23T16:55:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AdANAV96oJ4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AdANAV96oJ4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан пытается убедить мир, что победил армян в Карабахе 

Директор Международного центра человеческого развития Теван Погосян считает, что если бы Ереван ранее проводил такую политику, чтобы в мире не было сомнений в правоте армянской стороны по вопросу Нагорного Карабаха (армянское название Арцах), Азербайджан не делал бы сегодня наглых заявлений о вмешательстве Армении в его внутренние дела.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО аналитик сказал, что Баку продолжает заявлять, что карабахский вопрос для него больше не существует, отметив, что в этом Азербайджан пользуется неверными, не до конца сформулированными заявлениями армянской стороны.

«Враг не один раз говорил, что добивается уничтожения армян, упразднения армянской государственности. Он не только объявляет, но и делает это каждый день. Война не окончена, противник делает все, чтобы нас уничтожить», — заявил Погосян.

Теван Погосян убежден, что армянская сторона в ответ на провокационные действия Азербайджана должна сплотиться - все армяне мира - и в Армении, и в Нагорном Карабахе, и в диаспоре должны стать одним кулаком.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2067"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ftUFClkCD3g</id>
  <yt:videoId>ftUFClkCD3g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ftUFClkCD3g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T18:25:31+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:58:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ftUFClkCD3g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ftUFClkCD3g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Баку мстит карабахцам за желание жить на своей родине: Степанян 

Омбудсмен Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Гегам Степанян назвал политику Азербайджана по созданию гуманитарных проблем попыткой мелочной мести. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Степанян заявил, что после 44-дневной войны Азербайджан не может достичь своей цели – изгнания армян из Карабаха.

«Они видят обратную картину – после войны карабахцы непрерывно возвращаются, продолжают строить свою жизнь и не имеют намерений покинуть Родину. Этими методами они пытаются добиться мести, но у них не получается достичь этой цели. Почему это мелочно? Наверное, потому, что более антигуманного и постыдного поступка любой цивилизованный человек себе представить не может», - сказал он.

По мнению омбудсмена, Баку пользуется вовлеченностью России в ситуации на Украине и использует любой повод для дестабилизации ситуации. 

Степанян отметил гуманитарную роль российского миротворческого контингента в Карабахе, добавив, что для миротворцев неприемлема дестабилизирующая позиция Азербайджана. По словам омбудсмена, российские миротворцы ведут переговоры и не жалеют сил, чтобы исправить ситуацию. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="39" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1230"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nAbXAXEO2lA</id>
  <yt:videoId>nAbXAXEO2lA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nAbXAXEO2lA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T17:51:50+00:00</published>
  <updated>2022-03-24T17:58:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nAbXAXEO2lA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nAbXAXEO2lA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Спасти армян Карабаха поможет «движение давления»: политолог

Политолог из Франции Кайц Минасян считает, что целью очередной провокации Азербайджана против Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) является выдворение армянского населения из НК.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Минасян отметил, что в условиях непрерывных атак Азербайджана против Армении и Карабаха, армянам нужно сплотиться.

Политолог отметил, что бывшие лидеры Армении – Левон Тер-Петросян, Роберт Кочарян, Серж Саргсян должны использовать свои связи для спасения армян Карабаха․ 

«Также можно рассмотреть возможность инициирования народного движения в Карабахе и Армении с лозунгом «Армяне Карабаха имеют право на жизнь». Тем самым нужно оказать давление на международное сообщество, Минскую группу ОБСЕ. США и Франция делают все возможное, чтобы Минская группа заработала, вопрос с газом – прекрасная возможность, чтобы она взяли на себя инициативу и начали действовать», - сказал он.

Эксперт также подчеркнул, что сегодня Азербайджан делает то, что должна была сделать Армения в 90-ые после победы в первой Карабахской войне – оказывать давление с целью добиться окончательного решения конфликта.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1777"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7FQb_3PVi4g</id>
  <yt:videoId>7FQb_3PVi4g</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7FQb_3PVi4g"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-03-22T16:46:13+00:00</published>
  <updated>2022-03-25T14:06:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7FQb_3PVi4g?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7FQb_3PVi4g/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 22․03․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="119" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6277"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
