<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Q7gxmM99rwU</id>
  <yt:videoId>Q7gxmM99rwU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Q7gxmM99rwU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-17T04:32:50+00:00</published>
  <updated>2021-12-17T05:01:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Q7gxmM99rwU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Q7gxmM99rwU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Железной дороги на юге Армении не существует: Григор Арутюнян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель Мегринского райисполкома в 1987-1990 годах Григор Арутюнян рассказал о состоянии железных дорог на юге Армении - в районе Мегри. 

По словам Арутюняна, железной дороги на этом участке фактически не существует – рельсы были разобраны в 2000-ых.

«Никто не знает, что они сделали с рельсами. По нашей информации, металл был отвезен на комбинаты и использовался в производстве», - сказал он.

Григор Арутюнян добавил, что для восстановления железных дорог потребуется 210 миллионов долларов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="144" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3133"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:asPlJbpvIUc</id>
  <yt:videoId>asPlJbpvIUc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=asPlJbpvIUc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T18:51:10+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T18:51:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/asPlJbpvIUc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/asPlJbpvIUc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эрдоган передал армянский кейс брату своего гастроэнтеролога: тюрколог

Академик-тюрколог Рубен Сафрастян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал назначение Сердара Кылыча спецпредставителем от Турции по нормализации отношений с Арменией.

По словам Сафрастяна, Кылыч – человек доверенный руководству Турции, является опытным карьерным дипломатом, также занимал важнейший пост - секретаря Совета национальной безопасности. Тюрколог отметил, что Кылыч принадлежит элитной семье. 

«Отец его из высшего офицерского состава, 20 лет он избирался депутатом. Его брат был известным гастроэнтерологом, он лечил Эрдогана в его бытность мэром Стамбула. Племянник был министром, а сейчас является депутатом»,- сказал специалист.

Рубен Сафрастян добавил, что Сердар Кылыч в Вашингтоне сталкивался с деятельностью армянских организаций, когда был послом в США, поэтому хорошо знаком с армянской тематикой. По словам академика, переговорный процесс с Турцией для Армении будет тяжелым.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="48" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2037"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dVmeOs3Cwnk</id>
  <yt:videoId>dVmeOs3Cwnk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dVmeOs3Cwnk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T18:32:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T18:32:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dVmeOs3Cwnk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dVmeOs3Cwnk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Главу Совбеза Армении пригласили в Белый дом только по одному вопросу: эксперт 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО политолог Сурен Саркисян прокомментировал визит секретаря Совета безопасности Армении Армена Григоряна в Вашингтон.

По словам Саркисяна, во время краткой встречи Армена Григоряна с советником президента США по национальной безопасности Джейком Салливаном обсуждался только вопрос, связанный с нормализацией армяно-турецких отношений.

«Поскольку нормализация армяно-турецких отношений является одним из приоритетов внешней политики США, при наличии активности в регионе по нормализации армяно-турецких отношений Вашингтон начинает активно поддерживать эти процессы», - сказал Саркисян.

По словам эксперта, никаких дискуссий по двусторонним отношениям, урегулированию карабахского вопроса не было.

Сурен Саркисян не исключил возможности встречи президента США и премьер-министра Армении в ближайшее время.

«Я не исключаю, что такая встреча может состояться примерно через год, в рамках очередного саммита демократии. Однако возможно эта встреча состоится гораздо раньше», - сказал Саркисян.

По словам Саркисяна, США оказывают поддержку не только Армении, но и всем сторонам конфликта для поиска окончательного долгосрочного решения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="54" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2572"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:c3XlVyA_izs</id>
  <yt:videoId>c3XlVyA_izs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=c3XlVyA_izs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-16T04:26:36+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T05:10:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/c3XlVyA_izs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/c3XlVyA_izs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Политолог озвучил железный аргумент Армении по Лачинскому коридору

В эфире РУСАРМИНФО политолог Овсеп Хуршудян прокомментировал попытки руководства Азербайджана приравнять планируемую к открытию дорогу в Нахичевань к Лачинскому коридору.

По словам Хуршудяна, аргументы азербайджанской стороны не состоятельны, а у армянской стороны есть свой неопровержимый аргумент.

«В заявлении от 9 ноября есть упоминание только об одном коридоре – Лачинском. Вторая дорога – это не коридор, а всего лишь трасса, по которой можно передвигаться без препятствий. Однако почему-то они восприняли это как дорогу «без контроля»», - сказал эксперт. 

Хуршудян также добавил, что международные партнеры четко заявили, что Армения и Азербайджан должны сохранить суверенитет над дорогами. Что касается Лачинского коридора, то у мирового сообщества есть консенсус о том, что он соединяет Армению с Нагорным Карабахом.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="297" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7070"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xxnxj7ATdB4</id>
  <yt:videoId>xxnxj7ATdB4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xxnxj7ATdB4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T18:12:46+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T18:12:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xxnxj7ATdB4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xxnxj7ATdB4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Айрапетян: Почему Алиев в Сочи молчал, а в Брюсселе заговорил о коридорах 

Бывший депутат парламента Армении, специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировала брюссельские заявления президента Азербайджана Ильхама Алиева относительно коридоров.

По словам Айрапетян, Алиев не случайно заявил, что в «Зангезурском коридоре» должны действовать такие же условие, как и в Лачинском не в Сочи, а в Брюсселе. 

«В Сочи Алиев вообще ни слова не озвучил о коридоре и не делал сравнений. Все знают, что Лачинский коридор предусмотрен по трехстороннему заявлению от 9 ноября и контролируется российскими миротворцами, которые обеспечивают бесперебойное сообщение Армения-Арцах. Алиев пытается заигрывать с Западом для того, чтобы в будущем поставить задачу вывода российских миротворцев», - сказала она.

Эксперт отметила, что это не первая подобная акция со стороны руководства Азербайджана, направленная на делегитимацию деятельности миротворцев. В частности, в Баку постоянно заявляют, что миротворцы размещены в Нагорном Карабахе временно. 

Айрапетян также добавила, что аппетиты Алиева относительно коридора способны сдержать два государства – Россия и Иран, интересам которых «Зангезурский коридор» не отвечает. По ее словам, именно усилия Москвы и Тегерана до сих пор умеряли аппетиты Баку.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4204"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6bKX0AyqoNQ</id>
  <yt:videoId>6bKX0AyqoNQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6bKX0AyqoNQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T16:51:49+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T16:51:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6bKX0AyqoNQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6bKX0AyqoNQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кажется, в Армении забывают, что натворила Турция: Шармазанов 

Пресс-секретарь Республиканской партии Армении, бывший депутат парламента Эдуард Шармазанов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО коснулся вопроса нормализации армяно-турецких отношений. 

По словам Шармазанова, великие державы не могут отстаивать интересы Армении вместо нее самой, в частности в вопросе отношений с Турцией. 

По мнению пресс-секретаря РПА, власти Армении идут на приближение с Турцией, не учитывая, то что эта страна была самым большим союзником и пособником Азербайджана в 44-дневной войне.

«Если Пашинян заявляет, что из Анкары исходят положительные импульсы и пытается установить отношения, не учитывая, что Турция выдвигает предусловия, является сторонником «коридора», всячески поддерживает Азербайджан, это означает, что эта власть предаст забвению наши национальные интересы, процесс международного признания Геноцида», - заявил Шармазанов.

Он также добавил, что каждая из заинтересованных сверхдержав пытается использовать Турцию в качестве инструмента для продвижения своих интересов, делая Анкаре небольшие уступки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1212"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gDfWpYADfRc</id>
  <yt:videoId>gDfWpYADfRc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gDfWpYADfRc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-15T06:24:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T06:24:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gDfWpYADfRc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gDfWpYADfRc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Решение Совбеза ООН по Карабаху заблокировала Британия: востоковед 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян заявила, что создание формата «3+3» – это инициатива Турции, за которой «маячит» Великобритания.

«Турция действует достаточно активно на постсоветском пространстве и этот формат был, по большей части, инициативой Эрдогана», - сказала она. 

Геворгян отметила, что не видит перспектив формата, особенно в международной нестабильности, при которой США в последние 30 лет была доминантой мира, а сегодня теряют свою силу, а ее место в евразийском пространстве хочет занять Великобритания.

«Поэтому поддержка Британских островов Турции регулярна. И мы знаем, что именно Британия в свое время заблокировала в свое время решение Совбеза ООН, касающееся нагорно-карабахского конфликта (во время 44-дневной войны в НК – ред.», - сказала она.

По словам эксперта, Анкара согласует свои политические инициативы с Лондоном.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4888"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LeRgom4HZNI</id>
  <yt:videoId>LeRgom4HZNI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LeRgom4HZNI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:11:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:11:24+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LeRgom4HZNI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LeRgom4HZNI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO
Каринэ Геворгян задала Алиеву один простой армянский вопрос по «коридору» 

В эфире РУСАРМИНФО востоковед Карине Геворгян прокомментировала тему так называемого «Зангезурского коридора», на открытии которого настаивают Анкара и Баку. 

Она отметила, что для осуществления экономических и торговых коммуникаций Турция и Азербайджан не нуждаются в «Зангезурском коридоре».

«Армянская сторона всегда может задать один простой вопрос. А собственно, о каких торговых и экономических коммуникациях идет речь? Что Турецкая Республика будет возить в Азербайджан по зангезурской коммуникации? Учитывая, что налаженную железнодорожную коммуникацию с Азербайджаном Турция имеет через Грузию. Для чего тогда нужна эта коммуникация?», - сказала она.

Также эксперт отметила, что существует большая опасность, что по этой дороге будут возить, в том числе, боевиков с Ближнего Востока.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="291" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14492"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:32WmKePlLWg</id>
  <yt:videoId>32WmKePlLWg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=32WmKePlLWg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T18:02:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-14T18:02:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/32WmKePlLWg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/32WmKePlLWg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Улыбка Чавушоглу вызывает опасения: тюрколог считает, что Армения уступила 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Тиран Локмагёзян прокомментировал заявления главы МИД Турции о нормализации отношений с Арменией.

По его словам, если Турция заявляет об установлении отношений без предусловий, значит Анкара уже что-то получила.

«Именно на фоне того, что Турция уже что-то получила, она предлагает Армении нормализацию отношений. Но у меня есть серьезные опасения, что Анкара получила что-то очень существенное, раз уж она отказалась от предусловий. Улыбающееся лицо Чавшоглу, когда он об этом объявлял, у меня вызывают еще большие опасения», - сказал эксперт.

Локмагезян также заявил, что нормализация отношений Турции и Армении интересам России не угрожает. По его словам, свои интересы в регионе есть также и у Вашингтона. Тюрколог считает заметил, что в регионе идет не противостояние двух больших геополитических полюсов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="36" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2055"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:WsgpXwpp0Lo</id>
  <yt:videoId>WsgpXwpp0Lo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=WsgpXwpp0Lo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-14T16:29:32+00:00</published>
  <updated>2021-12-16T17:59:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/WsgpXwpp0Lo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/WsgpXwpp0Lo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Иране внимательно следят за «Южным Азербайджаном» Турции: Геворгян

Востоковед Карине Геворгян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировала отношения между Ираном и Азербайджаном.

Геворгян отметила, что некоторое потепление в отношениях Тегерана и Баку связано с тем, что Азербайджан пытается лавировать, чтобы сохранить свой суверенитет, который активно поглощается Турцией. 

«С другой стороны, в иранских средствах массовой информации мы видим очень серьезную тревогу, связанную с планами Турции, связанными с проектом Туран, публикации карты, на фоне которой сфотографировался Эрдоган. Кроме всего прочего, иранцы очень нервно отслеживают любые инициативы Турецкой республики, которые связаны с иранским Азербайджаном, по отношению к которому в турецких и азербайджанских СМИ появилось выражение «Южный Азербайджан»», - сказала она. 

Востоковед добавила, что на уровне реальной политики в Иране ко всем турецко-азербайджанским совместным инициативам относятся с большим напряжением. К этом добавляется и израильский фактор, присутствующий в Азербайджане.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="200" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7751"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:v39ItD4BAWQ</id>
  <yt:videoId>v39ItD4BAWQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=v39ItD4BAWQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T18:19:39+00:00</published>
  <updated>2021-12-13T18:19:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/v39ItD4BAWQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/v39ItD4BAWQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Порядка 80 армянских пленных в Азербайджане могут быть убиты: Зейналян 

В эфире РУСАРМИНФО правозащитник Артак Зейналян заявил, что данные, которые представляет об армянских военнопленных азербайджанская сторона, сильно отличаются от реальных.

«Из военнопленных 44-дневной войны Азербайджан признает 35 человек, а пленных, взятых 16 ноября – мы еще не знаем, какое количество официально определили они», - сказал он.

По словам Зейналяна, эти данные некорректны, а действительность искажается Азербайджаном, так как государство не хочет, чтобы стали известны реальных числа военнопленных.

«У нас есть доказательства о еще 80 военнопленных. Мы можем утверждать, что они в какой-то момент были живы и находились под контролем азербайджанцев. Это записи, видео и различные данные, которые не вызывают сомнений. Но Азербайджан не признает, что эти люди у них. Не исключено, что после создания этих записей, они были убиты», - отметил он. 

Правозащитник отмечает, что эти армянские пленные считаются «насильственно исчезнувшими», что означает, что Азербайджан должен их вернуть живыми или мертвыми, а, если не может, привлечь к ответственности тех, кто виновен в их исчезновении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="70" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4253"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:KVYMnurxXj4</id>
  <yt:videoId>KVYMnurxXj4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KVYMnurxXj4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T17:41:52+00:00</published>
  <updated>2021-12-15T21:06:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KVYMnurxXj4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KVYMnurxXj4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эстукян: Экономический кризис может положить конец власти Эрдогана 

Редактор Стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о последствиях падения курса лиры и вызванного им экономического кризиса в Турции. 

По его словам, экономика Турции основана на импорте сырья, поэтому инфляция имеет тяжелые последствия для рынка товаров широкого потребления. 

«Следствием этого будет то, что 90% населения страны может оказаться на грани крайней нищеты, а 10% богатых еще больше обогатятся», - сказал он. 

Эстукян отметил, что минимальная зарплата в Турции в начале года составляла 250 долларов, а сейчас - 120. 

Сложившаяся ситуация, по словам Эстукяна, выгодна для сопредельных стран, болгары (на западе Турции) и азербайджанцы (на востоке) уже заняли рынки страны, так как их национальная валюта выросла по отношению к лире.

Баграт Эстукян коснулся также возможных политических последствий экономического кризиса. Он выразил мнение, что в условиях экономического кризиса у действующего президента Реджепа Эрдогана слабые шансы избраться главой государства на предстоящих выборах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1378"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:trrHaWgDJZU</id>
  <yt:videoId>trrHaWgDJZU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=trrHaWgDJZU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-13T16:28:48+00:00</published>
  <updated>2021-12-13T19:33:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/trrHaWgDJZU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/trrHaWgDJZU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Баку начал исполнять решение Гаагского суда еще до его объявления: Зейналян 

В эфире РУСАРМИНФО правозащитник, бывший министр юстиции Армении Артак Зейналян прокомментировал решение Международного суда ООН по обеспечительным мерам против Азербайджана по иску Еревана против Баку.

Зейналян подчеркнул, что невыполнение Азербайджаном своих обязательств в рамках вердикта суда будет иметь серьезные последствия для него, в том числе политические.

«Если будут выявлены нарушения, могут быть инициированы новые слушания. Наблюдателем в этом процессе выступает все человечество. Именно поэтому еще во время слушаний Азербайджан убрал манекены армянских военнослужащих из «парка военных трофеев»», - сказал он.

Правозащитник добавил, что нельзя сравнивать решение Гаагского суда с вердиктом Европейского суда по правам человека. Зейналян подчеркнул, что решения Гаагского суда являются исключительными, их не бывает так много как вердиктов ЕСПЧ, и они могут быть представлены на заседании Совбеза ООН в случае невыполнения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="209" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8444"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:HvTZyp2un7s</id>
  <yt:videoId>HvTZyp2un7s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=HvTZyp2un7s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-12T16:58:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-12T16:58:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/HvTZyp2un7s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/HvTZyp2un7s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Армянский перекресток» на Кавказе: отправьте Алиеву решение Вильсона

Что ж, давайте зафиксируем - покорного в Сочи Алиева вновь возвращают к игорному столу, чтобы он поднял ставку, на этот раз требуя сроки предоставления коридора. Для смелости ему помогает вице-президент Турции, который впервые открытым текстом напоминает Алиеву, что их разведслужба участвовала в организованной против Арцаха агрессии, которая так и не завершилась открытием коридора. В этой комбинации нас точно нет, а есть те, кто управляли катастрофической сделкой, а значит, участвовали в закулисном пиршестве войны. Теперь. Кто-либо в Армении хочет понять, кто и почему хочет испортить этот пир, и как будет определяться цена «армянского перекрестка» на Кавказе?  Кто-нибудь объяснит, почему в Армении, принявшей в 2010 году закон-бумеранг о территориальном делении, деньги на проект Север-Юг стелили в плоскости Арарата? Кто, кроме редкого числа аналитиков, какая из политических сил сегодня говорит о коридоре Персидский залив-Черное море? Или вы еще не уверены, что именно это стратегическое решение заткнет турецкий вой, на этот раз с вытьем о «сроках». Хотят сроки? Дайте им срок, и к нему прикрепите арбитражное решение Вильсона. Пускай теперь и они подождут сто лет так называемого международного правосудия...

Нвер Мнацаканян 


Կովկասի հայկական խաչմերուկը . Ուղարկեք Ալիևին Վիլսոնի վճիռը 

Դե ինչ, փաստենք. Սոչիում հնազանդ Ալիևին նորից վերադարձնում են խաղասեղանի մոտ, որ բարձրացնի խաղադրույքը, այս անգամ պահանջելով միջանցքի տրամադրման ժամկետ: Համարձակության համար էլ նրան օգնում է Թուրքիայի փոխնախագահը, որն առաջին անգամ բաց տեքստով հիշեցնում է Ալիևին, որ իրենց հետախուզական ծառայությունը մասնակցել է Արցախի դեմ կազմակերպված ագրեսիային, որն այդպես էլ չավարտվեց միջանցքի բացմամբ: Այս կոմբինացիայում մենք հաստատ չկանք, այլ նրանք են, ովքեր տիրապետել են աղետաբեր գործարքին, և ուրեմն մասնակցել պատերազմի կուլիսային խրախճանքին: Հիմա. Հայաստանում որևէ մեկը ուզում է հասկանալ՝ ով և ինչու է հարամ անում այդ խրախճանքը, և ինչպես է որոշվելու Կովկասում հայկական խաչմերուկի գինը. որևէ մեկը բացատրելու է, թե ինչու էր 2010-ին տարածքային բաժանման այդ բումերանգ օրենքն ընդունած Հայաստանում Հյուսիս-հարավի փողերը փռվում  արարատյան հարթությունում: Բացի հատուկենտ վերլուծաբաններից, որ քաղաքական ուժն է այսօր խոսում Պարսից ծոց-Սև ծով միջանցքի մասին. թե դեռ վստահ չեք, որ հենց այդ ստրատեգիկ լուծումն է լռեցնելու թուրքական վայնասունը՝ հիմա էլ ժամկետի կլանչով: Ժամկետ են ուզում, տվեք այդ ժամկետը, հետն էլ կցեք Վիլսոնի իրավարար վճիռը, թող մի հարյուր տարի էլ իրենք սպասեն այդ միջազգային արդարադատություն կոչվածին…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1174" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="24899"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:MMoEndC-3Q0</id>
  <yt:videoId>MMoEndC-3Q0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=MMoEndC-3Q0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-11T17:00:14+00:00</published>
  <updated>2021-12-11T17:00:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/MMoEndC-3Q0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/MMoEndC-3Q0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геноцид, землетрясение, война: то, что армян не сломало, сделает сильнее

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались об объединении армянского народа во время больших трагедий и политической нестабильности.

Исполнительный директор Всеармянского фонда «Айастан» Айкак Аршамян в эфире РУСАРМИНФО рассказал, что многие благотворители из армянской диаспоры после Спитакского землетрясения 1988 года начали оказывать помощь родине, которая продолжается до сих пор. 

Также Аршамян рассказал, что во время 44-дневной войны объединилась вся диаспора, а также жители самой Армении – люди перечисляли буквально последние средства на помощь родине, которая вела войну. 

Политолог Арташес Халатян заявил, что Армения после разрушительной войны и катастрофических итогов не опустила руки, смогла прийти в себя и сейчас, маленькими шагами, но двигается вперед, добиваясь первых успехов на дипломатическом поле. 

Директор Музея-института Геноцида армян Арутюн Марутян рассказал о том, что во время Геноцида 1915 года армянский народ не переставал бороться. Многие армяне организовывали успешное сопротивление и самооборону. По его словам, после Геноцида многие армяне, которые смогли выжить, стали сильнее и сумели построить новую жизнь, в которой достигли успехов. 

Նույնիսկ ամենադժվար պահին հայը չի դադարում պայքարել 

ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը» Նվեր ՄՆացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում բանախոսներն անդրադարձել են նաև այն դրական երևույթներին, որոնք նշմարվել և նշմարվում են Հայաստանում, նույնիսկ մեր երկրի և ժողովրդի համար ամենաողբերգական իրադարձություններից հետո՝ ընգծելով հայերի համախմբվածությունն ու պայքարի ոգին։

Ազգագրագետ, «Հայոց ցեղասպանության թանգարան-ինստիտուտի» տնօրեն Հարություն Մարությանի խոսքով՝ պայքարել չի նշանակում միայն զենքով կռվել և հաղթել։

«Վերապրել չի նշանակում միայն ողջ մնալ։ Վերապրելն ինքնին դիմադրություն է, դա հերոսություն է և մենք սովորելու շատ բան ունենք»,- ասել է Մարությանը։

«Հայաստան» համահայկական հիմնադրամի տնօրեն Հայկակ Արշամյանը, խոսելով Սպիտակի երկրաշարժի մասին, նշել է, որ անմիջապես երկրաշարժից հետ  սփյուռքի ամբողջ հայությունը ձեռնամուխ է եղել հայրենիքին օգնելու։

«Երկրաշարժի հենց առաջին օրերից սփյուռքի մեր հայրենակիցները, որոնք հետագայում դարձել են հիմնադարամի անդամ համախմբվել են և մեծ օգնություն են ուղարկել Հայաստան։ Նրանցից շատերը մինչ օրս շարունակում են մնալ հիմնադրամում»,- ասել է Արշամյանը։

Իրավագետ Արտաշես Խալաթյանի կարծիքով էլ Հայաստանը սկսել է զգալի առաջընթաց գրանցել դիվանագիտական դաշտում, քան դա անում էր պատերազմից առաջ։ Որպես օրինակ Արտաշես Խալաթյանը մատնանշել է Միջազգային դատարաններում հայկական կողմի գրանցած հաջողությունները։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="80" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3210"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
