<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:3K28JvYhPsQ</id>
  <yt:videoId>3K28JvYhPsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3K28JvYhPsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-10T04:31:59+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T04:44:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3K28JvYhPsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3K28JvYhPsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 09․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1684"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yKy-qmC95Ss</id>
  <yt:videoId>yKy-qmC95Ss</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yKy-qmC95Ss"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T17:58:48+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T17:58:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yKy-qmC95Ss?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yKy-qmC95Ss/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политическая борьба в Армении переступает нормы морали: Меликян 

Председатель Комитета по защите свободы слова Ашот Меликян прокомментировал акцию оппозиционных депутатов, которые 8 июня вошли в здание Минздрава Армении с тем, чтобы «пристыдить» министра Анаит Аванесян. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Меликян заявил, что подобные акции напоминают политическую наглость. По его словам, свобода слова в международных документах имеет ограничения и рамки разумного. 

«Когда депутаты бросают портреты погибших парней в лицо министру, то у этой медали есть обратная сторона - фотографии наших погибших солдат оказались на полу. И в этом плане, депутаты обесценили свои слова о потерях», - заявил он. 

По его словам, общественность наблюдает за поведением политических деятелей и делает выводы, и неважно, это представители власти или депутаты-оппозиционеры. 

Меликян также отметил, что сейчас в армянских СМИ присутствует сильная поляризация, и они, в большинстве своем, обслуживают ту или иную политическую силу.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="693"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:0ULnokOyHjE</id>
  <yt:videoId>0ULnokOyHjE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=0ULnokOyHjE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T17:35:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-10T02:08:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/0ULnokOyHjE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/0ULnokOyHjE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Халатян: Есть два варианта, почему Лавров сделал такое заявление по Паруху 

Политический обозреватель Айк Халатян прокомментировал заявление министра иностранных дел России Сергея Лаврова о ситуации вокруг села Парух в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

Сергей Лавров, отвечая на пресс-конференции в Ереване на вопрос о ситуации вокруг села, в окрестности которого в марте 2022 года вторглись азербайджанские военнослужащие, заявил, что эти вопросы будут рассматриваться и решаться в рамках начинающейся предметной работы по делимитации.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Халатян отметил, что процесс делимитации армяно-азербайджанской границы будет связан с вопросом определения статуса Нагорного Карабаха. По его словам, если Армения и Азербайджан признают границы, то возникнет вопрос – каким будет статус той части НК, которая находится под армянским контролем?

«Армянская сторона может потребовать, чтобы в будущем мирном соглашении было прописано, что вопрос делимитации не будет иметь отношения к статусу Арцаха, но я сомневаюсь, что азербайджанская сторона на это согласится. Поэтому не исключено, что будут четко обозначены те территории в Арцахе, которые останутся под армянским контролем, либо в другом статусе», — сказал Халатян. 

Эксперт считает, что есть также второй вариант причины такого заявления Лаврова - это реакция на критику властей Армении в сторону России относительно событий вокруг села Парух․ По его словам, армянское руководство не предпринимает должных шагов для отражения постоянных азербайджанских вылазок на свою территорию, но, при этом, выступает с критикой в сторону Москвы.

«Возможно Лавров, отвечая на эту критику, говорит, что можно перейти к вопросу Паруха после того, как решится вопрос границы между Арменией и Азербайджаном», - сказал он.

Халатян отметил, что Азербайджан ведет себя агрессивно, в том числе в Парухе, будучи уверенным, что располагает поддержкой Турции и Запада, а Россия не пойдет на конфронтацию с ним, так как отвлечена на события на Украине. 

Комментируя заявление начальника управления пресс-службы МИД Азербайджана Лейлы Абдуллаевой, эксперт отметил, что оно свидетельствует о том, что, несмотря на заявления армянской стороны, Баку продолжает гнуть свою линию, настаивая на том, что подписывая любые документы о делимитации, Армения признает Карабах территорией Азербайджана.

Эксперт подчеркнул, что именно власти Армении должны поднять вопрос статуса Карабаха, что позволит вместе с рядом стран оказать давление на Азербайджан и по принципу взаимных уступок прийти к миру, в противном случае мир будет установлен исключительно за счет интересов армянского народа. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4109"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:21Rh05Dpejc</id>
  <yt:videoId>21Rh05Dpejc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=21Rh05Dpejc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-09T04:28:56+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T15:22:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/21Rh05Dpejc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/21Rh05Dpejc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 08․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="142" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3989"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nNWOr5qaqx0</id>
  <yt:videoId>nNWOr5qaqx0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nNWOr5qaqx0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T18:09:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T18:09:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nNWOr5qaqx0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nNWOr5qaqx0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армянский вопрос вновь использовали, чтобы надавить на Турцию: политолог 

Политолог Арег Кочинян рассказал о своем участии в 14-ой конференции по безопасности в Турции, куда его пригласил фонд «Конрад Аденауэр».

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Кочинян отметил, что в ходе конференции обсуждались вопросы безопасности в регионе, а также климатическая безопасность. 

«Я был в комиссии по климатической безопасности. В ходе заседания я поднял вопрос использования приграничных вод, данная тема была одной из самых популярных, так как у всех стран, граничащих с Турцией, есть эта проблема. Я отметил, что Армении с Турцией нужен посредник, чтобы решить этот вопрос», - отметил он. 

Политолог заявил, что армянский вопрос не является предусловием для урегулирования армяно-турецких отношений, предусловием был вопрос Нагорного Карабаха (армянское название Арцах). Однако, по его мнению, так как Армения больше не является гарантом безопасности НК, у Турции нет предусловий для урегулирования отношений. 

По мнению Кочиняна, процесс налаживания отношений Армении с Турцией затягивается из-за предстоящих выборов, так как Эрдоган не сможет набрать большинство голосов националистов, в том числе сторонников радикальной организации «Серые волки», если пойдет на налаживание отношений с Арменией.

По его словам, также неверно говорить о стопроцентной синхронизации подходов Турции и Азербайджана, и нормализация армяно-турецких отношений не зависит полностью от нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

Также политолог прокомментировал призыв Европарламента к Турции признать Геноцид армян, По мнению Кочиняна, сейчас Европа использует армянский вопрос для давления на Турцию, которая не присоединяется к антироссийским санкциям. Он добавил, что подобное использование армянского вопроса с целью давления на Турцию в истории случалось неоднократно. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3032"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cXSarm-opVo</id>
  <yt:videoId>cXSarm-opVo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cXSarm-opVo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T17:39:00+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T07:26:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cXSarm-opVo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cXSarm-opVo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Визит Лаврова в Армению может стать эпохальным: Игорь Николайчук

Российский эксперт в области международной безопасности Игорь Николайчук прокомментировал визит в Армению министра иностранных дел России Сергея Лаврова.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт отметил, что визит Лаврова в Армению является очень важным, и он должен внести коррективы в гармонизацию армяно-российских отношений. 

«Это эпохально, так как впервые с 1991 года речь идет о включении Армении в активные интеграционные процессы на постсоветском пространстве. Надеюсь, наша дипломатия достигнет согласия, чтобы произошло сближение Армении с Россией, несмотря на внутриполитические сложности», - отметил он. 

Николайчук заявил, что ни Турция, ни Азербайджан, ни Иран, ни Грузия не испытывают особого пиетета к суверенитету Армении, в то время как Россия взяла на себя обязанность по защите стратегических интересов Армении. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="100" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9975"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dr5wsffQERU</id>
  <yt:videoId>dr5wsffQERU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арзуманян: Против вертикального футбола Шотландии нужен высокий армянский прессинг</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dr5wsffQERU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T14:22:11+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T00:09:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арзуманян: Против вертикального футбола Шотландии нужен высокий армянский прессинг</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dr5wsffQERU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dr5wsffQERU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Арзуманян: Против вертикального футбола Шотландии нужен высокий армянский прессинг 

Бывший защитник сборной Армении по футболу, главный тренер футбольного клуба «Урарту» Роберт Арзуманян оценил шансы сборной Армении в предстоящем в среду матче против Шотландии в рамках Лиги Наций УЕФА.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Арзуманян отметил, что стили игры Шотландии и Ирландии, которую сборная Армении обыграла 1:0, схожи не только потому, что обе команды являются британскими, но и по их игровым схемам.

По словам Арзуманяна, обе команды играют в вертикальный футбол, очень опасны перед штрафной площадкой.

«Шотландия - сильная команда, многое зависит от того, как сложится игра. Перед игрой можно сказать, что ничья будет для нас нормальным результатом. Но игра может сложиться так, что у нас будет много моментов, и тогда ничья уже будет не лучшим результатом», — сказал он.

По мнению Арзуманяна, у сборной Армении есть шансы обыграть шотландцев, несмотря на то, что играть они будут дома в Глазго при мощной поддержке болельщиков.

«В идеале мы должны суметь держать соперника как можно дальше от нашей штрафной площадки, постоянно применяя высокий прессинг. Более того, мы должны суметь удерживать мяч, потому что соперник может оказать сильное давление», - сказал Арзуманян.

Тренер «Урарту» отметил, что сборная Армении должна воспользоваться тем, что у шотландцев есть проблемы в построении атаки, и использовать это в контратаках. 

По словам Роберта Арзуманяна, игра, скорее всего, будет проходить по сценарию игры с Ирландией․ Армянская команда будет играть в оборонительный футбол и пытаться огорчить соперника на контратаках.

Встреча между сборными Шотландии и Армении пройдет на национальном футбольном стадионе Хэмпден Парк в Глазго 8 июня. Начало встречи в 22:45 по ереванскому времени.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="13" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1825"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BtguaBmhFx8</id>
  <yt:videoId>BtguaBmhFx8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BtguaBmhFx8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-08T04:29:41+00:00</published>
  <updated>2022-06-09T04:27:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BtguaBmhFx8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BtguaBmhFx8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 07․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="166" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5193"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_l7xc5cuQYU</id>
  <yt:videoId>_l7xc5cuQYU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_l7xc5cuQYU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T18:23:40+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T04:07:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_l7xc5cuQYU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_l7xc5cuQYU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения с партнерами оставила Азербайджан без «коридора»: эксперт 

Эксперт по вопросам Азербайджана Тарон Оганесян считает, что Азербайджану становится проблематично выдвигать свои максималистские требования по «Зангезурскому коридору» при наличии поддержки у Армении в этом вопросе со стороны Москвы и Брюсселя.

Комментируя заявление главы МИД Азербайджана Джейхуна Байрамова о том, что открыть «коридор» пока не получается, Оганесян отметил, что это попытка торпедировать процесс переговоров.

«Здесь основная проблема связана не только с тем, что это противоречит интересам Армении. В этом процессе два посредника, а именно Брюссель и Москва, и они на уровне заявлений дали понять, что так же против предоставления путей в виде коридора», — сказал эксперт в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО.

По его словам, учитывая поддержку партнеров Армении в этом вопросе, Азербайджан выбрал другую тактику и старается провоцировать, применяя военную агрессию и мешая процессу.

«Они угрожают закрыть Лачинский коридор, хотя и этого они сделать не могут, пока там присутствуют российские миротворцы. Они также периодически распространяют заявления о том, что пришли к соглашению с Ираном об открытии моста над рекой Аракс, и после этого им «Зангезурский коридор» не потребуется», — отметил Оганесян.

Эксперт указал на нелогичность этого заявления, потому что у Азербайджана давно существовала транспортная связь с Нахичеванью через территорию Ирана. 

Оганесян добавил, что торпедирование направлено не только против Армении, но и России, которая заинтересована в разблокировании коммуникаций в регионе, но выступает против коридорной логики. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="111" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8579"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dfgzJbIbYSk</id>
  <yt:videoId>dfgzJbIbYSk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dfgzJbIbYSk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T17:17:43+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T17:17:43+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dfgzJbIbYSk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dfgzJbIbYSk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В двуглавой армянской оппозиции есть «локомотив»: политолог 

Политолог Акоп Бадалян прокомментировал последние политические события в Армении, в частности, акции протеста оппозиции. 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Бадалян отметил, что на данный момент действующей оппозиции нет альтернативы. 

Политолог считает, что оппозиция своим существованием поднимает вес действующей власти, мобилизует определенный ресурс и власть получает возможность задействовать этот ресурс во внешней политике. 

Он также отметил, что «локомотивом» армянской оппозиции является блок «Армения», а второй оппозиционный блок «Честь имею» - не решает больших задач в тактическом плане.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="200" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8060"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9ys1MCuw-_s</id>
  <yt:videoId>9ys1MCuw-_s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9ys1MCuw-_s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-07T04:29:44+00:00</published>
  <updated>2022-06-08T08:32:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9ys1MCuw-_s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9ys1MCuw-_s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 06․06․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2025"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ISJsf_fGFrY</id>
  <yt:videoId>ISJsf_fGFrY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ISJsf_fGFrY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T18:17:24+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T18:17:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ISJsf_fGFrY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ISJsf_fGFrY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Только у армян и евреев есть такая возможность: Давид Бабаян

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян прокомментировал состоявшийся в конце мая визит в Южную Осетию.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» он отметил, что подобные взаимные поездки случаются регулярно после выборов. 

По его словам, во внешнеполитической и государственной повестке дня Карабаха есть только одна задача – это построение независимой государственности. Он подчеркнул, что Степанакерт стремится к хорошим отношениям со всеми геополитическими полюсами. 

«Мы считаем Россию братской нам страной, россиян братским народом, и это не означает, что такие страны как Франция, США, Иран и другие для нас являются недоброжелательными. Вообще, такая возможность есть только у нас и евреев – имея диаспору по всему миру, быть в хороших отношениях со многими странами, даже с теми, у которых между собой плохие отношения. Нужно быть идиотом, чтобы не использовать эту возможность», - сказал он. 

Бабаян также отметил, что переговоры между Арменией и Карабахом на тему признания независимости – это не новость, Ереван и Степанакерт сотрудничали по этому вопросу всегда. По его словам, факты признания независимости НК разными городами и областями в мире - это результат совместной работы Армении, Карабаха и Диаспоры․

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2831"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:_F4K-V0AuQg</id>
  <yt:videoId>_F4K-V0AuQg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=_F4K-V0AuQg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T17:44:28+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T17:44:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/_F4K-V0AuQg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/_F4K-V0AuQg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Турция боится, что Армения может поднять вопрос компенсаций: Сатановский

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал слова главы МИД Турции Мевлюта Чавшоглу о том, что нормализации отношений с Арменией мешают «радикалы» в Армении и армянская диаспора.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Евгений Сатановский отметил, что турецкой стороне не нравится армянская диаспора тем, что она армянская и не служит Эрдогану. 

По словам эксперта, у Турции к Армении претензий много - позиция по признанию Геноцида армян для Анкары неприемлема, и она испытывает давление со стороны армянской диаспоры по этому вопросу.

«А те люди, которые живут в Армении и помят об этом, с точки зрения Эрдогана, Чавушоглу, являются радикалами. Позиция простая – да, мы вас убивали, но, во-первых, вы сами виноваты, а во-вторых, нечего об этом вспоминать», - сказал Сатановский. 

По мнению президента «Института Ближнего Востока», в Турции опасаются, в том числе, компенсаций, которые последуют после признания Геноцида.

«Для себя Турция приняла решение - никакого Геноцида армян не было. Поэтому никаких последствий, вроде тех, которые были у Германии относительно Холокоста, Турция не допустит», - сказал он.

Сатановский не считает, что у Анкары есть опасения относительно территориальных претензий со стороны Еревана, так как в 44-дневной войне в Карабахе (армянское название Арцах) Турция одержала победу над Арменией.

По словам Сатановского, от нападения на Армению Турцию удерживает наличие российских войск на территории Армении и в Карабахе - а с кем Турция точно не будет воевать, так это с Россией. 

Эксперт подчеркнул, что во всех турецких учебниках истории перечислены все войны Турции с Россией и честно сказано, чем они закончились для Турции. Относительно же Армении опасений у Турции нет. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="194" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9143"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5pmmt9yqMW8</id>
  <yt:videoId>5pmmt9yqMW8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5pmmt9yqMW8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-06T17:28:06+00:00</published>
  <updated>2022-06-06T17:28:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5pmmt9yqMW8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5pmmt9yqMW8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Глава МИД Карабаха: Армянский принцип заставил Мишеля и Клаара одуматься



Глава МИД Нагорного Карабаха Давид Бабаян прокомментировал заявление специального представителя ЕС по вопросам Южного Кавказа Тойво Клаара о том, что невозможно достичь урегулирования без учета мнения армян Карабаха (армянское название Арцах).


В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Бабаян заявил, что разные страны по разным вопросам, в том числе и по карабахскому конфликту, имеют свои интересы.


«Я думаю, когда Тойво Клаар говорит, что без учета мнения армян Карабаха невозможно решить этот вопрос, он озвучивает реалистичный подход», - сказал Бабаян.


Бабаян отметил, что вопросы вызывает, в частности, формулировка «армяне Карабаха», которую использует и официальная пропаганда Азербайджана, в то время как народ Карабаха настаивает на принципе самоопределения и независимой государственности. 


«И Шарль Мишель говорил такое. И если бы не было реакции, мощного ответа и возмущения, может быть он не стал бы менять свою позицию, и тот же Тойво Клаар и остальные двигались в неправильном направлении․ Это говорит о том, что мы должны сохранять принципиальность даже в самой сложной ситуации. И эта принципиальность учитывается», - сказал он. 


Министр иностранных дел НК подчеркнул, что даже если весь мир будет выступать за вхождение Карабаха в состав Азербайджана, а население будет против, то никто не сможет изменить их позицию.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9166"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Is6xmf3S-v0</id>
  <yt:videoId>Is6xmf3S-v0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Is6xmf3S-v0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-06-05T16:55:56+00:00</published>
  <updated>2022-06-07T18:11:16+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Is6xmf3S-v0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Is6xmf3S-v0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Первый снимок спутника Армении может огорчить откатных генералов

О первом армянском спутнике нужно было говорить либо хорошее, либо ничего, что было бы честным эпикризом здорового общества. Но мы получили то, что обычно бывает в больных элитах, где гарантом успеха страны является не разум, а злоба и желчь. Ну, предположим, желчь можно измерить, даже найти какие-то основания для ее скопления, но как поступить с той глупостью о том, что эта власть, якобы, приобрела спутник с целью преследования оппозиции? И это говорит депутат, пользующийся общественным мандатом. Морально ли высмеивать то, что хотя бы на несколько процентов повышает безопасность твоего солдата, не говоря уже о других возможностях спутника по управлению армянским рельефом? Наверное, не было необходимости делать достоянием общественности амбиции космического государства, точно так же, как неправильно было обнародовать миллиардный профицит госбюджета 2019 года после остановки конвейера отката, растерзавшего страну. Такие вещи, как выяснилось, не прощаются. Теперь очередь за спутником, первой космической фотографией которого, в качестве символического достижения, могут стать те генеральские палаты, которые были проданы государству за счет военного бюджета, а затем на те же бюджетные средства были приобретены в качестве дара генералу. Именно эта фотография равнозначна распространяемой депутатом глупости о первом армянском спутнике. А еще так мы бы выяснили, что правильно - иметь спутник или подобные полеты генеральского отката вместо него ․․․

Нвер Мнацаканян

Հայաստանի արբանյակի առաջին նկարը կարող է տխրեցրել ատկատային գեներալներին 

Հայկական առաջին արբանյակի մասին պետք էր ասել կամ լավը, կամ՝ ոչինչ, ինչն էլ կլիներ առողջ հասարակության ճշմարիտ էպիկրիզը։ Բայց ստացանք այն, ինչը սովորաբար լինում է հիվանդ էլիտաներում, որտեղ երկրի հաջողության երաշխավորը ոչ թե բանականությունն է, այլ չարությունն ու մաղձը։ Լավ, ենթադրենք մաղձը կարելի է չափել, անգամ գտնել դրա կուտակման ինչ որ հիմքեր, բա հիմարության հետ ինչպես վարվել՝ թե արբանյակն այս իշխանությունը ձեռք է բերել ընդդիմությանը հետապնդելու նպատակով, և դա ասում է հանրային քվեից օգտվող պատգամավորը։ Բարոյակա՞ն է ծաղրել մի բան, որը թեկուզ մի քանի տոկոսով ավելացնում է քո զինվորի ապահովությունը․ չնշեմ հայկական ռելիեֆի կառավարման արբանյակային մյուս հնարավորությունները։ Երևի կարիք չկար հանրայնացնել տիեզերական պետության հավակնությունը, ինչպես սխալ էր հրապարակելը 2019 թվականի պետբյուջեի միլիարդանոց ավելցուկը՝ երկիրը հոշոտող ատկատի կոնվեյերը կանգնեցնելուց հետո։ Նման բաները, ինչպես տեսաք, չեն ներվում։ Հիմա հերթը արբանյակինն է, որի առաջին տիեզերական լուսանկարը, որպես պատկերավոր նվաճում, կարող է լինել այն գեներալի ապարանքը, որը վաճառվել է պետությանը ռազմական բյուջեի հաշվին, հետո նույն բյուջեի միջոցներով ձեռք բերվել որպես գեներալին նվիրատվություն։ Այ հենց այդ լուսանկարն է համարժեք հայկական առաջին արբանյակի մասին պատգամավորի տարածած տխմարությանը, համ էլ՝ կհամոզվեք, արբանյակ ունենալն է ճիշտ, թե արբանյակի փոխարեն ատկատի գեներալական այդպիսի թռիչքներ․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="2040" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="49960"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
