<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:g2X2DFOzKEg</id>
  <yt:videoId>g2X2DFOzKEg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Китай опирается на Армению: Пекин предлагает Баку и Еревану «деньги» за мир</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=g2X2DFOzKEg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-30T16:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-30T16:58:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Китай опирается на Армению: Пекин предлагает Баку и Еревану «деньги» за мир</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/g2X2DFOzKEg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/g2X2DFOzKEg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Китай опирается на Армению: Пекин предлагает Баку и Еревану «деньги» за мир 

Азербайджанские СМИ массово опубликовали перевод статьи издания The Cradle об азербайджано-китайском сотрудничестве под заголовком &quot;Стабильность Азербайджана важна для Китая&quot;, в которой показательно был акцентирован исключительный интерес Китая к Азербайджану.

Корреспондент РУСАРМИНФО обратился за комментарием на тему интересов Китая на Южном Кавказе к директору Института стран Азии и Африки МГУ, доктору исторических наук, профессору Алексею Маслову, который объяснил, каковы реальные приоритеты Китая в регионе.

Эксперт обосновал интерес Китая в решении конфликта между Арменией и Азербайджаном исключительно переговорным путем, отметив, что в рамках концепции «один пояс - один путь» даже не эскалация, а ее угроза, разрушат китайскую модель. 

Алексей Маслов также перечислил сферы экономики, которые Китай выбрал для сотрудничества с Арменией и Азербайджаном, подчеркнув привлекательность открывающейся для армянских производителей возможности выйти на огромный китайский рынок.

По мнению эксперта, Армения для Китая является надежной точкой опоры в регионе, и для Еревана важно выстраивать отношения с Пекином скорее по принципу инициативности, нежели реактивно.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="73" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4557"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YNJqXwDi9gI</id>
  <yt:videoId>YNJqXwDi9gI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арарат и заложники в Карабахе: в Армении можно найти смысл родины</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YNJqXwDi9gI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-30T14:58:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-30T15:30:12+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арарат и заложники в Карабахе: в Армении можно найти смысл родины</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YNJqXwDi9gI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YNJqXwDi9gI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Архангельский об Арарате и блокаде Карабаха: в Армении можно найти смысл Родины 

Известный российский писатель, журналист и телеведущий Александр Архангельский вместе с режиссером Татьяной Сорокиной готовится к съемкам нового документального фильма в Армении.

В кратком синопсисе сообщается, что фильм «Родина» будет о православном иеромонахе Иоанне Гуайта, уроженце Сардинии, учившемся в Женеве у слависта Жоржа Нива и конце 1980-х после знакомства с отцом Александром Менем переехавшем в СССР и ставшем серьезным специалистом по истории древней армянской церкви и Армении, которую воспринимал как ворота с Запада на Восток.

Александр Архангельский в эксклюзивном интервью РУСАРМИНФО рассказал, что вместе с Иоанном Гуайта (отец Джованни) собирается приехать в Армению, чтобы найти там ответ на вопрос, что такое Родина.

Архангельский считает, что в поисках  ответа на один из самых актуальных сегодня в мире вопросов Армения не просто «прекрасная страна». Армения - это гора спасения и надежды Арарат, ментально неотделимая от Армении, «щедро» принявшей большое количество россиян, страна, сама сейчас переживающая непростые времена, когда часть ее народа в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) находится в полной блокаде, и поиск в Армении ответа на вопрос, что есть Родина в мире, потерявшем понятие Ноева ковчега, Земли обетованной и спасения - единственно верный путь.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="205" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5264"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W32ICSXs2qE</id>
  <yt:videoId>W32ICSXs2qE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Инфаркт» Эрдогана изменит политику Турции в отношении Армении: ожидания и реальность</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W32ICSXs2qE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-29T17:59:54+00:00</published>
  <updated>2023-04-29T17:59:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Инфаркт» Эрдогана изменит политику Турции в отношении Армении: ожидания и реальность</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W32ICSXs2qE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W32ICSXs2qE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«Инфаркт» Эрдогана изменит политику Турции в отношении Армении: ожидания и реальность

Информация о том, что здоровье президента Турции резко ухудшилось, вплоть до инфаркта, оперативно была опровергнута, но запустила активные обсуждения о том, что изменится, если по той или иной причине следующим президентом Турции станет не Реджеп Эрдоган.


Профессор Ереванского госуниверситета, тюрколог Рубен Сафрастян в интервью РУСАРМИНФО оценил вероятность ухода Эрдогана с поста президента Турции и влияние смены власти на турецкую политику в отношении Армении.

По мнению Сафрастяна, потенциальный преемник Эрдогана больше находится под влиянием США, что предполагает смягчение позиции Турции в отношении Армении, но ожидать принципиальных изменений не приходится.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="103" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6340"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QnYC0UAG5vg</id>
  <yt:videoId>QnYC0UAG5vg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геноцид и нормализация отношений: найдут ли Армения и Турция общий язык</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QnYC0UAG5vg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-29T17:07:36+00:00</published>
  <updated>2023-04-29T17:07:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геноцид и нормализация отношений: найдут ли Армения и Турция общий язык</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QnYC0UAG5vg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QnYC0UAG5vg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Геноцид и нормализация отношений: найдут ли Армения и Турция общий язык

24 апреля 2023 года по всему миру прошли мероприятия памяти жертв Геноцида армян 1915 года. Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» высказались о последствиях великой трагедии армянского народа, процессе международного признания Геноцида и нормализации армяно-турецких отношений.

Эксперты оценили готовность Турции пойти на историческое признание Геноцида армян, рассказали о связи нормализации армяно-турецких отношений с процессом армяно-азербайджанского урегулирования, проанализировали возможные последствия различных результатов президентских и парламентских выборов в Турции. 

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали директор Музея-института Геноцида армян Арутюн Марутян, директор Центра богословских и политических исследований в США Михаил Тильман, главный редактор сайта научного общества кавказоведов Андрей Арешев и тюрколог Нелли Минасян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1300"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:oHiz1OOchOE</id>
  <yt:videoId>oHiz1OOchOE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан проголосовал за арест Путина: позвоните Коротченко</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=oHiz1OOchOE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-29T16:05:12+00:00</published>
  <updated>2023-04-29T17:58:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан проголосовал за арест Путина: позвоните Коротченко</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/oHiz1OOchOE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/oHiz1OOchOE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан проголосовал за арест Путина: позвоните Коротченко

Установке Азербайджаном КПП в зоне ответственности российских миротворцев в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) и фактическому началу военной блокады 120 тысяч армян последовала четкая международная реакция о недопустимости действий азербайджанского руководства.

Минобороны России после установки КПП сменило руководство РМК, назначив командующим боевого генерала. Но после назначения Александра Ленцова появилась информация, что азербайджанские военные перестали пропускать на территорию расположения даже автомобили РМК.

В целом реакция на действия Азербайджана, направленные на выдавливание армянского населения из Нагорного Карабаха несмотря на присутствие там РМК, в российских политологических кругах была оценена как враждебная в отношении России. Но некоторые российские издания и политологи, активно занимающиеся продвижением азербайджанских нарративов в российском обществе, положительно оценили открытую попытку Азербайджана дискредитировать роль миротворцев.

Одним из таких &quot;лидеров общественного мнения&quot; в России продолжает оставаться неоднократно публично названный &quot;азербайджанским лоббистом&quot; Игорь Коротченко.

Позицию Коротченко, однозначно поддерживающего любые действия Азербайджана, политолог Каринэ Геворгян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО назвала, как минимум, странной, настоятельно посоветовав спросить у Коротченко, как он относится к факту голосования 26 января 2023 года азербайджанских депутатов ПАСЕ за выписку ордера на арест президента России Владимира Путина.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="635" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="23958"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TtYtF_LV-g0</id>
  <yt:videoId>TtYtF_LV-g0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TtYtF_LV-g0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-29T04:23:18+00:00</published>
  <updated>2023-04-29T04:50:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TtYtF_LV-g0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TtYtF_LV-g0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 28.04․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». В преддверии туристического сезона экономика Армении ожидает новых импульсов и вливаний помимо прибыли от деятельности релокантов и переезда иностранных компаний. Какие возможности есть у Армении сохранить рост экономики, как скажется укрепление драма на экспорте и импорте товаров, останутся ли жить в республике релоканты? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) экономист, доцент Государственного экономического университета Армении Агаси Тавадян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1400"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YvNt1bSDzb8</id>
  <yt:videoId>YvNt1bSDzb8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>По инвестициям в экономику Армении Россия поднялась на первое место</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YvNt1bSDzb8"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T18:30:27+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T18:30:28+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>По инвестициям в экономику Армении Россия поднялась на первое место</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YvNt1bSDzb8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YvNt1bSDzb8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

По инвестициям в экономику Армении Россия поднялась на первое место

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="950"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:n4VV1PsgMvA</id>
  <yt:videoId>n4VV1PsgMvA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Необычный экспорт в Россию: Армения уже отправляет телефоны и пылесосы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=n4VV1PsgMvA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T18:06:30+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T18:11:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Необычный экспорт в Россию: Армения уже отправляет телефоны и пылесосы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/n4VV1PsgMvA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/n4VV1PsgMvA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Необычный экспорт в Россию: Армения уже отправляет телефоны и пылесосы 

Доцент Государственного экономического университета Армении Агаси Тавадян рассказал о характере экспорта товаров из Армении в Россию, который приобрел неожиданные формы. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что по сравнению с 2021 годом в 2022 году сильно выросли показатели импорта в Армению иномарок и экспорта автомобилей из Армении в Россию. 

В 2021 году, по словам Тавадяна, в Армению ввезли 13 тысяч машин, а в 2022-ом – 40 тысяч. В 2021 году в Россию из Армении было отправлено 300 авто, а в 2022 году – 13 тысяч. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Агаси Тавадян заявил, что из Армении в Россию уже экспортируются такие товары как мобильные телефоны, стиральные машины, пылесосы, мониторы. По словам эксперта, такого раньше не наблюдалось.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1956"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BluGqR039PA</id>
  <yt:videoId>BluGqR039PA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку сам довел до того, что Ленцов в Ереване решает проблемы Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BluGqR039PA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T17:44:20+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T17:44:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку сам довел до того, что Ленцов в Ереване решает проблемы Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BluGqR039PA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BluGqR039PA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку сам довел до того, что Ленцов в Ереване решает проблемы Карабаха

В азербайджанских медиа появились критические публикации в отношении нового командующего российским миротворческим контингентом (РМК) в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) Александра Ленцова, в которых высказывается возмущение тем, что Ленцов проводит встречи с армянской стороной – президентом Нагорного Карабаха и министром обороны Армении, и не прилетает в Баку. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО член Совета по межнациональным отношениям при президенте России Богдан Безпалько перечислил причины, по которым Ленцов, вероятно, не видит целесообразности общения с азербайджанской стороной, хотя подчеркнул, что командующий РМК всегда готов к переговорам, которые помогут решить существующие проблемы.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="121" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10811"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Afj4VVsh4xk</id>
  <yt:videoId>Afj4VVsh4xk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку готов пойти на провокацию в Карабахе в любой момент</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Afj4VVsh4xk"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T17:28:08+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T17:28:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку готов пойти на провокацию в Карабахе в любой момент</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Afj4VVsh4xk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Afj4VVsh4xk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку готов пойти на провокацию в Карабахе в любой момент

Вероятность обострения ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) после установления тотальной блокады непризнанной республики со стороны Азербайджана оценил генерал-лейтенант Службы внешней разведки России в отставке Леонид Решетников.

Логика действий Баку, по мнению генерала СВР, не изменится даже после замены командующего российским миротворческим контингентом в Нагорном Карабахе. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Решетников заявил, что Баку может пойти на провокацию в любой момент, но в то же время обозначил ситуацию, когда вероятность обострения будет максимально высока.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="25" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1640"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EYmwv0prWZQ</id>
  <yt:videoId>EYmwv0prWZQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономику Армении «поднимают» 200 тысяч россиян: кто из них останется</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EYmwv0prWZQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T17:13:50+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T17:13:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономику Армении «поднимают» 200 тысяч россиян: кто из них останется</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EYmwv0prWZQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EYmwv0prWZQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Экономику Армении «поднимают» 200 тысяч россиян: кто из них останется

Доцент Государственного экономического университета Армении Агаси Тавадян рассказал о положительном эффекте для экономики Армении от проживания в стране релокантов, которые за последние два года переехали из России и обосновались в республике. 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт отметил, что реальная цифра переехавших в Армению россиян составляет около 200 тысяч человек. Тавадян подчеркнул, что очень многим из проживающих в Армении россиян в стране нравится, многие из них останутся в Армении, даже если санкции против России будут сняты. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Агаси Тавадян отметил, что, по его оценкам, в Армении останутся постоянно жить около 30 тысяч россиян, этой цифры тоже достаточно для дальнейшего стимулирования развития экономики. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="19" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="952"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3NnRwhT0AYY</id>
  <yt:videoId>3NnRwhT0AYY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ленцов общается с армянами, а не азербайджанцами, по двум причинам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3NnRwhT0AYY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T16:49:26+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T16:49:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ленцов общается с армянами, а не азербайджанцами, по двум причинам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3NnRwhT0AYY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3NnRwhT0AYY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Ленцов общается с армянами, а не азербайджанцами, по двум причинам

Заменивший на днях Андрея Волкова на посту командующего российским миротворческим контингентом (РМК) в Нагорном Карабахе (армянское название - Арцах) Александр Ленцов 28 апреля в Ереване встретился с главой Минобороны Армении Суреном Папикяном. Накануне Ленцов провел встречу также с президентом Нагорного Карабаха Араиком Арутюняном.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО армянский политолог Грант Микаелян предположил, почему Ленцов встречается с армянской стороной, несмотря на то, что нарушения РМК в своей зоне ответственности фиксирует со стороны Азербайджана.

По мнению Микаеляна, плотное взаимодействие руководства РМК с армянской стороной имеет две основные причины, одна из которых – деструктивный настрой азербайджанской стороны.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="101" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6944"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZiErRGMjyfQ</id>
  <yt:videoId>ZiErRGMjyfQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Глава МИД Франции после бакинской «аллеи» посетила Пантеон армянских героев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZiErRGMjyfQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T16:23:37+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T16:23:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Глава МИД Франции после бакинской «аллеи» посетила Пантеон армянских героев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZiErRGMjyfQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZiErRGMjyfQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Глава МИД Франции после бакинской «аллеи» посетила Пантеон армянских героев

Глава МИД Франции Катрин Колонна 28 апреля в рамках визита в Армению посетила мемориал памяти жертв Геноцида армян и воинский Пантеон в Ереване. Накануне глава французской дипломатии была в Баку, а в пятницу вечером прибыла в Тбилиси.

В столицах Армении и Азербайджана Колонна встретилась с руководителями обоих государств и главами МИД.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО азербайджановед, политолог Татевик Айрапетян подвела итоги визита главы французского МИД в Ереван и Баку.

По мнению эксперта, учитывая региональный характер визита, он призван увеличить роль Евросоюза на всем Южном Кавказе.

Айрапетян также предположила, какую задачу пыталась решить Катрин Колонна во время визита в Азербайджан.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2699"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9cvnNp0kscc</id>
  <yt:videoId>9cvnNp0kscc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ереван обогнал Баку: плюсы для туристов позволяют конкурировать и с Турцией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9cvnNp0kscc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-28T13:39:59+00:00</published>
  <updated>2023-04-28T13:40:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ереван обогнал Баку: плюсы для туристов позволяют конкурировать и с Турцией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9cvnNp0kscc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9cvnNp0kscc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Ереван обогнал Баку: плюсы для туристов позволяют конкурировать и с Турцией 

В туристических рейтингах российских агентств Армения как направление на майские праздники обогнала Казахстан, Узбекистан, Азербайджан, ОАЭ и Белоруссию.
Реакцией на рост интереса российских туристов к поездкам в Армению стали сообщения о запусках новых рейсов из разных городов России в Ереван и увеличения количества уже существующих.

По данным некоторых билетных агрегаторов Армения уступает по популярности только Турции, но специалисты отмечают, что билетная статистика не отделяет туристов от, например, транзитеров.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО вице-президент «Альянса туристических агентств» России Алексан Мкртчян рассказал, чем обусловлен улучшение позиций Армении в туристических рейтингах и что больше всего привлекает россиян в Армении.

Возможность поехать в Армению с внутренним российским паспортом, транспортная доступность, цены, отсутствие языкового барьера – эти преимущества Армении Алексан Мкртчян считает ключевыми в выборе россиян, отдельно подчеркивая транзитный фактор, который позволяет Армении конкурировать даже с Турцией.

#Rusarminfo #Armeniannews #comment  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="166" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5291"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vW1BEzBJylc</id>
  <yt:videoId>vW1BEzBJylc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Все на оборону: Армения увеличила расходы на покупку оружия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vW1BEzBJylc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-04-27T18:37:00+00:00</published>
  <updated>2023-04-27T18:37:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Все на оборону: Армения увеличила расходы на покупку оружия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vW1BEzBJylc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vW1BEzBJylc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Все на оборону: Армения увеличила расходы на покупку оружия

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="132" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5917"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
