<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:vw11DOWUu2Y</id>
  <yt:videoId>vw11DOWUu2Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vw11DOWUu2Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T18:31:06+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T18:31:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vw11DOWUu2Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vw11DOWUu2Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карабахский вопрос лишь часть армяно-азербайджанского конфликта: Ованнисян 

Специалист по Азербайджану Тарон Ованнисян коснулся позиции основных международных акторов в вопросе нормализации армяно-азербайджанских отношений. 

В частности, он сослался на заявление посла США в Армении Линн Трейси о том, что Вашингтон признает роль населения Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) в определении своего будущего.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном»  Ованнисян сказал, что международные структуры никогда не делают односторонних заявлений, и если в них есть выгодные для нас пункты, то наши интересы должны быть сопоставлены с этими пунктами.

«Мы должны использовать то, что они говорят, там, где это пересекается с нашими интересами. В данном случае есть это пересечение. Мы видим, что тезис Азербайджана о том, что вопрос Нагорного Карабаха теперь является внутренним делом Азербайджана и не может быть предметом переговоров, опровергается странами-сопредседателями Минской группы», - сказал он.

Ованнисян подчеркнул, что карабахский вопрос нельзя обойти стороной в процессе армяно-азербайджанского урегулирования. Эксперт убежден, что нет отдельного карабахского конфликта вне армяно-азербайджанского конфликта.

По его мнению , карабахский вопрос является лишь одной из составляющих затянувшегося армяно-азербайджанского конфликта.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1015"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aymb7J77RTc</id>
  <yt:videoId>aymb7J77RTc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aymb7J77RTc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T18:13:58+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T20:32:26+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aymb7J77RTc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aymb7J77RTc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Успенская на армянском завершила интервью об отмене концерта в Баку 

Известная российская певица Любовь Успенская прокомментировала информацию азербайджанских СМИ об отмене ее концерта в Баку из-за проармянской позиции.

Концерт должен был состояться  9 октября 2022 года в Конгресс-холле столицы Азербайджана. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Успенская сообщила, что ничего не знает об отмене. 

«У меня одна позиция – я певица мира. Если они так считают, значит, они потеряли хороший праздник»,- заявила певица. 

Успенская также попросила передать армянам Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) слова поддержки, пожелав мира и счастливого будущего для детей. 

Известная певица отметила, что женщины как никто понимают и чувствуют боль и не хотят войны. 

«Если бы я была президентом Армении или Азербайджана, то избежала бы войны, решая вопросы только миром»,- сказала она.

Успенская также рассказала, что посоветовала находившимся на днях в Ереване друзьям, в числе которых был и президент Федерации тенниса России  Шамиль Тарпищев, посетить джаз-клуб Левона Малхасяна (Malkhas Jazz Club), который, по словам Успенской, был ее первым пианистом.

«Они пошли, получили огромное удовольствие и сказали, что это одно из самых достойных мест в Ереване», - сказала Успенская.

Певица также сообщила, что в сентябре собирается приехать с концертом в Армению, поблагодарив за интервью и пожелав удачи корреспонденту на армянском языке.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="642" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17586"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uo6itkwUCw0</id>
  <yt:videoId>uo6itkwUCw0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uo6itkwUCw0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T16:05:29+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T16:25:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uo6itkwUCw0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uo6itkwUCw0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Каринэ Геворгян: Анкара Москве не союзник, а Баку поставлен в патовую ситуацию 

Востоковед, политолог Каринэ Геворгян коснулась российско-турецкого сотрудничества в вопросах Южного Кавказа и армяно-азербайджанских отношений.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог заявила, что не считает Турцию союзником России, и российские власти никогда такого не заявляли.

В этом контексте Геворгян напомнила о подписанном 23 февраля между Москвой и Баку договоре о стратегическом партнерстве, который, по мнению востоковеда, поставил Алиева в патовую ситуацию.

«Я понимаю в какой патовой ситуации оказывается Алиев, которого толкают на возобновление боевых действий против Армении с одной стороны, а с другой стороны он повязан определенными опасениями, связанными с Москвой. Интересно, как он поступит в этой ситуации-дожмут его британцы или не дожмут», - сказала Геворгян. 

Политолог считает, что в данной конкретной ситуации Турция является скорее тактическим инструментом для России, «недопобежденным врагом», от которого в среднесрочной и долгосрочной перспективе следует ожидать критически проблематичных для России действий.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="818"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FzkGpN8dVPU</id>
  <yt:videoId>FzkGpN8dVPU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FzkGpN8dVPU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-19T06:00:11+00:00</published>
  <updated>2022-05-19T14:40:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FzkGpN8dVPU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FzkGpN8dVPU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 18․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="150" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5688"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5CaoRaqy8SY</id>
  <yt:videoId>5CaoRaqy8SY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5CaoRaqy8SY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T19:02:32+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T19:03:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5CaoRaqy8SY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5CaoRaqy8SY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Геворгян посоветовала армянским дипломатам воспользоваться «прецедентом»

Востоковед, политолог Каринэ Геворгян высказала мнение о формате, который мог бы сработать в урегулировании карабахского вопроса.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках передачи «День с Нвером Мнацаканяном» Геворгян заявила, что руководство Армении могло бы воспользоваться, тем, что Россия, опираясь на Косовский прецедент, признала референдум в ЛНР и ДНР, и заявить, что право нации на самоопределение приоритетнее принципа территориальной целостности государства.

«Я удивляюсь, почему армянская сторона до сих пор не задействовала это и не воспользовалась этим. Ведь мы знаем, что армяне Карабаха (армянское название Арцах - ред.) тоже проводили референдум», - сказала Геворгян . 

Политолог считает, что причина в попытке усидеть на двух стульях и надеждах на помощь объединенного Запада, которому, по мнению Геворгян, в нынешней ситуации не до Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2041"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VBaZB0CgTtQ</id>
  <yt:videoId>VBaZB0CgTtQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VBaZB0CgTtQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T17:01:24+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T17:07:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VBaZB0CgTtQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VBaZB0CgTtQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев хочет подписать с Арменией не мир, а капитуляцию: эксперт
 
Специалист по Азербайджану Татевик Айрапетян усомнилась в искренности слов президента Азербайджана Ильхама Алиева, заявившего о желании «перевернуть страницу вражды» и заключить мирный договор с Арменией. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Айрапетян отметила, что истинная цель Баку состоит не в установлении мира в регионе, а в принуждении Армении подписать договор на своих условиях, о чем свидетельствуют предложенные им 5 пунктов. 

«Фактически Баку хочет, чтобы армянская сторона подписала капитуляцию, полностью отказавшись от Арцаха (армянское название Нагорного Карабаха - ред.), после чего Азербайджан продолжит предъявлять Армении новые территориальные претензии», - отметила эксперт. 

По словам Айрапетян, при встрече с международными партнерами Алиев очень осторожно выбирает фразы, между тем, всего лишь месяц назад он заявлял, что их главная цель состояла в том, чтобы «очистить регион от армян». 

Также эксперт отметила, что Алиев в своих публичных заявлениях не раз отмечал, что он намеренно избегал решения карабахского конфликта дипломатическим путем.

«Если бы президент Азербайджана был склонен решить конфликт дипломатическим путем, он бы не бежал из Казани и не избегал бы различных предложений сопредседателей Минской группы ОБСЕ. Все его заявления - всего лишь попытка пустить пыль в глаза международному сообществу и нашего общества», - заявила она. 

Айрапетян подчеркнула, что в основе политики Алиева лежит как раз ненависть к армянам, и ждать смены этой политики в одночасье – наивность.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1846"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JXBej3jkWXU</id>
  <yt:videoId>JXBej3jkWXU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JXBej3jkWXU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-18T05:27:29+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T12:06:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JXBej3jkWXU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JXBej3jkWXU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Рост агрессии у оппозиции Армении обусловлен отсутствием опыта: политолог 

Политолог Роберт Гевондян прокомментировал акции протестов, организованные армянской оппозицией, и их влияние на внутреннюю и внешнеполитическую жизнь страны.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог высказал мнение, что внешнеполитические процессы, разворачивающиеся вокруг страны, тесно связаны с внутренними процессами, что может иметь определенное влияние на принятие важных политических решений.

Гевондян также сказал о результативности деятельности оппозиции. В этом контексте он обратил внимание на отсутствие опыта.

«Эта оппозиция имеет опыт специфической реализации власти, мы видели, как это делается. Ситуация, в которой они находятся сегодня, для них новая», - сказал политолог.

Он подчеркнул, что если  у этой оппозиции что-то не получается, то происходит рост агрессии, что обусловлено отсутствием опыта оппозиционной деятельности.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="76" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2946"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LmeVViS-ZW4</id>
  <yt:videoId>LmeVViS-ZW4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в Москве добилась благоприятных для себя условий: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LmeVViS-ZW4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-17T17:30:53+00:00</published>
  <updated>2022-05-17T21:06:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в Москве добилась благоприятных для себя условий: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LmeVViS-ZW4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LmeVViS-ZW4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в Москве добилась благоприятных для себя условий: военный эксперт 

Военный эксперт Карен Ованнисян прокомментировал итоги визита премьер-министра Армении Никола Пашиняна в Москву.

Эксперт считает, что могут быть разные причины открытой критики со стороны Пашиняна реакции ОДКБ в отношении вторжения ВС Азербайджана на суверенную территорию Армении, и с этой точки зрения заявление Пашиняна интересное.

«Вероятно, руководство Армении таким образом готовит почву для сменв внешнеполитического вектора, заявляя, что ОДКБ не продемонстрировала партнерского отношения к Армении в условиях агрессии», - сказал Ованнисян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО. 

По его словам, также есть вероятность, что это заявление согласовано с российской стороной, которая дает понять другим странам-членам ОДКБ, что они не привержены коллективному интересу, а действуют каждый по одиночке, решая свои национальные задачи. 
 
Ованнисян также подчеркнул, что заявление президента России Владимира Путина на встрече с премьером Армении о том, что нужно обсудить урегулирование карабахского вопроса, создает благоприятное дипломатическое поле для армянской стороны в карабахском урегулировании.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3432"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:R4wwOggoJXE</id>
  <yt:videoId>R4wwOggoJXE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R4wwOggoJXE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-17T04:32:37+00:00</published>
  <updated>2022-05-18T23:19:36+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R4wwOggoJXE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R4wwOggoJXE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 16․05․22 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»
https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="132" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4677"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:RB6b7DOhLsU</id>
  <yt:videoId>RB6b7DOhLsU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вопрос безопасности Армении нельзя возлагать только на плечи государства: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=RB6b7DOhLsU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-16T17:27:38+00:00</published>
  <updated>2022-05-16T17:27:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вопрос безопасности Армении нельзя возлагать только на плечи государства: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/RB6b7DOhLsU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/RB6b7DOhLsU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вопрос безопасности Армении нельзя возлагать только на плечи государства: эксперт 

Доктор политических наук, эксперт по вопросам военной и национальной безопасности  Грачья Арзуманян рассказал о проблемах, связанных с системой безопасности Армении.

В эфире  РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт заявил, что Армения стоит перед  серьезными процессами, поскольку система безопасности, которая создавалась в течение последних тридцати лет, не оправдывает себя, не способна защитить армянский народ.

«У нас должен быть совершенно иной подход, мы должны построить совершенно другую систему безопасности, и она не должна основываться на советской военной доктрине. Мы должны пойти другим путем. И одно из основных его положений заключается в том, что безопасность и обороноспособность страны нельзя оставлять только на государство. Если вы хотите нейтрализовать Турцию, в этот процесс должен быть вовлечен весь армянский народ, в нем должны участвовать все», - сказал Арзуманян.

Эксперт также поднял вопрос, как должен быть реализован такой подход, чтобы в вопросах безопасности и обороны страны участвовало не только государство, но и бизнес, общественные структуры, церковь, диаспора и т.д. Арзуманян считает, что это достаточно сложная проблема, которую, тем не менее, необходимо решить.

По мнению эксперта, отношение общества и государства к армянской армии должно кардинально измениться. В качестве примера он напомнил об опыте Первой Республики Армения, которая выделяла 85% государственного бюджета на вопросы безопасности и формирование армии.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2562"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:on_aNS_RBN4</id>
  <yt:videoId>on_aNS_RBN4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Премьер Армении на саммите ОДКБ говорил о наболевшем: Коновалов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=on_aNS_RBN4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-16T16:35:44+00:00</published>
  <updated>2022-05-16T16:42:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Премьер Армении на саммите ОДКБ говорил о наболевшем: Коновалов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/on_aNS_RBN4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/on_aNS_RBN4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Премьер Армении на саммите ОДКБ говорил о наболевшем: Коновалов 

16 мая на юбилейном саммите Организации Договора о коллективной безопасности в Москве премьер-министр Армении Никол Пашинян выступил с критикой действий военно-политического блока.

В частности, Пашинян заявил, что Ереван не дождался должной реакции ОДКБ на вторжение ВС Азербайджана на суверенную территорию Армении в 2021 году. Он также напомнил о продаже оружия Азербайджану некоторыми странами-членами организации, а также об отсутствии поддержки Армении во время 44-дневной войны в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) в 2020 году. 

Российский военный эксперт Иван Коновалов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО отметил, что премьер-министр Армении высказывал свои претензии - то, что у него наболело.

«В определенной степени, эта критика справедлива. Но я бы сказал, что Россия полностью выполнила свой долг перед Арменией, как перед союзником, введя свои войска. Более того, был сбит вертолет, и погибли два русских офицера. То есть, русский офицер своей жизнью ответил за то, чтобы установился мир», - подчеркнул эксперт.

Эксперт отметил, что критика Пашиняна в отношении других членов ОДКБ справедлива, потому что они действительно не проявляют должного участия в делах организации, которые следует решать совместно.

Коновалов также выразил уверенность в том, что Армения будет продолжать считать гарантом своей безопасности Россию, которая фактически является руководителем в Организации Договора о коллективной безопасности.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6015"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:25sAoZxs58Y</id>
  <yt:videoId>25sAoZxs58Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Оправдывая избиение стариков в Гюмри, не забывайте об армянском бумеранге</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=25sAoZxs58Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-15T17:11:04+00:00</published>
  <updated>2022-05-15T19:07:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Оправдывая избиение стариков в Гюмри, не забывайте об армянском бумеранге</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/25sAoZxs58Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/25sAoZxs58Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Оправдывая избиение стариков в Гюмри, не забывайте об армянском бумеранге

Было противно видеть, как бьют пожилых людей в Гюмри, особенно неприятно было слышать политические оправдания этого инцидента, в которых не было хоть слова раскаяния. Если так, то избиения было мало, нужно было переехать дорогими машинами несогласного человека с тростью. Допустим, что старик из Гюмри, говорят ему за восемьдесят, попытался воспрепятствовать, сказать лишнее кислое слово проезжающим по его городу пропагандистам. В Гюмри точно не нашлось бы молодого человека, который ответил бы ему таким образом. В этом древнем городе эта норма нерушима с тех времен, когда здесь впервые формировалась городская культура Армении, в которой, прежде всего, возрастной фактор превалирует над всеми остальными. Бьющего старика пришельца сперва об этом надо было предупредить, а еще двумя словами рассказать о переживших разрушительное землетрясение 1988 года людях. Избивающему этих людей молодняку точно было наплевать на то, что они находятся в увидевшем ад 88-го года городе, в котором структура семьи продолжает безоговорочно подчиняться традиции от старшего к младшему. Карен Демирчян это знал, именно поэтому и не ходил по стране с бандами. А когда во время предвыборных встреч у его ног жертвовали ягненка, его политические оппоненты вынужденно высмеивали и принижали эту сцену и ее участников. Но знатоки избирательного процесса ведь знали, каким показателем это является. И когда тот же способ применили те, кто высмеивал эту народную сцену, получился прямо противоположный эффект с горечью бумеранга. Поэтому, политические эмоции очень дорого стоят, когда платишь насилием и ненавистью․․․

Нвер Мнацаканян

Արդարացնելով Գյումրիում տարեցների ծեծը, մի մոռացեք հայկական բումերանգի մասին

Տհաճ էր տեսնել, թե ինչպես են խփում տարեցներին Գյումրիում, առավել տհաճ է լսել այդ միջադեպի քաղաքական արդարացումները, որտեղ չկա գոնե մեկ զղջում։ Եթե այդպես է, ուրեմն ծեծելը քիչ էր, պետք էր թանկարժեք մեքենաներով  տրորել ձեռնափայտով անհնազանդին։ Ընդունենք, գյումրեցի տարեցը, ասում են՝ ութսունն անց, փորձել է խոչընդոտել, ավելորդ թթու խոսք ասել իր քաղաքով անցնող քարոզիչներին․ Գյումրիում հաստատ չէր գտնվի երիտասարդ՝ այդ ձևով նրան հակադարձող։ Այս հնամենի քաղաքում այդ նորմն անխախտ է դեռ այն ժամանակներից, երբ առաջինն այստեղ էր ձևավորվում Հայաստանի քաղաքային մշակույթը, որտեղ տարիքը գերակա է ամեն ինչից։ Տարեցին խփող եկվորին առաջինը պետք էր դա զգուշացնել, մի երկու խոսքով էլ պատմել 88-ի ավերիչ երկրաշարժ ապրած մարդկանց մասին, որոնց հարվածող ջահելները հաստատ թքած ունեին, որ գտնվում են 88-ի դժոխքը տեսած քաղաքում, որտեղ ընտանիքի կառուցվածքը շարունակում է մնալ մեծից փոքր ավանդությանն անվերապահ ենթակա։ Կարեն Դեմիրճյանը դա գիտեր, հենց դրա համար էլ հրոսակախմբերով չէր շրջում երկրում, և երբ նախընտրական հանդիպումների ժամանակ նրա ոտքերի տակ գառ էին մորթում, նրա քաղաքական օպոնենտները ստիպված ծաղրում ու նսեմացնում էին և տեսարանը և մասնակիցներին։ Բայց ընտրական գործի գիտակները հո գիտեին՝ դա ինչի ցուցիչ է։ Եվ երբ նույն միջոցը կիրառեցին ժողովրդականության այդ տեսարանը ծաղրողները, եղավ ճիշտ հակառակ էֆեկտը՝ բումերանգի դառնությամբ։ Այնպես որ, քաղաքական էմոցիաները շատ թանկ արժեն, եթե վճարում ես բռնությամբ ու ատելով․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Time #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1464" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="29452"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:TYFY-O6l4QE</id>
  <yt:videoId>TYFY-O6l4QE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=TYFY-O6l4QE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-14T17:00:14+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T17:00:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/TYFY-O6l4QE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/TYFY-O6l4QE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Можно ли спасти Карабах на улицах столицы Армении: мнения 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» коснулись внутриполитической ситуации в Армении, протестов оппозиции и звучащих лозунгов о спасении Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

По словам эксперта по военно-политическим вопросам Мгера Акопяна, требования оппозиции по карабахскому вопросу с одной стороны оправданы, так как политика действующих властей Армении лишена логики, с другой стороны – заявления о сдаче Карабаха некорректны. 

«Я не думаю, что мы сдадим Арцах, подписав какой-либо документ. Даже если не брать в расчет действующую власть, в первую очередь международные игроки не дадут нам сдать Арцах», - сказал Акопян в эфире РУСАРМИНФО.

Лидер партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян уверен, что действия оппозиции не только не помогают, но и мешают Армении в переговорах на международных площадках. По его мнению, оппозиция, создавая нестабильность внутри Армении, лишает Никола Пашиняна возможности маневрировать на внешней арене.

По мнению члена правящей фракции «Гражданский договор» Вилена Габриеляна, в Армении нет политического кризиса, а выдвинутая оппозицией повестка дня, касающаяся карабахского вопроса носит искусственный характер. По его словам, бывшие руководители Армении пытаются маневрировать этой темой, и решить карабахский вопрос на улице нельзя.


#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2143"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AoWApByP1ZE</id>
  <yt:videoId>AoWApByP1ZE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AoWApByP1ZE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-14T14:56:21+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T14:56:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AoWApByP1ZE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AoWApByP1ZE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев ломает голову над тем, что делать с влиянием Турции: эксперт МГИМО 

Ведущий эксперт Центра военно-политических исследований МГИМО Михаил Александров прокомментировал сближение Азербайджана и Турции.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт заявил, что вероятно Азербайджан уже и сам не рад, что влияние Турции слишком великое.

«Во время последней войны в Нагорном Карабахе Турция сильно помогала Азербайджану, там присутствовали турецкие военные советники и инструкторы. У Турции имеется соглашение с Азербайджаном о военном сотрудничестве. А после завершения конфликта в Карабахе Турция настояла на участие в мониторинговой миссии», - заявил он.

Александров считает, что Турция пользуется карабахским конфликтом и пытается нарастить свое присутствие в Азербайджане, который зависит от турецкой помощи. Однако Азербайджану и Алиеву это не очень нравится и он оказывает сопротивление. 

По мнению Александрова, Турция хотела бы иметь свои военные базы в Азербайджане, в том числе на Каспии. Алиев, при этом, уже боится, что попал в такую сильную зависимость и пытается увернуться, но таким образом, чтобы не испортить отношения с Турцией.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2413"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OfqxGC6xQTM</id>
  <yt:videoId>OfqxGC6xQTM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OfqxGC6xQTM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-05-13T18:09:49+00:00</published>
  <updated>2022-05-14T00:42:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OfqxGC6xQTM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OfqxGC6xQTM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Армении анклавов нет: картограф объяснил мотивы Азербайджана 

Картограф Рубен Галчян заявил, что на карте Армении и Азербайджана 1920-1923 годов не существует азербайджанских анклавов в составе Армении.

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Галчян отметил, что Азербайджан не cможет доказать, что села Тавушской области и село Тигранашен в Араратской являются его анклавами.

Галчян отметил, что анклавы появились на картах позже без юридических оснований в 30-40-ых годах. По его словам, они имеют стратегическое расположение, поэтому Азербайджан о них периодически заявляет. 

Так, через село Тигранашен проходит межгосударственная дорога, соединяющая север и юг Армении, Армению с Ираном. Через села в Тавушской области также пролегает межгосударственная трасса в Грузию.

Галчян подчеркнул, что по первоначальным картам армянский анклав Арцвашен не был анклавом и был территориально связан с основной частью страны. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="38" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="990"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
