<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:45tteNMGLtM</id>
  <yt:videoId>45tteNMGLtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=45tteNMGLtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T16:35:16+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T18:25:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/45tteNMGLtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/45tteNMGLtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе 

Секретарь фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Артур Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал обсуждения в армянском обществе, возникшие после рассказа премьер-министра Никола Пашиняна о переговорном процессе по нагорно-карабахскому урегулированию.

По словам депутата, в прошлом сложилась ситуация, когда коммуникация между властями и народом относительно деталей переговоров полностью отсутствовала. Он отметил, что в прошлом армянскому обществу преподносили совсем не то, что на самом дело обсуждалось за столом переговоров. 

«Сейчас мы должны начать этот тяжелый разговор с нашим обществом, чтобы трезво оценить, в какой ситуации мы находимся. Общество должно знать, какая судьба была у важнейшего вопроса, по какому пути двигался процесс, какие договоренности достигались», - сказал он.

Артур Ованнисян отметил, что сказанная Николом Пашиняном фраза о том, что в ходе переговоров не обсуждался статус Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) вне Азербайджана, должна была стать предметом обсуждений не сейчас, а тогда, когда вопрос статуса НК исчез из переговорного процесса – в 2016 году. По его словам, речь идет о событиях пятилетней давности, поэтому подобная реакция людей сейчас - запоздалая и неуместная.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3643"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mDOVn3OQZMg</id>
  <yt:videoId>mDOVn3OQZMg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mDOVn3OQZMg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T05:53:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T06:07:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mDOVn3OQZMg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mDOVn3OQZMg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал заявления бывших президентов Армении в вопросе урегулирования нагорно-карабахского конфликта.

Норикян заявил, что бывшие главы Армении для начала должны предоставить сведения о том, что происходило в переговорном процессе во время их правления.

«В противном случае у меня создается впечатление, что в Армении существует 4 правды  - правда Левона Тер-Петросяна, Роберта Кочаряна, Сержа Саркисяна и Никола Пашиняна», - сказал он.

По мнению политика, у всех глав Армении была возможность общими усилиями представить картину переговорного процесса по нагорно-карабахскому конфликту во время 44-дневной войны в 2020 году, однако они не воспользовались этой возможностью.

Норикян видит причину в отсутствии консенсуса между бывшими президентами и нынешним главой, в слабости политических механизмов и гражданского общества в Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="62" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2136"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7iWSGAET0aQ</id>
  <yt:videoId>7iWSGAET0aQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7iWSGAET0aQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-27T16:28:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-27T17:59:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7iWSGAET0aQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7iWSGAET0aQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал разногласия в подходах, высказанные премьер-министром Армении Николом Пашиняном и президентом Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Араиком Арутюняном. 

По словам политика, есть основания предполагать, что происходящее согласовано между Ереваном и Степанакертом. 

«Если это игра, то ее нужно продолжать. В результате возрастет субъектность Арцаха, восстанавливается политический авторитет властей Арцаха. Таким образом подчеркивается, что Арцах – самостоятельный политический фактор в вопросах, которые касаются его», - сказал он.

Норайр Норикян подчеркнул, что, если противоречия между Ереваном и Степанакертом существуют на самом деле, то их тоже нужно использовать во благо армянской стороны, поднимая уровень суверенитета Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="213" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6621"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EENSlXL0WKw</id>
  <yt:videoId>EENSlXL0WKw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>2022 год приходит в Армению с исключительным требованием</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EENSlXL0WKw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-26T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T14:31:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>2022 год приходит в Армению с исключительным требованием</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EENSlXL0WKw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EENSlXL0WKw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

2022 год приходит в Армению с исключительным требованием

Год завершается, но зима тревоги нашей, как сказал бы великий Стейнбек, только начинается. Выбор не велик: оставаться в руинах этих забот или руководствоваться здравым смыслом преодолевающего эти заботы, а для этого необходимо определиться, что нужно оставить в руинах. Я бы оставил подозрительное невежество журналиста, орущего за спиной министра обороны в Ераблуре – мол, скажите, господин министр, когда мы вернем потерянное? Ну или якобы наивный вопрос депутата, заданный премьер-министру уже в парламенте во всеуслышание врагу – «Если будет новая война, вы подадите в отставку?» - и параллельно удивляться тому, что на фоне собственной деградации на границе солдат без выстрела берут в плен. В конце концов, надо определиться: армянские медиа продолжат принадлежать злословящим заказчикам или заменятся производителями смыслов, чтобы вновь не столкнуться с политическим уродством Детского Евровидения. Если в Армении не находите носителя этой мысли, обратитесь к диаспоре, и вообще, выведите диаспору из внутриармянского политического болота и увидите результат. Это ведь задача Еревана? И, кстати, остерегайтесь нытья Алиева о том, что Евросоюз по сравнению с Азербайджаном предпочел в 20 раз утяжелить чашу весов поддержки Армении. Нефтебарон еще и вопрошает: «Разве это справедливо?». Конечно, это справедливо, но эту справедливость нужно забрать без тревоги, если есть осознание того, что 2022 год приходит именно с этим исключительным требованием…
Нвер Мнацаканян 

2022 թվականը գալիս է Հայաստան բացառիկ պահանջով 

Ավարտվում է տարին, մինչդեռ մեր հոգսերի ձմեռը, ինչպես կբնորոշեր մեծն Սթայնբեքը, նոր է սկսվում: Ընտրությունն էլ մեծ չէ. մնալ այդ հոգսերի ավերակներում, թե ապրել հոգս հաղթահարողի բանականությամբ, իսկ դրա համար պետք է կողմնորոշվել՝ թե ինչը թողնել ավերակներում: Ես կթողնեի Եռաբլուրում  պաշտպանության նախարարի թիկունքից բղավող լրագրողի կասկածելի տգիտությունը, թե ասեք, պարոն նախարար, երբ ենք հետ բերելու կորցրածը: Կամ  պատգամավորի արդեն խորհրդարանում ի լուր թշնամու վարչապետին տրված իբր անմեղսունակ հարցը. որ նոր պատերազմ լինի, հրաժարական կտաք?, հետն էլ զարմանում, որ այդ ինքնաանկման ֆոնին սահմանին առանց կրակոցի զինվոր է գերեվարվում: Ի վերջո, պետք է կողմնորոշվել. հայկական մեդիան մնում է պատվերով բայղուշներին, թե փոխարինվում միտք արտադրողներով, որպեսզի նորից չբախվենք մանկական եվրատեսիլի քաղաքական այլանդակությանը: Հայաստանում չեք գտնում այդ միտք կրողին, դիմեք Սփյուռքին, և առհասարակ, դուրս բերեք Սփյուռքը ներհայաստանյան քաղաքական ճահճից ու կտեսնեք արդյունքը, դա էլ հո Երևանի խնդիրն է: Եվ, ի դեպ, զգուշացեք Ալիևի նվնվոցից, թե Եվրամիությունը Ադրբեջանի համեմատ նախընտրել է 20 անգամ ծանրացնել աջակցության նժարը հօգուտ Հայաստանի, հետն էլ նավթաբարոնը հարցնում է,-բա դա արդար է?: Իհարկե արդար է, բայց այդ արդարությունը վերցնել է պետք, առանց տագնապի, եթե կա գիտակցումը, որ 2022 թ. գալիս է հենց այդ բացառիկ պահանջով…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="888" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="14529"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zN9k7ExBN80</id>
  <yt:videoId>zN9k7ExBN80</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zN9k7ExBN80"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-25T17:00:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-25T17:00:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zN9k7ExBN80?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zN9k7ExBN80/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» поделились мнениями о нынешнем состоянии и перспективах развития армянских вооруженных сил. 

По мнению подполковника запаса Ромика Мхитаряна, с учетом ряда обстоятельств есть необходимость к переходу к профессиональной армии. Он отметил, что увиденное на рубежах страны говорит о том, что армянская армия возрождается и вновь становится армией. 

«По сравнению с тем, что мы видели на постах в прошлый раз, сейчас видны реальные изменения, видна армия, которая крепко стоит на своем месте», - сказал он. 

Депутат фракции «Гражданский договор» Гагик Мелконян считает, что для развития армии Армении нужны финансы, которые можно привлечь после выхода из блокады. 

Депутат от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян считает, что после 44-дневной войны Армении были необходимы реформы в вооруженных силах, однако по сей день ничего не сделано, а правительство взяло курс на сокращение финансирования ВС.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="146" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4939"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wHaHImlt9AA</id>
  <yt:videoId>wHaHImlt9AA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wHaHImlt9AA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-25T03:34:50+00:00</published>
  <updated>2021-12-25T04:40:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wHaHImlt9AA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wHaHImlt9AA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно

В эфире РУСАРМИНФО тюрколог Мушег Худавердян заявил, что общественность не информирована о том, что обсуждают между собой Армения и Турция.

По его словам, в прошлом Турция выдвигала целый ряд условий для нормализации отношений, и сейчас непонятно, удовлетворила ли их Армения. 

«Мы ничего не знаем. Приняли ли власти Армении условия Турции или нет? Поменяла ли Турция свои предусловия?», - сказал эксперт. 

Тюрколог отметил, что также непонятно, какие «красные линии» есть у армянской стороны в переговорах, так как Анкара и Баку поднимают вопрос «Зангезурского коридора».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3149"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:puJE4_TXpck</id>
  <yt:videoId>puJE4_TXpck</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=puJE4_TXpck"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-24T04:36:08+00:00</published>
  <updated>2021-12-24T08:53:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/puJE4_TXpck?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/puJE4_TXpck/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась 

Депутат парламента Армении от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что процессу разблокировки коммуникаций в регионе препятствуют Турция и Азербайджан, выдвигая инициативы по «коридору».

По словам Абраамяна, несмотря на заявления властей Армении о том, что никакого коридора не будет, исключить возможность его появления нельзя.

«Власти Армении заявляют, что эта идея неприемлема, однако это не означает, что эту вероятность нужно исключать. Нам так же говорили, что на трассе Горис-Капан граждане Армении будут передвигаться в безопасности, однако в реальности мы увидели, что Азербайджан нарушил договоренности», - сказал он.

Тигран Абраамян также отметил, что Азербайджан и Турция в рамках платформы «3+3» будут пытаться сделать предметом обсуждений территориальные вопросы, в том, числе карабахскую проблему.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2831"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Oe89XBXq17I</id>
  <yt:videoId>Oe89XBXq17I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Oe89XBXq17I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-23T17:52:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-23T17:52:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Oe89XBXq17I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Oe89XBXq17I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО депутат от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян прокомментировал армяно-турецкие отношения.

В частности, Абраамян заявил, что в 2009 году Армения уже пробовала установить отношения с Турцией («Футбольная дипломатия» - ред.), однако не делала этого за счет своих национальных интересов. 

«В 2009 году, когда Армения и Турция намеривались наладить отношения, Анкара не выдвигала предусловий, определенные предусловия были у Еревана. Армения хотела, чтобы Турция больше не участвовала в арцахском урегулировании. Однако спустя несколько лет Анкара вновь выдвинула условия, которые были до 2009 года, касающиеся арцахского вопроса, и процесс таким образом был провален», - заявил он.

Абраамян добавил, что тогда у Армении не было имиджевых потерь, так как международное сообщество считало, что процесс налаживания провалила Турция. По мнению депутата, сейчас Турция вновь выдвигает свои предусловия.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1087"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f2Ou1UjBQvY</id>
  <yt:videoId>f2Ou1UjBQvY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f2Ou1UjBQvY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-22T17:56:45+00:00</published>
  <updated>2021-12-22T18:11:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f2Ou1UjBQvY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f2Ou1UjBQvY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии Национального Собрания Армении по обороне и безопасности, бывший замминистра обороны Гагик Мелконян прокомментировал отстранение от должности экс-мэра Еревана Айка Марутяна.

По мнению Мелконяна, действия по отношению к мэру нелогичны - еще в 2020 году он вышел из партии «Гражданский договор», а недоверие было выражено сейчас. 

«Мне кажется они запоздали в этом вопросе, нужно было раньше объявить о недоверии. Если Айк вышел из партии, то должен был подать в отставку с занимаемой должности», - сказал депутат от фракции «Гражданский договор». 

Мелконян считает, что Айк Марутян не заслужил такой многослойной критики в свой адрес со стороны властей.

«Почему они заговорили только сейчас, а не год назад. Знаете, есть такая поговорка – Когда вол падает, людей с ножами прибавляется». А сейчас начали говорить, что он связан с оппозицией. Но если такое было, об этом нужно было говорить раньше», - сказал он. 

По мнению Мелконяна, Марутян добросовестно выполнял свои обязанности, однако, если было принято решение об отставке, то нужно его принять достойно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4754"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kRbypmRvM1Y</id>
  <yt:videoId>kRbypmRvM1Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения отдала двоих, но вернула домой 20 военнопленных: Мелконян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kRbypmRvM1Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-22T16:31:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-22T18:21:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения отдала двоих, но вернула домой 20 военнопленных: Мелконян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kRbypmRvM1Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kRbypmRvM1Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения отдала двоих, но вернула домой 20 военнопленных: Мелконян 

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии Национального Собрания Армении по обороне и безопасности, бывший замминистра обороны Гагик Мелконян прокомментировал возвращение Азербайджану двоих задержанных военнослужащих. 

По словам Мелконяна, Армения пошла на такой шаг, так как в Азербайджане удерживаются десятки армянских военнопленных, которым угрожает опасность.

«Если мы удерживаем пленных, мы становимся «пленными» всем народом, так как беспокоимся о том, чтобы наших пленных там не трогали. Если подумать, то за последнее время в общей сложности вернулись 20 армянских военнопленных. За них мы отдали двоих», - сказал он. 

Гагик Мелконян подчеркнул, что все пленные должны быть возвращены в Армению в соответствии с заявлением от 9 ноября 2020 года.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="134" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4548"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4tkKVuw-KHc</id>
  <yt:videoId>4tkKVuw-KHc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>После ответа Армении на границе наступила тишина: подполковник запаса</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4tkKVuw-KHc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-22T04:33:05+00:00</published>
  <updated>2021-12-22T15:59:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>После ответа Армении на границе наступила тишина: подполковник запаса</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4tkKVuw-KHc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4tkKVuw-KHc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

После ответа Армении на границе наступила тишина: подполковник запаса 

Председатель территориального отделения Центр Союза добровольцев «Еркрапа», подполковник запаса Ромик Мхитарян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что безнаказанности азербайджанских военных на границе Армении наступил конец.

По его словам, после боев у Ишханасара 16 ноября, азербайджанская сторона «образумилась» и теперь ведет себя адекватно.

«После того, как они получили ответ в Ишханасаре, они поняли – все. Сейчас они сидят тихо и «пушисто» на своих позициях. Была также попытка вывести подбитую технику, однако был сразу же отдан приказ пресечь при любом движении, после чего они остановились», - сказал Мхитарян. 

Член союза добровольцев «Еркрапа» также отметил, что продвижение азербайджанских войск на суверенной территории Армении носит временный характер, так как они не смогут удержаться на занятых позициях с наступлением зимы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="281" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8610"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:xplaA2cqT3E</id>
  <yt:videoId>xplaA2cqT3E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На границе Армении и Азербайджана идет подготовка к демаркации: Мхитарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=xplaA2cqT3E"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-21T17:56:13+00:00</published>
  <updated>2021-12-21T17:56:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На границе Армении и Азербайджана идет подготовка к демаркации: Мхитарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/xplaA2cqT3E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/xplaA2cqT3E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

На границе Армении и Азербайджана идет подготовка к демаркации: Мхитарян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель территориального отделения Центр Союза добровольцев «Еркрапа» Ромик Мхитарян заявил, что азербайджанские войска были отведены из района Черного озера в Сюникской области Армении.

«В этом месте готовятся к началу процесса демаркации и делимитации границы с привлечением российской стороны и международных участников. На этом участке, скорее всего, и они и мы отведем войска, будет нейтральная зона пока эти работы не закончатся», - сказал он. 

По словам Ромика Мхитаряна, азербайджанские войска не смогут закрепиться на этих позициях из-за климатических условий после наступления холодной погоды.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2984"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:F0oCYojRFGU</id>
  <yt:videoId>F0oCYojRFGU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Марутян не менял политическую линию: сторонник мэра-властям</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=F0oCYojRFGU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-20T18:17:10+00:00</published>
  <updated>2021-12-20T18:17:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Марутян не менял политическую линию: сторонник мэра-властям</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/F0oCYojRFGU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/F0oCYojRFGU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Марутян не менял политическую линию: сторонник мэра-властям 

Член Совета старейшин Еревана Ваге Геворгян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что он написал заявление об отказе от мандата и выходе из фракции «Мой шаг». 

Причиной стало начало процесса по объявлению вотума недоверия действующему мэру столицы Айку Марутяну, которого он поддерживает. 

Он отметил, что есть несколько членов Совета старейшин, несогласных с отставкой мэра, которые готовятся сложить мандаты. 

По словам Геворгяна, выход из партии «Гражданский договор» не является основанием для того, чтобы выносить мэру вотум недоверия. 

«Выход из партии не означает, что Марутян поменял политическую линию. Она такая же, как была изначально. Ничего не поменялось, ни программы, ни их содержание. Единственное их объяснение – это выход из партии», - сказал он.

Геворгян отметил, что у Марутяна было множество причин покинуть партию «Гражданский договор», однако выход из партии не мешает исполнению обязанностей градоначальника.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1358"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Do_g8O8XZRI</id>
  <yt:videoId>Do_g8O8XZRI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян и Марутян разошлись: противница мэра перечислила причины</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Do_g8O8XZRI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-20T17:30:19+00:00</published>
  <updated>2021-12-20T18:05:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян и Марутян разошлись: противница мэра перечислила причины</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Do_g8O8XZRI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Do_g8O8XZRI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пашинян и Марутян разошлись: противница мэра перечислила причины 

В эфире РУСАРМИНФО член Совета старейшин от фракции «Луйс» Ани Хачатрян, которая выступает за вынесение вотума недоверия действующему мэру Айку Марутяну, рассказала о его взаимоотношениях с правящей в Армении политической силой.

Хачатрян отметила, что уже несколько месяцев спустя после выборов в Совет старейшин Еревана и избрания Марутяна мэром столицы между ним и правящей фракцией «Мой шаг» нашлись противоречия. 

«Если вы проследите за заседаниями Совета старейшин, то увидите, что вопросы, которые задавали депутаты от «Моего шага» были более присущи оппозиции, чем те, которые задавали мы (оппозиция – ред.)», - сказала она.

Член Совета старейшин от фракции «Луйс» отметила, что противоречия между мэром и командой постепенно только нарастали, и в итоге Марутян покинул партию «Гражданский договор», в которую он вступил после «Бархатной революции». 

Она также отметила, что противоречия стали очевидными после войны – на митинге Пашиняна после заявления генерального штаба ВС Айк Марутян хоть и присутствовал, но «стоял в сторонке» и не проявлял активности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1947"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1h4Hoe6pOiM</id>
  <yt:videoId>1h4Hoe6pOiM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․12․21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1h4Hoe6pOiM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-20T16:50:18+00:00</published>
  <updated>2021-12-20T20:49:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․12․21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1h4Hoe6pOiM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1h4Hoe6pOiM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 20․12․21 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3954"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
