<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:Ydh5tItSErg</id>
  <yt:videoId>Ydh5tItSErg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Ydh5tItSErg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-01T14:45:01+00:00</published>
  <updated>2022-01-01T14:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Ydh5tItSErg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Ydh5tItSErg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Взяв Азербайджан и Грузию, Турция нацелилась на Армению: Сатановский 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский прокомментировал планы Турции по созданию «Великого Турана».

По словам эксперта, Турция пошла по пути, с которого сворачивать ей некуда. Сатановский отметил, что этим проектом будет заниматься и Реджеп Эрдоган и те, кто придет после него, так как Турция восстанавливает империю. 

Эксперт отметил, что Турция видит себя гегемоном всего Закавказья и старается установить контроль над тремя закавказскими республиками.

«В Азербайджане она добилась своих целей полностью, в Грузии - в значительной мере, по крайней мере, в Аджарии Турция доминирует на все 100%. А Арменией руководит правительство, ориентированное на Соединенные Штаты, политика которых направлена на минимизацию влияния России на всем постсоветском пространстве», - сказал он. 

Президент «Института Ближнего Востока» подчеркнул, что в Турции и других странах никого не интересуют интересы Армении, и от того, волнуют ли интересы Армении кого-то в Ереване, зависит, уцелеет ли Армения как государство. 

Отвечая на вопрос, будут ли Россия и Иран противостоять угрозам создания «Великого Турана», Сатановский отметил, что этот вопрос следует задавать первым лицам в Москве и Тегеране.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="123" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7113"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mBVGrCUL6Eo</id>
  <yt:videoId>mBVGrCUL6Eo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mBVGrCUL6Eo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-31T06:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-12-31T06:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mBVGrCUL6Eo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mBVGrCUL6Eo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Ждет ли Армению «светлое будущее» без Арцаха

Вопрос статуса Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) является одним из приоритетных в послевоенной Армении и НК.

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» из Нагорного Карабаха - министр иностранных дел Давид Бабаян, спикер Национального собрания Артур Товмасян и министр образования и науки Лусине Караханян рассказали о возникших послевоенных проблемах в Карабахе и путях их преодоления.

Чиновники считают приоритетным вопрос определения статуса Карабаха. Они отметили, что также следует предпринять шаги по предотвращению уничтожения армянского культурного наследия, оставшегося на территориях, перешедших под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны.

Հետպատերազմյան Հայաստանում և Արցախում առաջնային խնդիրների շարքում Արցախի Հանրապետության կարգավիճակի հարցն է։ ՌՈՒՍԱՐՄԻՆՖՈ-ի եթերում «Օրը» Նվեր Մնացականյանի հետ հաղորդման շրջանակներում Արցախի Հանրպետության Արտաքին գործերի նախարարա Դավիթ Բաբայանը, Ազգային Ժողովի նախագահ Արթուր Թովմասյանն ու ԿԳՄՍ նախարար Լուսինե Ղարախանյանն անդրադարձել են պատերազմից հետո ի հայտ եկած խնդիրներին։

Արցախի պաշտոնյաները առաջնահերթ են համարում Արցախի կարգավիճակի լուծման հարցը։ Կարևորվում է նաև Ադրբեջանի վերահսկողության տակ անցած տարածքներում մնացած մշակութային արժեքների ոչնչացումը կանխելու ուղղությամբ քայլեր ձեռնարկելը։</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="40" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1742"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JP3FwIuArOs</id>
  <yt:videoId>JP3FwIuArOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JP3FwIuArOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-31T04:28:13+00:00</published>
  <updated>2021-12-31T07:41:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JP3FwIuArOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JP3FwIuArOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Экономист: Об Армении и ее продукции не знают 80 процентов европейцев 

В эфире РУСАРМИНФО экономист, бывший глава «Армэкономбанка» Давид Сукиасян дал оценку экономическому потенциалу Армении и перспективам армянской продукции на зарубежных рынках.

По словам эксперта, главная проблема состоит в том, что продукция Армении и сама страна мало узнаваемы за границей.

«70-80% проживающих в Европе людей не знают, где находится Армения. Пока сама Армения не станет известной миру, армянская продукция не станет популярной на европейском рынке», - сказал он.

Давид Сукиасян отметил, что его личный опыт показывает, что, проходя рядом с армянскими стендами на выставках, люди не обращают внимания и не знают, что это за страна. 

При этом экономист рассказал, что армянская продукция, в основном сельскохозяйственная, постепенно прорывается на европейский рынок. В частности, в уходящем году было импортировано большое количество абрикоса из Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2524"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EbEVdV7WkEA</id>
  <yt:videoId>EbEVdV7WkEA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EbEVdV7WkEA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-30T17:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-12-30T17:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EbEVdV7WkEA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EbEVdV7WkEA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Аведикян предложил установить между Арменией и диаспорой правовую связь 

Кинорежиссер, актер Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО рассказал о том, какие шаги необходимо предпринять для укрепления связи Армения-Диаспора.

По словам Аведикяна, правительство Армении должно изменить свое отношение к диаспоре, так как она играет большую роль в экономической и политической жизни страны.

«Должна быть разработана программа, чтобы существовала правовая связь между правительством Армении и диаспорой, чтобы наши соотечественники, живущие за пределами РА, также могли участвовать в общественной жизни республики. Необходимо создать политическую, социально-экономическую силу между Арменией и диаспорой, которая сможет на законных основаниях участвовать в жизни и событиях в стране», - сказал Аведикян.

Режиссер считает, что в диаспоре много молодых людей, у которых есть огромное желание не только помогать, но и заниматься профессиональной деятельностью на Родине. Они хотят использовать свои возможности, чтобы содействовать Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="784"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wESzb9uS1MU</id>
  <yt:videoId>wESzb9uS1MU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wESzb9uS1MU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-29T17:59:05+00:00</published>
  <updated>2021-12-30T09:24:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wESzb9uS1MU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wESzb9uS1MU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Это игра: Аведикян сравнил итоги визитов в Армению Земмура и Пекресс 

Французский режиссер армянского происхождения Серж Аведикян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал декабрьские визиты кандидатов в президенты Франции в Армению.

По мнению Аведикяна, поездка в Армению Эрика Земмура имела сугубо политические цели, с целью добиться расположения избирателей армянского происхождения во Франции. 

«Это игры для того, чтобы решить свои вопросы во Франции, а не в Армении. Что они принесли Армении? Ничего. Только фразы, что мы поможем, мы рядом и мы вас любим, потому что вы христиане. Но какова помощь?», - сказал он.

Режиссер отметил, что визит другого кандидата в президенты Франции – Валери Пекресс принес реальные результаты, так как она не просто кандидат, а действующий политический деятель (глава парижского региона Иль-де-Франс – ред.).

Аведикян считает, что это и есть реальная помощь Армении, тем не менее, Пекресс, так же как и Земмур, разыгрывала «христианскую карту».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="33" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1859"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:fuCn5_VDS7I</id>
  <yt:videoId>fuCn5_VDS7I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=fuCn5_VDS7I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-29T16:27:20+00:00</published>
  <updated>2021-12-29T19:00:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/fuCn5_VDS7I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/fuCn5_VDS7I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог объяснил, для чего Армения и Карабах «распределяют роли»

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал высказывания руководства Армении и Нагорного Карабаха относительно переговорного процесса и статуса НК.

По его словам, существует необходимость в том, чтобы субъектность Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) возросла, и не было впечатления, что за Степанакерт по-прежнему все решает Ереван. 

«В Арцахе должны не просто высказывать несогласие с формулировками премьер-министра Армении, а предложить свои собственные подходы. Это сложный процесс, но, если мы не пройдем через него, вся тяжесть процесса вновь останется на плечах Армении. Мы уже убедились, к чему это приводит», - сказал политолог. 

Акоп Бадалян добавил, что подобное распределение ролей между Ереваном и Степанакертом позволит Армении чувствовать меньше давления по карабахскому вопросу, быть более мобильным в вопросе участия в платформе «3+3», в переговорах по налаживанию отношений с Турцией и других региональных процессах.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="256" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:45tteNMGLtM</id>
  <yt:videoId>45tteNMGLtM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=45tteNMGLtM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T16:35:16+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T18:25:45+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/45tteNMGLtM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/45tteNMGLtM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат от ГД удивлен реакцией армянского общества на слова Пашиняна о Карабахе 

Секретарь фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Артур Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал обсуждения в армянском обществе, возникшие после рассказа премьер-министра Никола Пашиняна о переговорном процессе по нагорно-карабахскому урегулированию.

По словам депутата, в прошлом сложилась ситуация, когда коммуникация между властями и народом относительно деталей переговоров полностью отсутствовала. Он отметил, что в прошлом армянскому обществу преподносили совсем не то, что на самом дело обсуждалось за столом переговоров. 

«Сейчас мы должны начать этот тяжелый разговор с нашим обществом, чтобы трезво оценить, в какой ситуации мы находимся. Общество должно знать, какая судьба была у важнейшего вопроса, по какому пути двигался процесс, какие договоренности достигались», - сказал он.

Артур Ованнисян отметил, что сказанная Николом Пашиняном фраза о том, что в ходе переговоров не обсуждался статус Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) вне Азербайджана, должна была стать предметом обсуждений не сейчас, а тогда, когда вопрос статуса НК исчез из переговорного процесса – в 2016 году. По его словам, речь идет о событиях пятилетней давности, поэтому подобная реакция людей сейчас - запоздалая и неуместная.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="167" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5970"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mDOVn3OQZMg</id>
  <yt:videoId>mDOVn3OQZMg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mDOVn3OQZMg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-28T05:53:17+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T06:07:57+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mDOVn3OQZMg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mDOVn3OQZMg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Норикян считает, что экс-президенты Армении должны сделать как Пашинян 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал заявления бывших президентов Армении в вопросе урегулирования нагорно-карабахского конфликта.

Норикян заявил, что бывшие главы Армении для начала должны предоставить сведения о том, что происходило в переговорном процессе во время их правления.

«В противном случае у меня создается впечатление, что в Армении существует 4 правды  - правда Левона Тер-Петросяна, Роберта Кочаряна, Сержа Саркисяна и Никола Пашиняна», - сказал он.

По мнению политика, у всех глав Армении была возможность общими усилиями представить картину переговорного процесса по нагорно-карабахскому конфликту во время 44-дневной войны в 2020 году, однако они не воспользовались этой возможностью.

Норикян видит причину в отсутствии консенсуса между бывшими президентами и нынешним главой, в слабости политических механизмов и гражданского общества в Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="64" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2400"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:7iWSGAET0aQ</id>
  <yt:videoId>7iWSGAET0aQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=7iWSGAET0aQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-27T16:28:44+00:00</published>
  <updated>2021-12-27T17:59:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/7iWSGAET0aQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/7iWSGAET0aQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политик о дискурсе Ереван-Степанакерт: Если это игра, то продолжайте играть 

В эфире РУСАРМИНФО председатель партии «Справедливая Армения» Норайр Норикян прокомментировал разногласия в подходах, высказанные премьер-министром Армении Николом Пашиняном и президентом Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Араиком Арутюняном. 

По словам политика, есть основания предполагать, что происходящее согласовано между Ереваном и Степанакертом. 

«Если это игра, то ее нужно продолжать. В результате возрастет субъектность Арцаха, восстанавливается политический авторитет властей Арцаха. Таким образом подчеркивается, что Арцах – самостоятельный политический фактор в вопросах, которые касаются его», - сказал он.

Норайр Норикян подчеркнул, что, если противоречия между Ереваном и Степанакертом существуют на самом деле, то их тоже нужно использовать во благо армянской стороны, поднимая уровень суверенитета Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="228" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:EENSlXL0WKw</id>
  <yt:videoId>EENSlXL0WKw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>2022 год приходит в Армению с исключительным требованием</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=EENSlXL0WKw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-26T16:58:06+00:00</published>
  <updated>2021-12-28T14:31:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>2022 год приходит в Армению с исключительным требованием</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/EENSlXL0WKw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/EENSlXL0WKw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

2022 год приходит в Армению с исключительным требованием

Год завершается, но зима тревоги нашей, как сказал бы великий Стейнбек, только начинается. Выбор не велик: оставаться в руинах этих забот или руководствоваться здравым смыслом преодолевающего эти заботы, а для этого необходимо определиться, что нужно оставить в руинах. Я бы оставил подозрительное невежество журналиста, орущего за спиной министра обороны в Ераблуре – мол, скажите, господин министр, когда мы вернем потерянное? Ну или якобы наивный вопрос депутата, заданный премьер-министру уже в парламенте во всеуслышание врагу – «Если будет новая война, вы подадите в отставку?» - и параллельно удивляться тому, что на фоне собственной деградации на границе солдат без выстрела берут в плен. В конце концов, надо определиться: армянские медиа продолжат принадлежать злословящим заказчикам или заменятся производителями смыслов, чтобы вновь не столкнуться с политическим уродством Детского Евровидения. Если в Армении не находите носителя этой мысли, обратитесь к диаспоре, и вообще, выведите диаспору из внутриармянского политического болота и увидите результат. Это ведь задача Еревана? И, кстати, остерегайтесь нытья Алиева о том, что Евросоюз по сравнению с Азербайджаном предпочел в 20 раз утяжелить чашу весов поддержки Армении. Нефтебарон еще и вопрошает: «Разве это справедливо?». Конечно, это справедливо, но эту справедливость нужно забрать без тревоги, если есть осознание того, что 2022 год приходит именно с этим исключительным требованием…
Нвер Мнацаканян 

2022 թվականը գալիս է Հայաստան բացառիկ պահանջով 

Ավարտվում է տարին, մինչդեռ մեր հոգսերի ձմեռը, ինչպես կբնորոշեր մեծն Սթայնբեքը, նոր է սկսվում: Ընտրությունն էլ մեծ չէ. մնալ այդ հոգսերի ավերակներում, թե ապրել հոգս հաղթահարողի բանականությամբ, իսկ դրա համար պետք է կողմնորոշվել՝ թե ինչը թողնել ավերակներում: Ես կթողնեի Եռաբլուրում  պաշտպանության նախարարի թիկունքից բղավող լրագրողի կասկածելի տգիտությունը, թե ասեք, պարոն նախարար, երբ ենք հետ բերելու կորցրածը: Կամ  պատգամավորի արդեն խորհրդարանում ի լուր թշնամու վարչապետին տրված իբր անմեղսունակ հարցը. որ նոր պատերազմ լինի, հրաժարական կտաք?, հետն էլ զարմանում, որ այդ ինքնաանկման ֆոնին սահմանին առանց կրակոցի զինվոր է գերեվարվում: Ի վերջո, պետք է կողմնորոշվել. հայկական մեդիան մնում է պատվերով բայղուշներին, թե փոխարինվում միտք արտադրողներով, որպեսզի նորից չբախվենք մանկական եվրատեսիլի քաղաքական այլանդակությանը: Հայաստանում չեք գտնում այդ միտք կրողին, դիմեք Սփյուռքին, և առհասարակ, դուրս բերեք Սփյուռքը ներհայաստանյան քաղաքական ճահճից ու կտեսնեք արդյունքը, դա էլ հո Երևանի խնդիրն է: Եվ, ի դեպ, զգուշացեք Ալիևի նվնվոցից, թե Եվրամիությունը Ադրբեջանի համեմատ նախընտրել է 20 անգամ ծանրացնել աջակցության նժարը հօգուտ Հայաստանի, հետն էլ նավթաբարոնը հարցնում է,-բա դա արդար է?: Իհարկե արդար է, բայց այդ արդարությունը վերցնել է պետք, առանց տագնապի, եթե կա գիտակցումը, որ 2022 թ. գալիս է հենց այդ բացառիկ պահանջով…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="971" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17530"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zN9k7ExBN80</id>
  <yt:videoId>zN9k7ExBN80</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zN9k7ExBN80"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-25T17:00:37+00:00</published>
  <updated>2021-12-25T17:00:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zN9k7ExBN80?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zN9k7ExBN80/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

У Армении снова есть армия, но нужны реформы: мнения 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» поделились мнениями о нынешнем состоянии и перспективах развития армянских вооруженных сил. 

По мнению подполковника запаса Ромика Мхитаряна, с учетом ряда обстоятельств есть необходимость к переходу к профессиональной армии. Он отметил, что увиденное на рубежах страны говорит о том, что армянская армия возрождается и вновь становится армией. 

«По сравнению с тем, что мы видели на постах в прошлый раз, сейчас видны реальные изменения, видна армия, которая крепко стоит на своем месте», - сказал он. 

Депутат фракции «Гражданский договор» Гагик Мелконян считает, что для развития армии Армении нужны финансы, которые можно привлечь после выхода из блокады. 

Депутат от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян считает, что после 44-дневной войны Армении были необходимы реформы в вооруженных силах, однако по сей день ничего не сделано, а правительство взяло курс на сокращение финансирования ВС.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="150" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5237"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wHaHImlt9AA</id>
  <yt:videoId>wHaHImlt9AA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wHaHImlt9AA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-25T03:34:50+00:00</published>
  <updated>2021-12-25T04:40:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wHaHImlt9AA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wHaHImlt9AA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тюрколог-властям Армении: Почему переговоры с Турцией идут тайно

В эфире РУСАРМИНФО тюрколог Мушег Худавердян заявил, что общественность не информирована о том, что обсуждают между собой Армения и Турция.

По его словам, в прошлом Турция выдвигала целый ряд условий для нормализации отношений, и сейчас непонятно, удовлетворила ли их Армения. 

«Мы ничего не знаем. Приняли ли власти Армении условия Турции или нет? Поменяла ли Турция свои предусловия?», - сказал эксперт. 

Тюрколог отметил, что также непонятно, какие «красные линии» есть у армянской стороны в переговорах, так как Анкара и Баку поднимают вопрос «Зангезурского коридора».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="43" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3235"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:puJE4_TXpck</id>
  <yt:videoId>puJE4_TXpck</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=puJE4_TXpck"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-24T04:36:08+00:00</published>
  <updated>2021-12-24T08:53:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/puJE4_TXpck?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/puJE4_TXpck/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Тема коридора закрыта: армянская оппозиция не согласилась 

Депутат парламента Армении от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что процессу разблокировки коммуникаций в регионе препятствуют Турция и Азербайджан, выдвигая инициативы по «коридору».

По словам Абраамяна, несмотря на заявления властей Армении о том, что никакого коридора не будет, исключить возможность его появления нельзя.

«Власти Армении заявляют, что эта идея неприемлема, однако это не означает, что эту вероятность нужно исключать. Нам так же говорили, что на трассе Горис-Капан граждане Армении будут передвигаться в безопасности, однако в реальности мы увидели, что Азербайджан нарушил договоренности», - сказал он.

Тигран Абраамян также отметил, что Азербайджан и Турция в рамках платформы «3+3» будут пытаться сделать предметом обсуждений территориальные вопросы, в том, числе карабахскую проблему.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="37" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2858"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Oe89XBXq17I</id>
  <yt:videoId>Oe89XBXq17I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Oe89XBXq17I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-23T17:52:24+00:00</published>
  <updated>2021-12-23T17:52:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Oe89XBXq17I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/Oe89XBXq17I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Раньше «условие» ставила Армения, а не Турция: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО депутат от фракции «Честь имею» Тигран Абраамян прокомментировал армяно-турецкие отношения.

В частности, Абраамян заявил, что в 2009 году Армения уже пробовала установить отношения с Турцией («Футбольная дипломатия» - ред.), однако не делала этого за счет своих национальных интересов. 

«В 2009 году, когда Армения и Турция намеривались наладить отношения, Анкара не выдвигала предусловий, определенные предусловия были у Еревана. Армения хотела, чтобы Турция больше не участвовала в арцахском урегулировании. Однако спустя несколько лет Анкара вновь выдвинула условия, которые были до 2009 года, касающиеся арцахского вопроса, и процесс таким образом был провален», - заявил он.

Абраамян добавил, что тогда у Армении не было имиджевых потерь, так как международное сообщество считало, что процесс налаживания провалила Турция. По мнению депутата, сейчас Турция вновь выдвигает свои предусловия.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1099"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f2Ou1UjBQvY</id>
  <yt:videoId>f2Ou1UjBQvY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f2Ou1UjBQvY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-12-22T17:56:45+00:00</published>
  <updated>2021-12-22T18:11:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f2Ou1UjBQvY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f2Ou1UjBQvY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему вы не ругали Марутяна раньше: депутат от ГД-однопартийцам

В эфире РУСАРМИНФО член постоянной комиссии Национального Собрания Армении по обороне и безопасности, бывший замминистра обороны Гагик Мелконян прокомментировал отстранение от должности экс-мэра Еревана Айка Марутяна.

По мнению Мелконяна, действия по отношению к мэру нелогичны - еще в 2020 году он вышел из партии «Гражданский договор», а недоверие было выражено сейчас. 

«Мне кажется они запоздали в этом вопросе, нужно было раньше объявить о недоверии. Если Айк вышел из партии, то должен был подать в отставку с занимаемой должности», - сказал депутат от фракции «Гражданский договор». 

Мелконян считает, что Айк Марутян не заслужил такой многослойной критики в свой адрес со стороны властей.

«Почему они заговорили только сейчас, а не год назад. Знаете, есть такая поговорка – Когда вол падает, людей с ножами прибавляется». А сейчас начали говорить, что он связан с оппозицией. Но если такое было, об этом нужно было говорить раньше», - сказал он. 

По мнению Мелконяна, Марутян добросовестно выполнял свои обязанности, однако, если было принято решение об отставке, то нужно его принять достойно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="91" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4792"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
