<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:yCSJf9rJBYw</id>
  <yt:videoId>yCSJf9rJBYw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yCSJf9rJBYw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T18:03:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:03:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yCSJf9rJBYw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yCSJf9rJBYw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Эмиль Ордуханян прокомментировал заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко об Армении.

По мнению Ордуханяна, заявление Лукашенко является отсылкой к тезису о том, что Армения «потеряла свой суверенитет», озвученному ранее президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым.

Комментируя предложение Лукашенко экс-президенту Армении Сержу Саргсяну (урегулировать карабахский конфликт за 5 млрд долларов), переданное от Алиева несколько лет назад, политолог отметил, что глава Белоруссии выступает в своеобразной роли.

«Получается, что Лукашенко стал своеобразным посланником Алиева в отношениях с Арменией», - сказал он.

Эмиль Ордуханян добавил, что ответ министерства иностранных дел Армении белорусскому лидеру был адекватным, хотя мог бы быть более акцентированным.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="30" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="783"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8YWToagq_14</id>
  <yt:videoId>8YWToagq_14</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8YWToagq_14"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T17:35:23+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T21:40:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8YWToagq_14?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8YWToagq_14/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян 

Грузия запрещает транзит в Россию через свою территорию кисломолочного продукта с маркировкой «мацун», произведенного в Армении, поскольку страна ранее зарегистрировала «мацони» в качестве своего географического указания (Geographical indication, GI).

Известный повар, глава общественной организации «Развитие и сохранение армянских кулинарных традиций» Седрак Мамулян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал запрет Грузии на ввоз армянской продукции.

По словам Мамуляна, слово «мацун» семантически имеет корень от армянского глагола «мацел» (заквашивать), что также обозначает способ приготовления, поэтому речь идёт о чётком различии армянского и грузинского продуктов.

«Я не знаю, может быть этот сугубо политический вопрос, но мацун – это чисто армянское явление. Это пример продукта, появившегося в результате кулинарных процессов в регионе, в котором мы, армяне, не только участвовали, но и являемся создателями», - сказал он.

Повар отметил, что кулинария Армении является одной из древнейших на Южном Кавказе и добавил, что 2500 лет назад армяне освоили процесс приготовления хлеба, что говорит об их осведомленности о рецептуре мацуна, так как он использовался для выпечки.

«Даже смешно добавлять к «мацун» букву «о» или «и» в конце. Это слово мацун, вот и всё» - сказал он.

Мамулян отмечает, что кухни армянского и грузинского народов не могут не быть похожими, так как культуры имеют свойство перенимать друг у друга какие-либо элементы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bfMSAE_ZLeQ</id>
  <yt:videoId>bfMSAE_ZLeQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bfMSAE_ZLeQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T16:28:08+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:46:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bfMSAE_ZLeQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bfMSAE_ZLeQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="115" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4483"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:w0hs_yRUEpM</id>
  <yt:videoId>w0hs_yRUEpM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w0hs_yRUEpM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T04:24:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T07:58:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w0hs_yRUEpM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w0hs_yRUEpM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал проект конституционных реформ, который обсуждается в НК.

По словам депутата, есть необходимость сделать переход от «суперпрезидентской» системы правления к полу-президентской, в которой не будет централизации всей полноты власти в руках одного человека. 

Арам Арутюнян отметил, что после изменения Конституции новые выборы президента и в парламент могут состояться в 2023 или 2024 году.

«По действующей Конституции, парламентские и президентские выборы проходят в один день, и эта дата приходится на 2025 год. По новым изменениям, мы постараемся разделить эти выборы. Мы также знаем, что в 2025 году истекает срок размещения российских миротворцев, и через пять его нужно продлевать. Поэтому, кажется всё сконцентрировалось на 2025 годе», - сказал он.

Парламентарий отметил также, что разные политические системы в Армении и Нагорном Карабахе не мешают их сотрудничеству.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2636"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T6cFxqQi2Ps</id>
  <yt:videoId>T6cFxqQi2Ps</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T6cFxqQi2Ps"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-07T18:02:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T18:02:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T6cFxqQi2Ps?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T6cFxqQi2Ps/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал закон «Об оккупированных территориях», который собираются принять в НК.

Арутюнян рассказал предысторию законопроекта, берущего начало в 2021 году, когда Национальное Собрание НК сделало заявление, назвав территории, перешедшие под контроль Азербайджана в ходе карабахских войн, оккупированными.

«Речь идет о территориях, перешедших под контроль Азербайджана после войны 2020 года, а также о территориях, перешедших под азербайджанский контроль в 1991–1994 годах», - сказал он.

По словам Арутюняна, законопроект провозглашает эти территории неотделимыми частями НК, в законопроекте указано также, что любые действия, проводимые на указанных территориях, должны будут соответствовать законам Нагорного Карабаха. 

«Мы понимаем специфику статуса Арцаха и то, что за нас переговоры ведет Армения. Но до тех пор, пока Арцах не участвует в переговорах, наша риторика может быть максималистской», - подчеркнул Арутюнян. 

Депутат также рассказал, что в рамках нового закона появится возможность дать точный правовой статус людям, которые были вынуждены в результате войны покинуть эти территории․</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1964"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3VsCYxZ2jTo</id>
  <yt:videoId>3VsCYxZ2jTo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3VsCYxZ2jTo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-07T17:45:40+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T17:52:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3VsCYxZ2jTo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3VsCYxZ2jTo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян

Вице-президент Турции Фуат Октай на днях заявил, что премьер-министр Армении Никол Пашинян в марте примет участие в дипломатическом форуме в Анталье.

Пресс-секретарь МИД Армении Ваан Унанян опроверг заявление турецкой стороны, подчеркнув, что участие премьер-министра в форуме не обсуждается.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян заявил, что слова вице-президента Турции могли быть следствием какой-либо ошибки. 

«Я не думаю, что это был какой-то продуманный шаг. Я думаю, что Октай просто допустил оплошность, не так запомнил перевод, или ему дали неточный перевод, или он что-то перепутал», - сказал он.

Эксперт считает, что участие представителей Армении -  министра иностранных дел Арарата Мирзояна и спецпредставителя в переговорах с Турцией Рубена Рубиняна в форуме не принесет какой-либо пользы армянской стороне.

«Это очередное шоу турецкое, которым Турция старается поднять свой авторитет в мире. Они тратят огромные деньги, приглашают людей с различных континентов – представителей разных стран и пытаются представить этот форум как «турецкий Давос». Но ничего серьезного там не происходит», - сказал он. 

Сафрастян также отметил, что говорить о переговорах без предусловий между Арменией и Турцией не приходится. По мнению эксперта, требования Турции к Армении будут оформлены в ходе переговоров в качестве тем переговоров, и Турция будет добиваться того, чтобы Армения приняла эти требования.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1912"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZqS90J5PqRw</id>
  <yt:videoId>ZqS90J5PqRw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZqS90J5PqRw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-06T16:59:50+00:00</published>
  <updated>2022-02-06T16:59:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZqS90J5PqRw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZqS90J5PqRw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы

Может прозвучать странно, но объявленную Алиевым войну Нжде нужно поощрять и стимулировать так, чтобы она закончилась, как минимум, потерей самоконтроля. Так обычно бывает с теми, кто страдает комплексом неполноценности, когда в полном здравии сталкиваются с давно усопшим героем, и становится непонятно - кто из них на самом деле жив, а кто умер. Ладно, но куда потом, когда закончится период фальшивого алиевского культа, вы подеваете столько памятников, уже просроченных для истории? Вы не видите, что происходит с живым идолом казахов, который, казалось, заблокировал все пути отступления? Но, как вы знаете, так не бывает: никакой культ личности не избежал суда истории, даже символ неверия, все еще замурованный в мавзолее. Так что, после каждой антиармянской истерии попытайтесь понять, почему это не угрожает Гарегину Нжде․ Попросту он реален, как реален сохраненный им Зангезур, как могла быть реальной Армения его мечты в 1945 году, когда турецкие войска были под приказом отступления с армянских земель в ожидании Жукова в Карсе. Наверное, это был последний для восстановления карты Армении реальный шанс, против которого мог встать только атомный шантаж. И еще, Нжде, в отличие от ваших мумий, не нуждается в идолопоклонстве. Достаточно его присутствия в простых учебниках и, обязательно, в армянском подсознании, чтобы, голосуя в международных докладах по армянским резолюциям, вы хотя бы вспоминали, что хотел сделать Нжде, а что делаете вы ․․․

Нвер Мнацаканян

Նժդեհի երազած Հայաստանը և դուք

Կարող է անպատեհ հնչել, բայց Ալիևի հայտարարած պատերազմը Նժդեհին պետք է խրախուսել ու խթանել այնպես, որ այն ավարտվի առնվազն ինքնատիրապետման կորստով։ Այդպես, սովորաբար լինում է նրանց հետ, ովքեր տառապում են ոչլիարժեքության բարդույթով, երբ ողջ-առողջ բախվում են վաղուց մահկանացուն կնքած հերոսին, ու չգիտես, իրականում ով է ողջը, ով՝ մեռածը։ Լավ, բա հետո, երբ կավարտվի ալիևյան շինծու պաշտամունքի շրջանը, ինչ եք անելու պատմության համար արդեն ժամկետանց այդքան արձանը։ Չեք տեսնում ՝ ինչ է կատարվում ղազախների կենդան կուռքի հետ, որը, թվում է արգելափակել էր նահանջի բոլոր դարպասները։ Բայց, ինչպես գիտեք, այդպես չի լինում․ պատմության դատաստանից չի խուսափել անհատի ոչ մի պաշտամունք, անգամ դամբարանում դեռ զմռսած անհավատության սիմվոլը։ Այնպես որ, ամեն հակահայ վայնասունից հետո փորձեք հասկանալ ՝ ինչու դա չի սպառնում Գարեգին Նժդեհին․ պարզապես նա իրական է, ինչպես իրական է նրա պահպանած Զանգեզուրը, ինչպես իրական կարող էր լինել նրա երազած Հայաստանը 1945-ին, երբ թուրքական զորքերը հայկական հողերից նահանջի հրամանի տակ էին ՝ Ժուկովին Ղարսում սպասելիս։ Դա, երևի, Հայաստանի քարտեզը վերականգնելու վերջին իրական շանսն էր, որի դեմ կարող էր կանգնել միայն ատոմային շանտաժը։ Եվ, մի բան էլ․ Նժդեհը, ի տարբերություն ձեր մումիաների, արձանապաշտության կարիք չունի․ բավական է նրան պահելը պարզ դասագրքերում, և, անպայման հայկական ենթագիտակցության մեջ, որպեսզի միջազգային զեկույցներում հայկական բանաձևեր քվեարկելիս գոնե հիշեք ՝ Նժդեհը ինչ էր ուզում անել, իսկ դուք ինչ եք անում․․․

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1214" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="19609"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:cs5m3-JVpfY</id>
  <yt:videoId>cs5m3-JVpfY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=cs5m3-JVpfY"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-05T15:00:26+00:00</published>
  <updated>2022-02-05T15:00:27+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/cs5m3-JVpfY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/cs5m3-JVpfY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В этих вопросах Армении нельзя идти ни на какие уступки 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» в эфире РУСАРМИНФО коснулись вопроса нормализации армяно-турецких отношений, предварительных условий и нынешних, а также предшествующих этапов переговоров по нагорно-карабахскому урегулированию.

По мнению аналитика Акопа Бадаляна, раскрытие переговорного наследия может быть полезным для избавления от иллюзий или мифов, так как люди, не зная сути переговорного процесса, зачастую выдвигали каждый свою версию. 

Французский политолог армянского происхождения Кайц Минасян считает, что если переговоры по Украине продолжатся, это положительно повлияет на переговоры между Арменией и Турцией. 

Эксперт по международному экономическому праву Араик Папян отметил, что у Армении есть жизненно важные интересы, от которых армянской стороне в ходе переговоров с Турцией нельзя отказываться ни в коем случае.

«Нельзя идти ни на какие уступки в вопросе Геноцида армян. Нужно защитить армянский рынок, если вырастет импорт из Турции. Также это карабахский вопрос – отношения с Турцией должны быть отделены от проблемы Карабаха», - сказал он. 

Офицер армянской армии Саргис Степанян считает, что противостояние продолжается. По его словам, получившие ранения во время войны солдаты должны восстановить в себе чувство победителя, и всегда быть готовыми к новым вызовам. 

Депутат от партии «Гражданский договор» Ваагн Алексанян, говоря о переговорном процессе по Карабаху в прошлом, отметил, что из рассказов бывших президентов Армении становится ясно, что армянская сторона пыталась добиться на переговорах решения проблемы, в то время как Азербайджан занимался лишь затягиванием времени и подготовкой к войне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2884"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:z4U1RGLehNg</id>
  <yt:videoId>z4U1RGLehNg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=z4U1RGLehNg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-05T04:27:13+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T16:05:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/z4U1RGLehNg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/z4U1RGLehNg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 04․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="309" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8278"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YXxt8HAcXXE</id>
  <yt:videoId>YXxt8HAcXXE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YXxt8HAcXXE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-04T17:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-02-04T17:58:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YXxt8HAcXXE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YXxt8HAcXXE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Соратник Пашиняна оценил кандидатуру Кочаряна на пост президента Армении

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» депутат от правящей фракции «Гражданский договор» (ГД) Ваагн Алексанян прокомментировал отказ оппозиции выдвигать кандидата на пост президента Армении.

По словам Алексаняна, сложно говорить о том, что мотивировало оппозицию на этот шаг. По словам депутата, власти не согласились бы «отдать» пост президента оппозиции, если бы оппозиция выдвинула одного из тех кандидатов, которые назывались в СМИ. 

«Называлось имя республиканца, ставшего руководителем аппарата Конституционного суда (Эдгар Казарян – ред.). Если я не ошибаюсь, говорилось о Рубике Акопяне, это позор. Где-то писали имя Роберта Кочаряна, Вазгена Манукяна. Это все смешно», - сказал он.

Алексанян отметил, что у ГД не было контактов с оппозицией по вопросу избрания нового президента Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1736"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5EJSuQcY-fk</id>
  <yt:videoId>5EJSuQcY-fk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5EJSuQcY-fk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-04T04:24:51+00:00</published>
  <updated>2022-02-04T04:41:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5EJSuQcY-fk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5EJSuQcY-fk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Рассказ армянского разведчика: как отвечали Азербайджану и «угадывали» войну 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» подполковник ВС Армении, разведчик Саргис Степанян рассказал, как получил тяжелые ранения летом 2014 года в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах).

По словам Степаняна, в июле 2014 года он участвовал в спецоперации по спасению раненого товарища с заминированной территории. Он отметил, что в это время происходили диверсионные атаки азербайджанцев. 

«Получив приказ, я вместе со своей командой хотели вывести нашего товарища. К сожалению, этот парень погиб. В последний момент получил ранение и потерял ноги и руку», - сказал он.

Cтепанян также прокомментировал обострения на линии соприкосновения. По его словам, азербайджанцы периодически нарушали режим прекращения огня, что в итоге вылилось в Апрельскую войну 2016 и 44-дневную войну 2020 года. 

По словам Степаняна, в 2016 году ВС Азербайджана понесли большие потери, и их ожидания от нападения не оправдались.

«К нам поступала информация о том, что что-то надвигается, и это случилось. И перед 44-дневной войной, как мне кажется, была соответствующая информация», - сказал он.

Чемпион мира по армрестлингу подчеркнул, что в 2020 году армянские военные противостояли превосходящим в несколько раз силам в лице ВС Азербайджана, боевиков, Турции, оснащенных самой современной техникой.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="331" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12672"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Hn4C6RMBCz0</id>
  <yt:videoId>Hn4C6RMBCz0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Hn4C6RMBCz0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T17:27:08+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T17:27:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Hn4C6RMBCz0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Hn4C6RMBCz0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Армянским олимпийцам медальная задача не поставлена: Ростомян

Олимпийская сборная Армении уже находится в Пекине, но не в полном составе.

В среду стало известно, что член сборной Армении горнолыжник Арутюн Арутюнян, тренер Арсен Нерсисян и президент Федерации лыжного спорта Армении Гагик Саркисян не вылетели в Пекин из-за положительного теста на коронавирус.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО секретарь Национального олимпийского комитета Армении Грачья Ростомян сказал, что теоретически возможность участия Арутюна Арутюняна в Олимпиаде еще есть, так как его соревнования запланированы на более позднее время. Не исключено, что следующий тест Арутюняна будет отрицательным. 

«Ждем ответов следующих тестов. Еще есть время до его соревнований, мы постараемся вложить все усилия, чтобы успеть, если уложимся в протокол о ковиде. Возможно, только отрицательного теста не будет достаточно для его поездки, здесь есть некоторые проблемы, которые нужно решить», - сказал секретарь НОК.

Ростомян коснулся подготовленности армянской команды, отметив, что сделано максимум для того, чтобы на Олимпиаде был достигнут определенный результат. 

Ростомян отметил, что ожидания от летних и зимних Олимпийских игр разные. У Армении шесть участников на зимних играх в Пекине, все они уже имеют рейтинги, чего раньше не было. По словам Ростомяна, это уже прогресс, так как в настоящее время у Армении нет средств и возможностей ожидать других результатов и медалей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="12" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="815"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:PBfauOoB6uA</id>
  <yt:videoId>PBfauOoB6uA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=PBfauOoB6uA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T16:33:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T17:46:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/PBfauOoB6uA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/PBfauOoB6uA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эксперт назвал способы защиты армянского рынка от турецкой экспансии

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» специалист по международному экономическому праву Араик Папян прокомментировал риски для армянской экономики в случае открытия границы с Турцией.

По мнению Папяна, у Армении есть свои механизмы и мероприятия по защите внутреннего рынка, которые являются общепризнанными в мировой практике. Специалист отмечает, что при этом сложность состоит в непонимании, как армянская экономика будет вести себя в условиях возможного открытия границы с Турцией.

«В подобных случаях, когда требуется открытие границы, Армения должна быть готовой к увеличению импорта», - сказал он.

Папян считает, что Армения будет готовой к возможному открытию турецкой границы при пересмотре экономических аспектов защиты внутренней экономики и выявлении возможных изменений. 

По мнению специалиста, с этими механизмами защиты, прежде всего, должны ознакомиться армянские производители и компании, которых напрямую коснется возможное открытие границы с Турцией. Также Папян не исключает повышение тарифа на продукцию, произведенную в Армении для защиты армянских производителей.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2842"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JYv58-WxvGw</id>
  <yt:videoId>JYv58-WxvGw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JYv58-WxvGw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T04:28:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T06:04:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JYv58-WxvGw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JYv58-WxvGw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал роль Франции во внешней политике Армении.

По словам Минасяна, Армения действительно ожидает помощи от Франции и надеется в будущем выйти на новую модель отношений с ней. Политолог считает, что Франция всегда старается играть роль посредника, который пытается соблюдать равновесие между Ереваном и Баку.

Минасян назвал визит председателя Совета региона Иль-де-Франс, кандидата на пост президента Франции Валери Пекресс в Армению и Нагорный Карабах (армянское название Арцах) смелым шагом. 

«Этот визит сказал французской дипломатии – хватит. Пришло время прекращать соблюдать это равновесие между диктатурой в лице Азербайджана и демократической Арменией», - сказал Минасян. 

Политолог также прокомментировал негативную реакцию азербайджанской власти на визит Пекресс. 

«Баку, как мы увидели, начал общение с Францией на языке угроз, и это понял Макрон, который до сих пор не ответил. Но ожидается, что он ответит в ближайшее время, так как скоро Франция окажется в предвыборной гонке», - сказал он.

По словам Минасяна, довольно интересным будет итог общения президента Франции Эммануэля Макрона и Валери Пекресс в рамках мероприятия, инициированного армянскими общественными организациями, который должен состоятся в ближайшее время.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="142" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5819"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6iBTzPZMSxI</id>
  <yt:videoId>6iBTzPZMSxI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6iBTzPZMSxI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-01T17:53:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T20:21:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6iBTzPZMSxI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6iBTzPZMSxI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал введение в обращение парламентом Нагорного Карабаха проекта закона «Об оккупированных территориях Арцаха». 

По мнению французского политолога, время выбрано неслучайно - Нагорный Карабах на инициирование подобного законопроекта получил соответствующее одобрение от российских партнеров, что стало ответом Москвы на поддержку Анкары и Баку Киева.

«Я думаю, что парламент Арцаха получил зеленый свет со стороны России. Конечно, у них есть собственная воля, но этого недостаточно для принятия такого решения», - сказал эксперт. 

Кайц Минасян добавил, что для международного сообщества становится понятно, что карабахский вопрос не решен и есть необходимость в определении статуса Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="162" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6543"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
