<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:jhHhB_nOmf0</id>
  <yt:videoId>jhHhB_nOmf0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=jhHhB_nOmf0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T17:00:33+00:00</published>
  <updated>2022-02-12T17:00:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/jhHhB_nOmf0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/jhHhB_nOmf0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нефтедолларовая лояльность: как Армения отвечала раньше и сейчас 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» спикеры прокомментировали политику Азербайджана, который с помощью финансовых и углеводородных ресурсов продолжает покупать лояльность по всему миру. 

Политолог Эмиль Ордуханян, комментируя заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко в адрес Армении отметил, что глава Белоруссии, как и несколько лет назад, передавая «предложение» президента Азербайджана экс-президенту Армении Сержу Саргсяну по карабахскому урегулированию за 5 миллиардов долларов, по сей день является своеобразным «посланником» Ильхама Алиева в отношениях с Арменией.

По словам историка, доктора исторических наук Гамлета Петросяна, вызывающее поведение Азербайджана проявляется не только в политической, но и культурной сфере. По его мнению, Азербайджан своими финансовыми ресурсами пытается оказать давление на весь цивилизованный мир, в том числе в вопросе армянской идентичности исторических памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах). 

Политолог Сурен Саркисян отметил, что нужно обращать внимание не столько на высказывания и проазербайджанские «предложения» от Лукашенко, а сколько на ответ армянских властей. По его словам, Серж Саргсян в своем время дал лично ответ на предложение о 5 миллиардах, в то время как на последнее заявление главы Белоруссии ответил не лично премьер Никол Пашинян, а политики рангом ниже.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1595"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eP-fozg3nd4</id>
  <yt:videoId>eP-fozg3nd4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eP-fozg3nd4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T15:00:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-12T15:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eP-fozg3nd4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eP-fozg3nd4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В Турции говорят, что у Армении большое влияние в мире: Эстукян 

Редактор стамбульской газеты «Агос» Баграт Эстукян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал результаты проведенного в Турции опроса, согласно которым большинство опрошенных назвали Армению угрозой для страны. 

Журналист отметил, что такой результат связан с тем, что в Турции считают, что, не смотря на небольшие размеры и население, Армения обладает серьезным ресурсом на международной арене.

«В Турции есть убеждение, что небольшая Армения имеет большие возможности на международной арене. Например, очень большое влияние американский Конгресс. То есть, они учитывают не только размеры Армении, заявляя об угрозе», - сказал он. 

По словам Эстукяна, армянская община, а также проживающее в приграничных с Арменией территориях население заинтересованы в нормализации отношений между странами и открытии границы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2129"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:twCaMcQXdD4</id>
  <yt:videoId>twCaMcQXdD4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=twCaMcQXdD4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-12T04:22:16+00:00</published>
  <updated>2022-02-12T05:46:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/twCaMcQXdD4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/twCaMcQXdD4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армению могут атаковать, в случае конфликта великих держав: эксперт

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян коснулся рисков, которые могут появится для Армении в случае нарастания противоречий между Россией и странами Запада.

По словам эксперта, в случае роста конфронтации на европейской арене, точки напряжения могут появится и за пределами европейского континента. 

«В случае длительного военного конфликта, я не исключаю, что могут быть открыты и другие фронты для ослабления российских сил, в других местах, они могут быть в Сирии, Афганистане, Средней Азии и, конечно же, на Южном Кавказ», - сказал Саркисян.

Политолог отметил, что в случае Южного Кавказа речь идет о вероятной агрессии Азербайджана и Турции против Армении с целью захвата коридора и переключения российского внимания на этот фронт. 

Сурен Саркисян подчеркнул, что в этих геополитических трансформациях угрозы есть не только для Армении, но и Азербайджана, который может стать «яблоком раздора» между Турцией и Россией.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="59" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2405"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wBp2lTpCseQ</id>
  <yt:videoId>wBp2lTpCseQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wBp2lTpCseQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T17:52:15+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T17:52:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wBp2lTpCseQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wBp2lTpCseQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

США хотят извлечь свою выгоду из армяно-турецкой «нормализации»: Саркисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог-международник Сурен Саркисян прокомментировал роль США в урегулировании армяно-турецких отношений.

Политолог считает, что, активно поддерживая нормализацию отношений Армении и Турции, США хотят ослабить влияние России в регионе Южного Кавказа.

«Грузия ориентирована на США, Азербайджан на Турцию, а Армения на Россию, у нас здесь есть военная база. По расчету американцев, это (нормализация армяно-турецких отношений) может стать дополнительным инструментом сокращения российского влияния в регионе. То есть, через Турцию будут открыты «ворота» в Европу, через которые в регион смогут войти и США», - сказал он.

По словам Саркисяна, еще в 90-е годы, когда Армения стала независимым государством, нормализация армяно-турецких отношений была приоритетом для Вашингтона.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="53" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1967"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:eEpRxzhgomU</id>
  <yt:videoId>eEpRxzhgomU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=eEpRxzhgomU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-11T04:25:17+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T05:07:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/eEpRxzhgomU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/eEpRxzhgomU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пятая волна ковида в Армении: доцент ЕГМУ рассказала все об омикроне 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» доцент кафедры эпидемиологии Ереванского государственного медицинского университета Мери Тер-Степанян прокомментировала текущую эпидемиологическую ситуацию в Армении.

По словам Тер-Степанян, сейчас в Армении наблюдается пятая волна пандемии коронавируса Covid-19 в форме проявления штамма омикрон.

Доцент ЕГМУ отметила, что по сравнению с предыдущим штаммом дельта, при омикроне болезнь протекает в более легкой форме. По ее словам, инфицированных со штаммом омикрон больше, однако госпитализированных пациентов меньше на 70%. В большинстве случае болезнь проходит в легкой форме. 

Тер-Степанян считает, что коронавирусная инфекция стала менее тяжелой болезнью, так как люди к ней адаптировались, также свою роль сыграла вакцинация. По мнению эпидемиолога, высока вероятность того, что последующие штаммы вируса будут еще более легко переносимыми для человека.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1982"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:meuDxcYTmGU</id>
  <yt:videoId>meuDxcYTmGU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=meuDxcYTmGU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-10T04:23:46+00:00</published>
  <updated>2022-02-11T20:04:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/meuDxcYTmGU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/meuDxcYTmGU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Пускай Баку попробует найти в Арцахе хотя бы одну «албанскую» букву: историк

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта Гамлет Петросян прокомментировал политику Азербайджана по представлению армянских памятников в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах) «албанскими».

По словам Петросяна, в Арцахе бесполезно искать какой-либо «албанский» след, так как его там попросту не существует. Историк отметил, что все исторические культурно-религиозные памятники Арцаха являются армянскими. 

«И в Азербайджане и среди международных экспертов нет серьезных специалистов по этой теме. Азербайджанцам остается только одно – сфальсифицировать․ В Арцахе есть более 2000 армянских исторических надписей, но хотя бы одной «албанской» буквы не существует, потому что албанские племена никогда не проживали в Арцахе», - сказал он. 

Гамлет Петросян отметил, что единственная причина возможного успеха Азербайджана в этом вопросе, как и во всех других, будет состоять в нефтедолларовых вливаниях в карманы международных структур.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="99" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3215"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Tqz4N0ouzkA</id>
  <yt:videoId>Tqz4N0ouzkA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Tqz4N0ouzkA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-09T18:05:58+00:00</published>
  <updated>2022-02-09T18:05:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Tqz4N0ouzkA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Tqz4N0ouzkA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Азербайджан не может «проглотить» город Тиграна Великого: Петросян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» историк, руководитель экспедиции по раскопкам Тигранакерта (перешел под контроль Азербайджана по итогам 44-дневной войны) Гамлет Петросян рассказал о раскопках города, основанного армянским царем Тиграном II Великим. 

По словам Петросяна, азербайджанцам сложнее всего «проглотить» Тигранакерт, так как город построен в античную эллинистическую эпоху по нормам того времени, как например тогдашняя столица Армении Арташат, и нужно иметь бурную фантазию, чтобы назвать Тигранакерт «албанским».

«Я не встречал ни одного серьезного азербайджанского археолога, который привел бы аргументы против армянского происхождения Тигранакерта. Конечно, есть один - Ризван Гусейнов, который встал в церкви и говорит: «Это мусульманская баня»», - сказал археолог. 

Гамлет Петросян подчеркнул, что нет ни одного серьезного иностранного исследователя, который бы отказался от использования термина «Тиранакерт Арцаха», в то время как азербайджанцы пытаются вбросить в научное поле выражение «Албанский Тигранакерт».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="162" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5724"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JIIPn4MRCQI</id>
  <yt:videoId>JIIPn4MRCQI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JIIPn4MRCQI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-09T17:42:27+00:00</published>
  <updated>2022-02-09T17:42:29+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JIIPn4MRCQI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JIIPn4MRCQI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Арцах, Россия и Армения: Лепехин предлагает заключить военный союз

Генеральный секретарь Организации договора о коллективной безопасности Станислав Зась ходе конференции «Коллективная безопасность в новую эпоху: опыт и перспективы ОДКБ» в рамках Международного дискуссионного клуба «Валдай» заявил, что Армении будет оказана военная помощь в случае официального обращения. 

Генеральный директор института ЕАЭС Владимир Лепехин в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО отметил, что позиция ОДКБ по отношению к событиям на границе Армении и Азербайджана не изменилась и остается открытой. 

По словам Лепехина, ОДКБ является геополитическим блоком, а не военным, в связи с чем ее помощь в столкновениях на границе Армении и Азербайджана может быть реализована только при обращении стран-членов.

«Я думаю, ничего не изменилось, потому что позиция ОДКБ – открытая, в том смысле, что она готова реагировать на обращение правительства Армении. Другое дело, что правительство Армении либо почти не обращается, либо не совсем адекватно обращается к ОДКБ․ Имеется ввиду, что конкретики не предлагает, что они вместе должны сделать», - сказал он.

По словам Лепехина, для более эффективного обеспечения безопасности Армении нужно заключить новый военный союз с Россией.

«Я говорил об этом, когда был в Армении на конференции. Необходимо, по результатам войны и того, что российские миротворцы вошли в Нагорный Карабах, заключить новый военный союз между Российской Федерацией и Арменией, причем, желательно на уровне трех субъектов – Арцах, Россия и Армения», - сказал он. 

Эксперт отметил также, что для участия ОДКБ в урегулировании армяно-азербайджанских отношений понадобится коллективное содействие всех стран–членов организации, однако по этому вопросу у стран-участников нет решительной конкретной позиции.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1957"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yCSJf9rJBYw</id>
  <yt:videoId>yCSJf9rJBYw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yCSJf9rJBYw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T18:03:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:03:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yCSJf9rJBYw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yCSJf9rJBYw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Политолог видит в словах Лукашенко об Армении алиевский след 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Эмиль Ордуханян прокомментировал заявление президента Белоруссии Александра Лукашенко об Армении.

По мнению Ордуханяна, заявление Лукашенко является отсылкой к тезису о том, что Армения «потеряла свой суверенитет», озвученному ранее президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым.

Комментируя предложение Лукашенко экс-президенту Армении Сержу Саргсяну (урегулировать карабахский конфликт за 5 млрд долларов), переданное от Алиева несколько лет назад, политолог отметил, что глава Белоруссии выступает в своеобразной роли.

«Получается, что Лукашенко стал своеобразным посланником Алиева в отношениях с Арменией», - сказал он.

Эмиль Ордуханян добавил, что ответ министерства иностранных дел Армении белорусскому лидеру был адекватным, хотя мог бы быть более акцентированным.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="32" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1480"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8YWToagq_14</id>
  <yt:videoId>8YWToagq_14</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8YWToagq_14"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T17:35:23+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T21:40:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8YWToagq_14?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8YWToagq_14/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Добавлять к армянскому мацуну «о» и «и» смешно: Седрак Мамулян 

Грузия запрещает транзит в Россию через свою территорию кисломолочного продукта с маркировкой «мацун», произведенного в Армении, поскольку страна ранее зарегистрировала «мацони» в качестве своего географического указания (Geographical indication, GI).

Известный повар, глава общественной организации «Развитие и сохранение армянских кулинарных традиций» Седрак Мамулян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал запрет Грузии на ввоз армянской продукции.

По словам Мамуляна, слово «мацун» семантически имеет корень от армянского глагола «мацел» (заквашивать), что также обозначает способ приготовления, поэтому речь идёт о чётком различии армянского и грузинского продуктов.

«Я не знаю, может быть этот сугубо политический вопрос, но мацун – это чисто армянское явление. Это пример продукта, появившегося в результате кулинарных процессов в регионе, в котором мы, армяне, не только участвовали, но и являемся создателями», - сказал он.

Повар отметил, что кулинария Армении является одной из древнейших на Южном Кавказе и добавил, что 2500 лет назад армяне освоили процесс приготовления хлеба, что говорит об их осведомленности о рецептуре мацуна, так как он использовался для выпечки.

«Даже смешно добавлять к «мацун» букву «о» или «и» в конце. Это слово мацун, вот и всё» - сказал он.

Мамулян отмечает, что кухни армянского и грузинского народов не могут не быть похожими, так как культуры имеют свойство перенимать друг у друга какие-либо элементы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="900"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bfMSAE_ZLeQ</id>
  <yt:videoId>bfMSAE_ZLeQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bfMSAE_ZLeQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T16:28:08+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T18:46:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 08․02․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bfMSAE_ZLeQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bfMSAE_ZLeQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5557"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:w0hs_yRUEpM</id>
  <yt:videoId>w0hs_yRUEpM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=w0hs_yRUEpM"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-08T04:24:22+00:00</published>
  <updated>2022-02-08T07:58:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/w0hs_yRUEpM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/w0hs_yRUEpM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Карабахе все крутится вокруг 2025 года: депутат 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал проект конституционных реформ, который обсуждается в НК.

По словам депутата, есть необходимость сделать переход от «суперпрезидентской» системы правления к полу-президентской, в которой не будет централизации всей полноты власти в руках одного человека. 

Арам Арутюнян отметил, что после изменения Конституции новые выборы президента и в парламент могут состояться в 2023 или 2024 году.

«По действующей Конституции, парламентские и президентские выборы проходят в один день, и эта дата приходится на 2025 год. По новым изменениям, мы постараемся разделить эти выборы. Мы также знаем, что в 2025 году истекает срок размещения российских миротворцев, и через пять его нужно продлевать. Поэтому, кажется всё сконцентрировалось на 2025 годе», - сказал он.

Парламентарий отметил также, что разные политические системы в Армении и Нагорном Карабахе не мешают их сотрудничеству.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="45" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2783"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:T6cFxqQi2Ps</id>
  <yt:videoId>T6cFxqQi2Ps</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=T6cFxqQi2Ps"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-07T18:02:39+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T18:02:39+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/T6cFxqQi2Ps?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/T6cFxqQi2Ps/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если Карабах не берут в переговоры, то он волен делать всё: Арутюнян 

Депутат Национального Собрания Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Арам Арутюнян в эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировал закон «Об оккупированных территориях», который собираются принять в НК.

Арутюнян рассказал предысторию законопроекта, берущего начало в 2021 году, когда Национальное Собрание НК сделало заявление, назвав территории, перешедшие под контроль Азербайджана в ходе карабахских войн, оккупированными.

«Речь идет о территориях, перешедших под контроль Азербайджана после войны 2020 года, а также о территориях, перешедших под азербайджанский контроль в 1991–1994 годах», - сказал он.

По словам Арутюняна, законопроект провозглашает эти территории неотделимыми частями НК, в законопроекте указано также, что любые действия, проводимые на указанных территориях, должны будут соответствовать законам Нагорного Карабаха. 

«Мы понимаем специфику статуса Арцаха и то, что за нас переговоры ведет Армения. Но до тех пор, пока Арцах не участвует в переговорах, наша риторика может быть максималистской», - подчеркнул Арутюнян. 

Депутат также рассказал, что в рамках нового закона появится возможность дать точный правовой статус людям, которые были вынуждены в результате войны покинуть эти территории․</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="46" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2060"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3VsCYxZ2jTo</id>
  <yt:videoId>3VsCYxZ2jTo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3VsCYxZ2jTo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-07T17:45:40+00:00</published>
  <updated>2022-02-07T17:52:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3VsCYxZ2jTo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3VsCYxZ2jTo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Октай ошибся, когда «приглашал» Пашиняна на турецкое шоу: Сафрастян

Вице-президент Турции Фуат Октай на днях заявил, что премьер-министр Армении Никол Пашинян в марте примет участие в дипломатическом форуме в Анталье.

Пресс-секретарь МИД Армении Ваан Унанян опроверг заявление турецкой стороны, подчеркнув, что участие премьер-министра в форуме не обсуждается.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян заявил, что слова вице-президента Турции могли быть следствием какой-либо ошибки. 

«Я не думаю, что это был какой-то продуманный шаг. Я думаю, что Октай просто допустил оплошность, не так запомнил перевод, или ему дали неточный перевод, или он что-то перепутал», - сказал он.

Эксперт считает, что участие представителей Армении -  министра иностранных дел Арарата Мирзояна и спецпредставителя в переговорах с Турцией Рубена Рубиняна в форуме не принесет какой-либо пользы армянской стороне.

«Это очередное шоу турецкое, которым Турция старается поднять свой авторитет в мире. Они тратят огромные деньги, приглашают людей с различных континентов – представителей разных стран и пытаются представить этот форум как «турецкий Давос». Но ничего серьезного там не происходит», - сказал он. 

Сафрастян также отметил, что говорить о переговорах без предусловий между Арменией и Турцией не приходится. По мнению эксперта, требования Турции к Армении будут оформлены в ходе переговоров в качестве тем переговоров, и Турция будет добиваться того, чтобы Армения приняла эти требования.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2360"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ZqS90J5PqRw</id>
  <yt:videoId>ZqS90J5PqRw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ZqS90J5PqRw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-06T16:59:50+00:00</published>
  <updated>2022-02-06T16:59:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ZqS90J5PqRw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ZqS90J5PqRw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения, о которой мечтал Гарегин Нжде, и вы

Может прозвучать странно, но объявленную Алиевым войну Нжде нужно поощрять и стимулировать так, чтобы она закончилась, как минимум, потерей самоконтроля. Так обычно бывает с теми, кто страдает комплексом неполноценности, когда в полном здравии сталкиваются с давно усопшим героем, и становится непонятно - кто из них на самом деле жив, а кто умер. Ладно, но куда потом, когда закончится период фальшивого алиевского культа, вы подеваете столько памятников, уже просроченных для истории? Вы не видите, что происходит с живым идолом казахов, который, казалось, заблокировал все пути отступления? Но, как вы знаете, так не бывает: никакой культ личности не избежал суда истории, даже символ неверия, все еще замурованный в мавзолее. Так что, после каждой антиармянской истерии попытайтесь понять, почему это не угрожает Гарегину Нжде․ Попросту он реален, как реален сохраненный им Зангезур, как могла быть реальной Армения его мечты в 1945 году, когда турецкие войска были под приказом отступления с армянских земель в ожидании Жукова в Карсе. Наверное, это был последний для восстановления карты Армении реальный шанс, против которого мог встать только атомный шантаж. И еще, Нжде, в отличие от ваших мумий, не нуждается в идолопоклонстве. Достаточно его присутствия в простых учебниках и, обязательно, в армянском подсознании, чтобы, голосуя в международных докладах по армянским резолюциям, вы хотя бы вспоминали, что хотел сделать Нжде, а что делаете вы ․․․

Нвер Мнацаканян

Նժդեհի երազած Հայաստանը և դուք

Կարող է անպատեհ հնչել, բայց Ալիևի հայտարարած պատերազմը Նժդեհին պետք է խրախուսել ու խթանել այնպես, որ այն ավարտվի առնվազն ինքնատիրապետման կորստով։ Այդպես, սովորաբար լինում է նրանց հետ, ովքեր տառապում են ոչլիարժեքության բարդույթով, երբ ողջ-առողջ բախվում են վաղուց մահկանացուն կնքած հերոսին, ու չգիտես, իրականում ով է ողջը, ով՝ մեռածը։ Լավ, բա հետո, երբ կավարտվի ալիևյան շինծու պաշտամունքի շրջանը, ինչ եք անելու պատմության համար արդեն ժամկետանց այդքան արձանը։ Չեք տեսնում ՝ ինչ է կատարվում ղազախների կենդան կուռքի հետ, որը, թվում է արգելափակել էր նահանջի բոլոր դարպասները։ Բայց, ինչպես գիտեք, այդպես չի լինում․ պատմության դատաստանից չի խուսափել անհատի ոչ մի պաշտամունք, անգամ դամբարանում դեռ զմռսած անհավատության սիմվոլը։ Այնպես որ, ամեն հակահայ վայնասունից հետո փորձեք հասկանալ ՝ ինչու դա չի սպառնում Գարեգին Նժդեհին․ պարզապես նա իրական է, ինչպես իրական է նրա պահպանած Զանգեզուրը, ինչպես իրական կարող էր լինել նրա երազած Հայաստանը 1945-ին, երբ թուրքական զորքերը հայկական հողերից նահանջի հրամանի տակ էին ՝ Ժուկովին Ղարսում սպասելիս։ Դա, երևի, Հայաստանի քարտեզը վերականգնելու վերջին իրական շանսն էր, որի դեմ կարող էր կանգնել միայն ատոմային շանտաժը։ Եվ, մի բան էլ․ Նժդեհը, ի տարբերություն ձեր մումիաների, արձանապաշտության կարիք չունի․ բավական է նրան պահելը պարզ դասագրքերում, և, անպայման հայկական ենթագիտակցության մեջ, որպեսզի միջազգային զեկույցներում հայկական բանաձևեր քվեարկելիս գոնե հիշեք ՝ Նժդեհը ինչ էր ուզում անել, իսկ դուք ինչ եք անում․․․

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1294" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21781"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
