<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:JYv58-WxvGw</id>
  <yt:videoId>JYv58-WxvGw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JYv58-WxvGw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-02T04:28:32+00:00</published>
  <updated>2022-02-02T04:32:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JYv58-WxvGw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JYv58-WxvGw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Для Парижа больше нет «равновесия» между Ереваном и Баку: Кайц Минасян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал роль Франции во внешней политике Армении.

По словам Минасяна, Армения действительно ожидает помощи от Франции и надеется в будущем выйти на новую модель отношений с ней. Политолог считает, что Франция всегда старается играть роль посредника, который пытается соблюдать равновесие между Ереваном и Баку.

Минасян назвал визит председателя Совета региона Иль-де-Франс, кандидата на пост президента Франции Валери Пекресс в Армению и Нагорный Карабах (армянское название Арцах) смелым шагом. 

«Этот визит сказал французской дипломатии – хватит. Пришло время прекращать соблюдать это равновесие между диктатурой в лице Азербайджана и демократической Арменией», - сказал Минасян. 

Политолог также прокомментировал негативную реакцию азербайджанской власти на визит Пекресс. 

«Баку, как мы увидели, начал общение с Францией на языке угроз, и это понял Макрон, который до сих пор не ответил. Но ожидается, что он ответит в ближайшее время, так как скоро Франция окажется в предвыборной гонке», - сказал он.

По словам Минасяна, довольно интересным будет итог общения президента Франции Эммануэля Макрона и Валери Пекресс в рамках мероприятия, инициированного армянскими общественными организациями, который должен состоятся в ближайшее время.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="84" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2769"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:6iBTzPZMSxI</id>
  <yt:videoId>6iBTzPZMSxI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=6iBTzPZMSxI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-01T17:53:19+00:00</published>
  <updated>2022-02-01T17:53:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/6iBTzPZMSxI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/6iBTzPZMSxI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Москва дала Карабаху зеленый свет на новый закон: политолог из Франции 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Кайц Минасян прокомментировал введение в обращение парламентом Нагорного Карабаха проекта закона «Об оккупированных территориях Арцаха». 

По мнению французского политолога, время выбрано неслучайно - Нагорный Карабах на инициирование подобного законопроекта получил соответствующее одобрение от российских партнеров, что стало ответом Москвы на поддержку Анкары и Баку Киева.

«Я думаю, что парламент Арцаха получил зеленый свет со стороны России. Конечно, у них есть собственная воля, но этого недостаточно для принятия такого решения», - сказал эксперт. 

Кайц Минасян добавил, что для международного сообщества становится понятно, что карабахский вопрос не решен и есть необходимость в определении статуса Нагорного Карабаха.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="128" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3937"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NVnHU4VLn1s</id>
  <yt:videoId>NVnHU4VLn1s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NVnHU4VLn1s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-02-01T04:26:00+00:00</published>
  <updated>2022-02-01T06:00:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NVnHU4VLn1s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NVnHU4VLn1s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ 31․01․22 LIVE «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="296" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10941"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:N8VFIgWYKE4</id>
  <yt:videoId>N8VFIgWYKE4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=N8VFIgWYKE4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-31T18:13:20+00:00</published>
  <updated>2022-02-01T18:06:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/N8VFIgWYKE4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/N8VFIgWYKE4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему армянин проголосовал против Армении в ПАСЕ: политолог

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Акоп Бадалян прокомментировал принятие Парламентской ассамблеей Совета Европы (ПАСЕ) резолюции под названием «Деятельность демократических институтов в Армении».

Бадалян отметил, что среди проголосовавших против принятия этого документа, наряду с депутатами от Турции и Азербайджана, оказался член «Республиканской Партии Армении», секретарь фракции «Честь имею» Айк Мамиджанян, что не могло не вызвать внутриполитический резонанс.

По мнению политолога, несогласие с тезисами резолюции можно было бы выразить двумя способами – либо отказаться от голосования, либо провозгласить свое несогласие с отдельными оценками в резолюции относительно демократических процессов в Армении.

Политолог считает, что поведение депутата от оппозиции объяснить ничем нельзя, а власти, впоследствии, воспользовались этой «осечкой» и использовали ее в качестве аргумента против оппозиции.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="127" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7424"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:UUf7HB7h9TE</id>
  <yt:videoId>UUf7HB7h9TE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=UUf7HB7h9TE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-31T17:06:42+00:00</published>
  <updated>2022-01-31T17:08:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/UUf7HB7h9TE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/UUf7HB7h9TE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

«Президент-тень»: эксперт оценил кандидатуру Хачатуряна

Политолог Бениамин Матевосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО оценил кандидатуру министра высокотехнологичной промышленности Армении Ваагна Хачатуряна на пост президента республики.

По словам Матевосяна, министр рассматривается с точки зрения своей политической лояльности, а не из учета каких-либо профессиональных навыков и опыта.

«Если раньше он был почетной тенью Тер-Петросяна, то сейчас в качестве президента Армении он будет «почетной тенью» Никола Пашиняна. Будет подписывать все, что принесут», - сказал он. 

Политолог считает, что нельзя согласиться с теми, кто утверждает, что президентом в лице Хачатуряна станет Левон Тер-Петросян, однако, по его словам, Хачатурян является носителем тех же политических взглядов, что и первый президент Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1061"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:bPKFpSF9-G8</id>
  <yt:videoId>bPKFpSF9-G8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Конституция Армении давно уже не девственна</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=bPKFpSF9-G8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-30T16:57:17+00:00</published>
  <updated>2022-01-30T16:57:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Конституция Армении давно уже не девственна</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/bPKFpSF9-G8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/bPKFpSF9-G8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Конституция Армении давно уже не девственна

Главное сейчас - отставка президента или политическая ставка на эту отставку, особенно сделанная теми, кто во всех своих мыслях напоминает о том, что президент - гарант Конституции, и делает апокалиптические выводы об общенациональном кризисе? Во-первых, наша конституция давно не девственна, и если не забыли, то у нас уже были и десантно назначенный президент, и министр обороны. Так что, гарант Конституции не бывает выборочным: он либо есть, либо его нет. И потом, насколько правильно постоянное обращение к этой кастрированной структуре в качестве гаранта Конституции? Понятно, что формулировки президент республики и гарант Конституции являются каноническими и однородными. Но, скажите, имеем ли мы право жить этим обманом, когда за наш суверенитет была заплачена такая цена. Завтра придет делимитация: убедитесь, кто является гарантом Конституции, этот бутафорный институт или армянская армия, с формирования которой прошло три десятилетия, но мы пока не знаем, какую армию хотим иметь - армию спасения или ужаса врага. Вот когда мы решим это с высшей конституционной гарантией, тогда не представляете, насколько легко и почетно будет назначать и возвеличивать гаранта Конституции․․․


Нвер Мнацаканян

Հայաստանի սահմանադրությունը վաղուց կույս չէ


Հիմա կարևորը նախագահի հրաժարականն էր, թե այդ հրաժարականին դրվող քաղաքական խաղադրույքը, հատկապես նրանց ձեռամբ, ովքեր ամեն մտքի մեջ հիշեցնում են նախագահի սահմանադրության երաշխավոր լինելն ու համազգային ճգնաժամի մասին ապոկալիպտիկ հետևություններ անում։ Նախ մեր սահմանադրությունը վաղուց կույս չէ, և եթե չեք մոռացել, մենք ունեցել ենք դեսանտային նշանակմամբ և նախագահ և պաշտպանության նախարար։ Այնպես որ, սահմանադրության երաշխավորն ընտրանքային չի լինում․ կամ լինում է, կամ՝ ոչ։ Եվ հետո, ինչքանով է ճիշտ այդ ամորձատված կառույցին անընդհատ սահմանադրության երաշխավոր շրջանառելը։ Հասկանալի է, հանրապետության նախագահ և սահմանադրության երաշխավոր ձևակերպումները կանոնիկ են ու համասեռ։ Բայց, ասեք, մենք իրավունք ունենք ապրել այդ խաբկանքով, երբ մեր ինքնիշխանության համար այսպիսի գին է վճարվել։ Վաղը կգա սահմանազատումը, կհամոզվեք, սահմանադրության երաշխավորն այդ բուտաֆորիկ ինստիտուտն է, թե հայկական բանակը, որի ձևավորումից անցել է երեք տասնամյակ, բայց դեռ չգիտենք ինչպիսի բանակ ենք ուզում ունենալ, փրկության, թե՝ թշնամու սարսափի։ Այ, երբ կորոշենք դա սահմանադրական բարձրագույն երաշխիքով, այն ժամանակ չեք պատկերացնի ինչքան հեշտ ու պատվաբեր կլինի սահմանադրության երաշխավորին կարգելն ու մեծարելը․․․


Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="601" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13491"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:D6YrSDTWqt4</id>
  <yt:videoId>D6YrSDTWqt4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=D6YrSDTWqt4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T16:49:05+00:00</published>
  <updated>2022-01-29T16:49:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/D6YrSDTWqt4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/D6YrSDTWqt4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Турция путает следы, а Азербайджан давит на Армению 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» на канале РУСАРМИНФО спикеры прокомментировали обстановку в регионе, особо отметив в этом контексте роль армяно-турецких и армяно-азербайджанских отношений.

По словам военного эксперта Карена Ованнисяна, позитивные сигналы, исходящие из Турции, адресованы не Армении, а международному сообществу.

«Турция хочет продемонстрировать своим международным партнерам, что пытается установить добрососедские отношения со своим врагом - Арменией, в результате чего международные партнеры в лице Анкары должны увидеть того, кто возьмет под свой контроль весь регион», - сказал Ованнисян.

Политолог Давид Степанян отметил, что Алиев будет как можно больше говорить о так называемом «Зангезурском коридоре», пытаясь таким образом оказать давление на Армению.

По мнению депутата парламента Армении от фракции «Гражданский договор» Армана Егояна, в армяно-турецких переговорах нет красных линий.

«Если нет предварительных условий, то о каких красных линиях идет речь?», - заявил Егоян.

Политолог Александр Искандарян предлагает рассматривать Турцию не только в контексте отношений с Арменией, но и как игрока, претендующего занять доминирующую роль на Южном Кавказе.

По словам политолога, особенно после войны 2020 года, Турция и Азербайджан имеют общие интересы, связанные с двумя армянскими государствами (Арменией и Нагорным Карабахом - ред.).</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2507"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:00M5-CMMFO8</id>
  <yt:videoId>00M5-CMMFO8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=00M5-CMMFO8"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-29T04:25:43+00:00</published>
  <updated>2022-01-29T07:17:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/00M5-CMMFO8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/00M5-CMMFO8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

 Армянская армия делает больше, чем получает: Ованнисян

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» полковник запаса Арцрун Ованнисян прокомментировал вопросы формирования армянской армии и существующих в Вооруженных Силах проблем.

По словам Арцруна Ованнисяна, сегодня тот день, когда, независимо от результатов последней войны, надо поздравить друг друга, поскольку армянская армия всегда давала больше, чем получала.

«Вооруженные Силы Республики Армения давали больше, чем получали , если учесть, что государство  дало им, какой одеждой одел армию, какой пищей накормил, чем вооружил ...  Ответ на это, который дает армия нашему обществу и нашему государству намного больше», - сказал Ованнисян.

Говоря о 44–дневной войне, Арцрун Ованнисян сказал, что воюет не армия, а государство, просто хребет инструментария войны-регулярная армия, на которой опираются «остальные части тела».

«Регулярное войско более боеспособно, чем пополняющий резерв. Проблема государства в том, чтобы боеспособность этих двух приблизилась друг к другу. Однако мы не вкладывали ресурсы для доведения резерва до этого уровня, были невнимательны к нашему резерву», - сказал Ованнисян.

По его мнению, на исход войны большое влияние оказало то, что Азербайджан правильнее оценил характер ожидаемой войны и приобрел гораздо более точную и дорогую технику на этапе подготовки к войне.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="279" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9216"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8y_i54sqnUg</id>
  <yt:videoId>8y_i54sqnUg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8y_i54sqnUg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-28T18:06:07+00:00</published>
  <updated>2022-01-28T18:06:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8y_i54sqnUg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8y_i54sqnUg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Любая война-продолжение политики другим инструментарием: Ованнисян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» эксперт постоянной комиссии НС РА по вопросам обороны и безопасности, полковник запаса Арцрун Ованнисян говорил об исходе 44-дневной войны.

По его словам, пока еще очень трудно и тяжело говорить о войне более открыто, однако чем больше времени пройдет, чем меньше секретов останется, тем более открыто можно будет говорить о войне.

«Я по своей части скажу - все что сегодня не нанесет ущерба нынешней тактической ситуации, я об этом говорил и говорю. Однако, конечно, есть процессы, которые не завершились. Они не начались с войной и не закончились вместе с ней», - сказал Арцрун Ованнисян.

Он также отметил, что серьезные шаги должна предпринять парламентская следовательская комиссия по 44–дневной войне, изучив документы и выслушав разных людей.

«Почему началась война? Нужно начать с определенных политических процессов, охватывающих не все политические слои, а очень конкретные - экономические составляющие обеспечения безопасности», - сказал полковник запаса.

Арцрун Ованнисян уверен, что в первую очередь нужно сравнивать экономики, поскольку для исхода войны очень важно, в каком состоянии находится экономика воюющих государств.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="784"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OImrpis7VCI</id>
  <yt:videoId>OImrpis7VCI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OImrpis7VCI"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-28T04:25:35+00:00</published>
  <updated>2022-01-28T07:30:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OImrpis7VCI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OImrpis7VCI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Негативные отношения между Россией и Западом повлияют на Армению: Искандарян 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Александр Искандарян прокомментировал влияние ухудшения отношений России и Запада на Армению.

По мнению Искандаряна, негативный фон отношений между Россией и Западом, то есть США в рамках НАТО, безусловно повлияет на Армению. Также политолог отметил, что в выборе союзнической стороны, у Армении есть не так много вариантов поддержки.

«Если наступает момент, когда нужно делать выбор, то деваться некуда. Это совершенно не обязательно случится, мне кажется, всё-таки на каком-то этапе какая-то договоренность будет», - сказал он.

Также Искандарян оценил влияние возможных событий на Украине на отношения Армении с Турцией и Азербайджаном. По словам политолога, присутствие Турции в процессах внешней политики Украины – ожидаемо для политики президента Реджепа Эрдогана.

«Он открывает любую дверь – в любом процессе, который происходит вокруг него», - сказал он.

Эксперт отмечает, что при этом говорить о том, что Турция занимает большую роль в процессах, связанных с Украиной – нельзя, поэтому вопрос ее косвенного влияния на Армению не столь важен в рассмотрении.

Искандарян считает, что гораздо серьезнее, чем на Украине, Турция оказывает влияние на Южный Кавказ, и это является проблемой для Армении.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3032"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ygT4GetDAbc</id>
  <yt:videoId>ygT4GetDAbc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ygT4GetDAbc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T17:54:04+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T17:54:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ygT4GetDAbc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/ygT4GetDAbc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Мы имеем два Баку–с запада и востока: политолог 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» политолог Александр Искандарян прокомментировал влияние Турции в армяно-азербайджанских отношениях.

По мнению Искандаряна, после 44-дневной войны турецкие и азербайджанские интересы едины и совпадают в вопросах, связанных с Арменией и Нагорным Карабахом (армянское название Арцах).

«Разделить эти позиции явным образом не получается, то есть эта позиция будет единой. Мы не имеем Анкару и Баку с запада и зостока – мы два Баку имеем. Анкара действует в интересах Азербайджана и наоборот. Это не значит, что это навечно, но сейчас это так. И сдвинуть это у Армении нет ресурсов и возможности для того, чтобы это изменить», - сказал он.

Также Искандарян прокомментировал одно из заявлений президента Азербайджана Ильхама Алиева, в котором говорилось, что нагорно-карабахский вопрос решен. Эксперт отмечает, что у Азербайджана нет «ощущения полной победы», так как её основная цель – отсутствие армянского населения на территории Нагорного Карабаха не была достигнута. 

По мнению Искандаряна, таким образом президент Азербайджана поддерживает «популярность» внутри страны, тогда как на внешней арене продуцировать закрытость карабахского вопроса – невозможно.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="827"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:9sdD0OBT0LA</id>
  <yt:videoId>9sdD0OBT0LA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=9sdD0OBT0LA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T17:32:36+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T17:52:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/9sdD0OBT0LA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/9sdD0OBT0LA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Нападет ли Азербайджан на Армению в случае войны на Донбассе: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что Азербайджан побоится напасть на Армению, в случае начала военных действий на Донбассе.

По его словам, если начнется война на Украине, она не будет долгой, и ее исход очевиден – полный разгром ВС Украины.

«В сложившихся условиях, когда Россия подтверждает свои лидерские качества на постсоветском пространстве Азербайджан побоится идти на масштабную провокацию. Россия в последнее время демонстрирует свою решимость в отстаивании своих интересов. А союзником России на Южном Кавказе является Армения, а не Азербайджан», - подчеркнул эксперт.

Евсеев также счел маловероятным вмешательство Турции в этот конфликт, если он все же произойдет. Дело в том, что для Турции такое вмешательство грозит силовым противостоянием с Россией, что для Анкары нежелательно. Он напомнил, что негативные последствия для Турции в вопросе силового противостояния России были продемонстрированы в Идлибе два года назад. Тогда Турция потеряла большое количество военнослужащих.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="86" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5184"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zbJSTX3BYsQ</id>
  <yt:videoId>zbJSTX3BYsQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zbJSTX3BYsQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T05:35:57+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T05:57:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Присутствие азербайджанцев на суверенной территории Армении не новость: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zbJSTX3BYsQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zbJSTX3BYsQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член фракции «Гражданский договор» Национального Собрания Армении Арман Егоян прокомментировал вопрос выхода азербайджанских вооруженных сил с суверенной территории Армении.

По словам депутата, шаги в этом направлении предпринимались с 12 мая,  когда азербайджанские ВС вторглись на территорию Армении.

«Столько говорят, почему Армения не обращается к ОДКБ. Скажу, что именно после этого вторжения Армения обратилась к ОДКБ и получила всем известный ответ: для решения этой проблемы предлагаем перейти к процессу делимитации и демаркации», - сказал Егоян.

Он также отметил, что присутствие азербайджанцев на территории Армении не является новостью.

«Уже 30 лет в Тавушской области есть три участка, около 70 квадратных километров в близи сел Беркабер, Паравакар, Вазашен, которые находятся под их контролем еще после боев 92-93 года», - сказал депутат.

Касаясь заявлений президента Азербайджана Ильхама Алиева о так называемом зангезурском коридоре, Арман Егоян сказал, что этот термин глава государства использует для своего народа, чтобы показать ему, что может решить важные проблемы.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1660"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5ovuxjl38Bk</id>
  <yt:videoId>5ovuxjl38Bk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5ovuxjl38Bk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-27T04:34:33+00:00</published>
  <updated>2022-01-27T09:45:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5ovuxjl38Bk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5ovuxjl38Bk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Даже если у нас есть кандидат, я не озвучу его имя: депутат 

В эфире РУСАРМИНФО в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» член парламентской фракции «Гражданский договор», председатель Постоянной комиссии по вопросам европейской интеграции НС Армении Арман Егоян заявил, что отставка президента Армена Саркисяна была для них неожиданной.

По словам Армана Егояна, отставке президента не предшествовал ни один политический процесс, который способствовал бы этому.

Депутат также прокомментировал мнение о том, что Армен Саркисян не хотел брать на себя ответственность за какой-то серьезный процесс, который, возможно, произойдет в ближайшее время.

«Об этом можно говорить во всеуслышание, особенно если уходишь, это самый удобный повод сказать, предупредить, обнародовать, что есть такая ситуация, за которую я не хочу нести ответственность», - сказал Егоян.

Говоря о выборе кандидата от политического большинства, Арман Егоян сказал, что пока есть время, в течение которого Армен Саркисян может отозвать заявление об отставке.

«Было бы неэтично, если бы я озвучил это сейчас, даже в случае определения с кандидатом. Естественно, обсуждаем, ну такая сейчас  сложилась ситуация, не будем же сидеть и ждать », - сказал депутат.

Что касается того, что оппозиция не выдвинула своего кандидата, то депутат сказал, что «было бы удивительно, если бы выдвинули» и тем самым участвовали в этом политическом процессе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="117" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4063"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:foozrLF2wOs</id>
  <yt:videoId>foozrLF2wOs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=foozrLF2wOs"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2022-01-26T17:54:49+00:00</published>
  <updated>2022-01-26T17:54:49+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/foozrLF2wOs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/foozrLF2wOs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Военный потенциал Армении восстановится и ее позиции укрепятся: Евсеев 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский военный эксперт Владимир Евсеев выразил мнение, что зимой обострение событий на армяно-азербайджанской границе маловероятно. 

Евсеев подчеркнул, что в горной местности сложно вести боевые действия в зимний период времени. 

«Я полагаю, что некоторая стабилизация ситуации на границе во многом была обусловлена российским влиянием и тем, что Азербайджан не хочет попасть под излишнее влияние Турции», - сказал эксперт. 

Евсеев отметил, что появляются определённые возможности, для того, чтобы ситуация на армяно-азербайджанской границе не обострялась. 

«Вероятно, Армения ожидала более активных действий со стороны Российской Федерации или Организации договора о коллективной безопасности, но в то же время политика России приносит Армении определенные плюсы», - сказал Владимир Евсеев. 

По словам военного эксперта, для любой стабилизации нужен баланс сил, а для баланса сил нужна модернизация армии, укрепление ее морального духа. Евсеев также отметил, что действия, которые предпринимаются, в частности, увеличение количества группировки российско-армянских войск действует на пользу Армении. 

Эксперт также отметил, что постепенно военный потенциал Армении будет восстанавливаться и ее позиции на переговорах укрепятся.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3987"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
