<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:a33RlDoE1-0</id>
  <yt:videoId>a33RlDoE1-0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a33RlDoE1-0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T16:58:25+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T16:58:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a33RlDoE1-0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a33RlDoE1-0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Два пути решения карабахского вопроса: преимущества у Азербайджана больше нет
 
Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» проанализировали причины сохраняющейся напряженности между Арменией и Азербайджаном, перечислили вопросы, по которым у сторон есть разногласия.

Эксперты оценили перспективы прямых переговоров между Степанакертом и Баку, назвали возможных гарантов урегулирования, рассказали о попытках Баку провалить переговоры в Вашингтоне, позициях Армении и Азербайджана в переговорах, роли Ирана и Турции, претензиях Азербайджана на экстерриториальный коридор через территорию Армении. 

Эти и другие темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали политологи: Жирайр Азизян, Кайц Минасян, Андрей Никулин, Давид Карапетян, директор Центра богословских и политических исследований в США Михаил Тильман, востоковед Карине Геворкян, вице-президент Союза юристов Москвы Александр Толмачев, экономист Рубен Ениколопов, политический обозреватель Джон Вароли и азербайджановед Татевик Айрапетян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="65" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3615"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C_d7fzsOmcU</id>
  <yt:videoId>C_d7fzsOmcU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C_d7fzsOmcU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T15:50:58+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T15:50:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C_d7fzsOmcU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C_d7fzsOmcU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

У нас была Армения - от моря до моря: первая в мире женщина океанолог

Первая в мире женщина-океанолог, автор книг «Женщина в море» и «Волны океанов» - француженка армянского происхождения Анита Карагошян-Конти родилась в 1899 году во Франции, в Эрмонте, в богатой армянской семье Левона и Алис Карагошянов родом из Западной Армении.

Родительская любовь к путешествиям не смогла не сказаться на профессиональном будущем Аниты.

«Свое образование и воспитание я получила, путешествуя от Бергема до Гибралтара, от Стамбула до Берингии, от острова Олерон до Афин. Цель моих родителей была не воспитать из меня умную обезьяну, а научить следовать конкретному правилу: никогда не кряхтеть и не жаловаться на голод, холод или жару», — призналась в одном из интервью Конти.

Законы Франции в начале XX века запрещали женщинам, в том числе и незамужним, заниматься исследованиями в открытом море. Но у хитрой и настойчивой Аниты был план. Она упросила знакомого капитана парусника взять ее в качестве младшего матроса. После парусника ее ждали уже большие корабли.

Замужество за дипломатом Масрелем Конти не сделало из Аниты домохозяйку. Она продолжала путешествовать вместе с ним. И это дало возможность заняться научным исследованием морских глубин. 

В первую очередь она изучила негативные последствия промышленного рыболовства и разработала специальную методику рыболовства с использованием навигационных карт.

В 1939 году состоялась первая настоящая научная экспедиция Аниты Конти – она отправилась на три месяца в Арктику вместе с судном «Викинг», которое занималось ловлей трески. 

В 1941-1943 годах по заданию французского Адмиралтейства «Магеллан в юбке», как называли ее современники, отправилась совершенствовать методы рыболовства в Африке. Там Анита составляла карты, изучала и описывала неизвестные виды рыб.

В течение последующих 10 лет она исследовала рыбные ресурсы Западной Африки — прибрежного шельфа Маврикия, Сенегала, Гвинеи и Кот-д’Ивуара.

Во время Второй мировой войны армянка выполняла и сверхсекретные задачи – обнаружить и обезвредить установленные немцами в Северном море магнитные мины. 

Аните было больше 60 лет, когда она решила создать на берегу Адриатического моря ферму по разведению дикой рыбы в садках. 

В 1971 году ученая выступила с публикацией о взаимодействии океана, животных и человека.

Ее доклады и научные публикации стали предметом обсуждений на значимых международных конференциях по океанографии. 

Великий ученый и популяризатор океанологии Жак-Ив Кусто признавался, что без Аниты Конти просто невозможно было бы организовать и создать знаменитый океанографический музей в Монако.

Анита Карагошян-Конти прожила 99 лет, умерла под Рождество во Франции в Дуарне. В своем завещании она выразила просьбу развеять прах в Средиземном море.

Анита связывала любовь к океану со своей армянской сущностью. 

«Часть моего народа триста лет жила у моря. У нас была славная Киликия, к берегам которой причаливали тысячи армянских кораблей, имевших торговые связи с сильнейшими странами мира. И, наконец, во времена самого могущественного армянского царя Тиграна Великого у нас была «Армения – от моря до моря». Во мне течет кровь этих смельчаков - моих соотечественников», - говорила Анита.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении #важное</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="87" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1900"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:19DROud6QFo</id>
  <yt:videoId>19DROud6QFo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=19DROud6QFo"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-24T04:53:46+00:00</published>
  <updated>2023-06-24T17:48:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/19DROud6QFo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/19DROud6QFo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 23.06․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

«День с Нвером Мнацаканяном». Азербайджан перекрыл бетонным заграждением Лачинский коридор – единственную дорогу, соединяющую Нагорный Карабах с Арменией. Встреча глав МИД Армении и Азербайджана пройдет в Вашингтоне на следующей неделе. Почему Баку идет на обострение ситуации перед переговорами в США? В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли и азербайджановед Татевик Айрапетян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2696"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nruchy24AhM</id>
  <yt:videoId>nruchy24AhM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nruchy24AhM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T19:04:21+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T19:04:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nruchy24AhM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nruchy24AhM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Карабах может повторить судьбу Нахичевани: местные армяне спрашивают-что нам делать?

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="17" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1264"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Uqa93UJOuK0</id>
  <yt:videoId>Uqa93UJOuK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Uqa93UJOuK0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T19:00:15+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T19:02:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Uqa93UJOuK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/Uqa93UJOuK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Элиту США злит дружба Армении и России: Белый дом очень недоволен

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="34" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1816"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:XHa6dBJv36w</id>
  <yt:videoId>XHa6dBJv36w</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=XHa6dBJv36w"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:42:59+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:43:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/XHa6dBJv36w?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/XHa6dBJv36w/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Турция держит в Баку своего генерала: против кого готовят армию Азербайджана

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1670"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DUVwX5Ludrw</id>
  <yt:videoId>DUVwX5Ludrw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DUVwX5Ludrw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:36:06+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:36:08+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DUVwX5Ludrw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DUVwX5Ludrw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Баку создал прецедент: дипломат о реакции Москвы на полную блокаду Карабаха

Впервые с момента установления Азербайджаном сначала частичной, а затем и тотальной блокады Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) МИД России выступило с адресным заявлением, назвав блокаду нарушением положений Заявления лидеров России, Азербайджана и Армении от 9 ноября 2020 года, и призвала азербайджанскую сторону разблокировать проезд по Лачинскому коридору.

В интервью РУСАРМИНФО российский дипломат Вячеслав Матузов прокомментировал действия Азербайджана в Лачинском коридоре, а также предположил, как они отразятся на двусторонних отношениях с Россией. 

Матузов обратил внимание, что это первое резкое заявление российского МИД в адрес Азербайджана – до этого действия Баку не противоречили грубо позиции Москвы. 

Дипломат посоветовал руководству Азербайджана прислушиваться к мнению Москвы, которая в своей посреднической миссии не отходила от международных принципов урегулирования конфликта.
 
Матузов считает, что, судя по реакции Москвы, созданная Баку в Лачинском коридоре ситуация наложит серьезный отпечаток на российско-азербайджанские отношения. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1459"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C_z4MfIEyYc</id>
  <yt:videoId>C_z4MfIEyYc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C_z4MfIEyYc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:28:14+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:28:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C_z4MfIEyYc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C_z4MfIEyYc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджан для США-большая пешка: против кого его будут использовать

США не вводят санкции против Азербайджана, так как рассматривают его в качестве плацдарма для возможных действий против Ирана, отмечает американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли.

В эфире РУСАРМИНФО Вароли заявил, что Иран рассматривается Вашингтоном в тройке главных «врагов», поэтому роль Азербайджана для США в этом контексте возрастает. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» журналист отметил, что и Армения, и Азербайджан не считаются Штатами важными игроками на шахматной доске, им отводится роль фигур, которые можно использовать в своих целях. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="72" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3908"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C4Tw5fzH54o</id>
  <yt:videoId>C4Tw5fzH54o</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C4Tw5fzH54o"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:20:47+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:20:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C4Tw5fzH54o?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C4Tw5fzH54o/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Самого известного армянского футболиста хотят выкупить саудиты

Авторитетное итальянское спортивное издание Calciomercato сообщило, что Полузащитник миланского «Интера», армянская звезда мирового футбола Генрих Мхитарян привлек внимание ряда клубов Саудовской Аравии, которые намерены приобрести больше опытных и матерых игроков. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский спортивный комментатор и журналист Геннадий Орлов с учетом того, что итальянский источник не уточнил, о каких конкретно клубах идет речь, предположил причины интереса к армянскому хавбеку клубов из Саудовской Аравии, известных своими многомиллиардными бюджетами и уже перекупивших таких звезды мирового футбола, как Криштиану Роналду и Карим Бензема. 

Орлов также оценил вероятность перехода Генриха Мхитаряна к саудитам этим летом с учетом, срока истечения контракта с «Интером» в 2024 году и заявления агента армянского футболиста Рафаэла Пимента о том, что он готов продлить контракт с итальянским клубом.

В завершившемся сезоне Мхитарян в составе «Интера» стал обладателем Суперкубка и Кубка Италии, а также 10 июня вышел на поле в финале Лиги чемпионов в Стамбуле, где его команда с минимальным счетом уступила чемпиону Англии «Манчестер Сити». 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="881"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yYwNxf_CT24</id>
  <yt:videoId>yYwNxf_CT24</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yYwNxf_CT24"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T18:00:12+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T18:00:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yYwNxf_CT24?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yYwNxf_CT24/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Блокада армян Карабаха после победы Эрдогана: Алиев показывает зубы Вашингтону

Азербайджан 22 июня бетонным заграждением перекрыл Лачинский коридор - единственную дорогу, соединяющую Нагорный Карабах (армянское название Арцах) с Арменией.

В эфире РУСАРМИНФО азербайджановед Татевик Айрапетян заявила, что Баку стал активно и агрессивно проявлять себя после президентских выборов в Турции и победы на них Реджепа Эрдогана.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Айрапетян отметила, что действия Азербайджана также связаны с предстоящими переговорами с армянской стороной в Вашингтоне – Баку показывает зубы, в том числе Штатам, заявляя, что вопрос Карабаха закрыт.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="9" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="876"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-j7rEStV_2E</id>
  <yt:videoId>-j7rEStV_2E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-j7rEStV_2E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T17:48:05+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T17:48:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-j7rEStV_2E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-j7rEStV_2E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения в одиночку не спасет от азербайджанских вандалов церковь в Бердзоре
 
Перешедшая под контроль Азербайджана после войны 2020 года Свято-Вознесенская церковь в Лачине (армянское название Бердзор) будет перестроена в мечеть. Видео, подтверждающие начало работ, были опубликованы 23 июня в армянских СМИ. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО историк, специалист по истории России и сопредельных государств Александр Черемин назвал предсказуемой политику Азербайджана, целью которой является уничтожение культурных, духовных и исторических следов армянства на территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах).

Черемин считает, что Армении в одиночку не справиться с культурным геноцидом, ей нужна мощная поддержка мирового сообщества, которая бы предотвращала противоправные действия азербайджанских властей. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="31" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1461"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:uYkc5JRk1SE</id>
  <yt:videoId>uYkc5JRk1SE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=uYkc5JRk1SE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T17:29:53+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T17:29:53+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/uYkc5JRk1SE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/uYkc5JRk1SE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянам нужно готовиться к войне: в Карабахе Баку планирует этнические чистки

Американский журналист, политический обозреватель Джон Вароли считает, что новая война между Арменией и Азербайджаном возможна, поскольку Баку хочет установить полный контроль над Нагорным Карабахом, а армянскому населению НК угрожает серьезная опасность. 

В эфире РУСАРМИНФО политический обозреватель заявил, что при удобном случае Азербайджан готов осуществить в Карабахе (армянское название Арцах) этнические чистки. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» Вароли подчеркнул, что судьба 120 тысяч армян Карабаха не интересует Вашингтон, который проводит политику в регионе сугубо в рамках своих интересов. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="254" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10910"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:tXpL2a1GDBg</id>
  <yt:videoId>tXpL2a1GDBg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Блокада армян Карабаха показала беспомощность Алиева</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=tXpL2a1GDBg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T17:20:23+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T17:35:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Блокада армян Карабаха показала беспомощность Алиева</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/tXpL2a1GDBg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/tXpL2a1GDBg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Блокада армян Карабаха показала беспомощность Алиева

Через неделю после запрета на проезд через КПП в Лачинском коридоре для всех транспортных средств, включая автомобили МККК и РМК, азербайджанские ВС 22 июня установили на подъезде к КПП долговременные бетонные заграждения – с 15 июня 120 тысяч армянских жителей Нагорного Карабаха (армянское название - Арцах) лишены поставок продовольствия и медикаментов.

Полное и долгосрочное перекрытие транспортного сообщения официальный Баку демонстративно осуществил на фоне слушаний в Конгрессе США, посвященных гуманитарному кризису в заблокированном Арцахе, а также принятия резолюции Парламентской ассамблеи Совета Европы (ПАСЕ) с призывом к азербайджанской стороне выполнить требование Международного суда ООН и разблокировать Лачинский коридор.

Глава МИД Джейхун Байрамов, в свою очередь, озвучил решение азербайджанского руководства не предоставлять армянскому населению Нагорного Карабаха дополнительные гарантии безопасности.

Сразу после установки бетонных заграждений официальный представитель МИД России Мария Захарова впервые адресно назвала Азербайджан стороной, нарушающей положения Заявления лидеров России, Азербайджана и Армении от 9 ноября 2020 года, и призвала азербайджанскую сторону разблокировать Лачинский коридор.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт по странам Ближнего зарубежья Станислав Тарасов проанализировал ситуацию в Лачинском коридоре, оценив действия Баку по полной изоляции армянского населения Нагорного Карабаха.

По его мнению, президент Азербайджана добился обратного результата – интернационализировал проблему Нагорного Карабаха, что можно считать положительным переломом в переговорном процессе для Армении и Нагорного Карабаха.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4094"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kWnJd8pTBaY</id>
  <yt:videoId>kWnJd8pTBaY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Посол Японии не случайно спел о грусти «армянских глаз» в Сюнике</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kWnJd8pTBaY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-23T13:45:33+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T13:45:33+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Посол Японии не случайно спел о грусти «армянских глаз» в Сюнике</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kWnJd8pTBaY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kWnJd8pTBaY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Посол Японии не случайно спел о грусти «армянских глаз» в Сюнике 
 
Официальная часть визита посла Японии Фукусимы Масанори в Сюникский регион Армении прошла по запланированному графику – встреча с губернатором, обсуждение совместных социальных проектов и обстановки на границе в контексте безопасности местного населения. Но дипломатический месседж посещения армянского региона, который после карабахской войны 2020 года приобрел стратегическое значение, был раскрыт не в протокольной части, а в исполнении японским дипломатом песни «Армянские глаза» в одной из сюникских школ.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО старший научный сотрудник «Центра изучения стран Ближнего и Среднего Востока» Института востоковедения РАН Ирина Федорова предположила, что песня о грусти «армянских глаз» была выбрана послом Японии не случайно.

Федорова считает, что посол прекрасно знает содержание песни, и исполнением этой песни именно в школе приграничного с Азербайджаном Сюника «деликатно, типично по-восточному» привлекает внимание к особому положению этого южного армянского региона.

Посол Масанори, известный любитель музыки, ранее уже исполнял популярную песню на музыку композитора Роберта Амирханяна на армянском языке, и, по мнению востоковеда, этим выражает также благосклонность Японии к Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="106" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2526"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:siHv6grNzK0</id>
  <yt:videoId>siHv6grNzK0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Требование Армении легитимное: нашу территорию контролируем мы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=siHv6grNzK0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-06-22T18:50:00+00:00</published>
  <updated>2023-06-23T10:53:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Требование Армении легитимное: нашу территорию контролируем мы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/siHv6grNzK0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/siHv6grNzK0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Требование Армении легитимное: нашу территорию контролируем мы

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="55" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2896"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
