<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:</id>
 <yt:channelId></yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:-8Ve3Guyo6E</id>
  <yt:videoId>-8Ve3Guyo6E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения получит два района Азербайджана и даст «коридор»: Вадим Трухачев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-8Ve3Guyo6E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-10-01T17:55:22+00:00</published>
  <updated>2023-10-01T17:55:22+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения получит два района Азербайджана и даст «коридор»: Вадим Трухачев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-8Ve3Guyo6E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-8Ve3Guyo6E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армения получит два района Азербайджана и даст «коридор»: Вадим Трухачев 

Подписание действующим президентом Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Самвелом Шахраманяном документа о роспуске госучреждений и прекращении существования республики многими юристами и специалистами международного права было воспринято неоднозначно: во-первых, в международной практике как таковой нет процедуры прекращения существования государства, во- вторых, решение, принятое под угрозой физической ликвидации с юридической точки зрения не считается действительным.

В тексте указа о прекращении существования Нагорно-Карабахской Республики (Республики Арцах) до 1 января 2024 года отмечено, что решение принято исходя из ситуации, создавшейся после 19 сентября 2023 года. В этот день азербайджанские ВС осуществили широкомасштабную военную операцию с применением тяжелой техники, артиллерии и беспилотников по захвату находящейся под контролем российского миротворческого контингента территории Нагорного Карабаха и уничтожения воинских соединений армии обороны Арцаха.

В итоге за несколько дней после публикации указа территорию Нагорного Карабаха покинуло преобладающее большинство армянского населения (по данным на 18.00 30 сентября - 100 480 из приблизительно 120 000).

В интервью РУСАРМИНФО политолог, доцент кафедры зарубежного регионоведения и внешней политики РГГУ Вадим Трухачев ответил на вопросы агентства:

Имеет ли силу документ о самоликвидации, подписанный под угрозой уничтожения?

Может ли факт принуждения к ликвидации государства стать правовым аргументом для оспаривания этого решения?

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="514" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="47969"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1HRk-g5QYMY</id>
  <yt:videoId>1HRk-g5QYMY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армянский народ из глубокой ямы вытащит клятва на оружии</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1HRk-g5QYMY"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-10-01T16:58:02+00:00</published>
  <updated>2023-10-01T16:58:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армянский народ из глубокой ямы вытащит клятва на оружии</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1HRk-g5QYMY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1HRk-g5QYMY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армянский народ из глубокой ямы вытащит клятва на оружии 

Здравствуйте! Если вы хотите увидеть истинное лицо и описание того, что происходит в эти дни, послушайте духовного пастыря - он призывает осуществить военный переворот. Послушайте также генерала, с честью прошедшего через катастрофу войны - он верит, что Бог не отвернулся от армянского народа. Затем последите за теми, кто восторгается унизительному аресту гражданина Армении Рубена Варданяна, и попытайтесь дать имя и характеристику этому бесстыдному пристанищу, где своих последователей имеют и духовный пастырь, и уникальный светлый символ войны-генерал, и филантроп, ищущий в Арцахе политическую биографию. Подождите немного, если Самвелу Бабаяну не ответят непосредственные адресаты его обвинений, то, поверьте, мы находимся в более глубокой яме, чем может показаться на самом деле. Коварство войны, даже спровоцированной извне, сокрыть можно, например, сжигая архивы. Но стереть память несущего боль беженца, который сейчас из палаток Корнидзора наблюдает, как горстка его родины раздробляется на этом оптово-розничном аукционе, невозможно. И так будет продолжаться до тех пор, пока кодекс национального достоинства не начнут писать, давая клятву на оружии. Все остальное - пустой пафос злорадствующих и проклинающих, с большой дозой самообмана... Удачи! 

Нвер Мнацаканян

Եթե ուզում եք տեսնել այս օրերին կատարվողի իրական դեմքն ու նկարագիրը, լսեք հոգևոր հովվին․ նա կոչ է անում ռազմական հեղաշրջում անել․ լսեք նաև պատերազմի արհավիրքը պատվով անցած գեներալին․ նա հավատում է, որ Աստված երես չի թեքել հայ ազգից։ Հետո հետևեք հայաստանի քաղաքացի  Ռուբեն Վարդանյանի նվաստացուցիչ ձերբակալմամբ հրճվողներին ու փորձեք գտնել անուն ու բնորոշում այս անամոթ հանգրվանին, որտեղ իր հետևորդն ունի և հոգևոր հովիվը, և պատերազմի եզակի լուսավոր խորհրդանիշ գեներալը, և Արցախում քաղաքական կենսագրություն փնտրող բարերարը։ Մի քիչ սպասեք, եթե Սամվել Բաբայանին չեն պատասխանի մեղադրանքի ուղիղ հասցեատերերը, ապա, հավատացեք, մենք ավելի խորը փոսի մեջ ենք, քան իրականում երևում է, որովհետև պատերազմի նենգությունը, թեկուզ դրսից հրահրված, կարելի է թաքցնել, օրինակ արխիվներ այրելով, բայց ջնջել գաղթականի ցավը կրողի հիշողությունը, որն հիմա Կոռնիձորի վրաններից է հետևում, թե ինչպես է իր մի բուռ հայրենիքը մասնատվում այս մանրամեծածախ աճուրդում, անհնար է, ու կմնա այդպիսին, քանի դեռ ազգային արժանապատվության կոդեքսը չի սկսվել  գրվել զենքի վրա երդվելով․ մնացյալը հրճվողների ու անիծողների դատարկ պաթոս է՝ ինքնախաբեության բարձր դոզայով․․․

Նվեր Մնացականյան

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="200" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9204"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:alQdeXTV1gI</id>
  <yt:videoId>alQdeXTV1gI</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне в Карабах могут вернуться только после ввода миротворцев ООН</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=alQdeXTV1gI"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-10-01T15:59:10+00:00</published>
  <updated>2023-10-01T15:59:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне в Карабах могут вернуться только после ввода миротворцев ООН</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/alQdeXTV1gI?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/alQdeXTV1gI/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне в Карабах могут вернуться только после ввода миротворцев ООН

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="142" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8881"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JfuVCGpA1PU</id>
  <yt:videoId>JfuVCGpA1PU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Пашинян теряет Ереван: причины и последствия</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JfuVCGpA1PU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-30T18:00:14+00:00</published>
  <updated>2023-09-30T18:00:14+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Пашинян теряет Ереван: причины и последствия</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JfuVCGpA1PU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JfuVCGpA1PU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Пашинян теряет Ереван: причины и последствия

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="75" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="8323"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:OkS3ulD6BWE</id>
  <yt:videoId>OkS3ulD6BWE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджано-турецкое меню: может ли Армения донести свой интерес до России</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=OkS3ulD6BWE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-30T17:00:19+00:00</published>
  <updated>2023-09-30T17:00:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджано-турецкое меню: может ли Армения донести свой интерес до России</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/OkS3ulD6BWE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/OkS3ulD6BWE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Азербайджано-турецкое меню: может ли Армения донести свой интерес до России

Президент Нагорного Карабаха Самвел Шахраманян 28 сентября подписал указ, согласно которому Нагорно-Карабахская Республика прекращает свое существование с 1 января 2024 года, распускаются все государственные учреждения и организации.

В армянской общественности отмечают, что случилось самое трагическое событие в истории армянского народа за последние 30 лет. Из Карабаха (армянское название Арцах) в Армению переехали уже свыше 100 тысяч вынужденных переселенцев. Параллельно проходят переговоры между представителями Степанакерта и Баку о «реинтеграции». 

Гости программы «День с Нвером Мнацаканяном» прокомментировали ситуацию в Карабахе и вокруг него, охарактеризовали геополитическую обстановку вокруг Армении. Политолог Акоп Бадалян отмечает, что в основе происходящих событий лежит не локальное противостояние между Арменией и Азербайджаном, а геополитическое изменение в регионе и мире. 

Тюрколог Рубен Мелконян считает, что интересы России и Турции в региональных вопросах на данном этапе совпали, они могут идти в противовес национальному интересу Армении. В этих условиях, по словам эксперта, Ереван должен предпринять усилия для того, чтобы вновь связать армянские и российские интересы.

Эти и другие актуальные темы в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали также: политологи - Сергей Маркедонов, Александр Цинкер, картограф Рубен Галчян, член правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян, историк, профессор Александр Черемин, востоковед Андрей Чупрыгин.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5281"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2KQ68b-jMF0</id>
  <yt:videoId>2KQ68b-jMF0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разумным для Алиева было бы отпустить Варданяна, ведь он «победитель»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2KQ68b-jMF0"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-30T16:05:45+00:00</published>
  <updated>2023-09-30T16:05:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разумным для Алиева было бы отпустить Варданяна, ведь он «победитель»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2KQ68b-jMF0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2KQ68b-jMF0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Разумным для Алиева было бы отпустить Варданяна, ведь он «победитель»

Известный бизнесмен и филантроп, экс-госминистр Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Рубен Варданян 27 сентября был задержан представителями силовых структур Азербайджана на КПП Лачин на границе с Арменией и перевезен в Баку. 28 сентября азербайджанские СМИ со ссылкой на официальные источники сообщили, что Рубен Варданян арестован на 4 месяца на время проведения следствия, а по предъявленным обвинениям ему грозит до 14 лет тюремного заключения.

Армения обратилась в ЕСПЧ с требованием обязать Азербайджан предоставить информацию о состоянии Варданяна, а пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил, что Москва будет защищать права Варданяна, если он является гражданином России.

Кроме Рубена Варданяна по состоянию на 30 сентября 2023 года азербайджанскими силовиками арестованы экс-замкомандующего вооружённых сил Арцаха Давид Манукян, экс-министр обороны Арцаха (2015-2018) Левон Мнацаканян, экс-глава МИД и экс-советник президента Арцаха Давид Бабаян.

Сообщается о том, что Баку осуществляет аресты бывших и действуюших вплоть до захвата Нагорного Карабаха вооруженными силами Азербайджана руководителей непризнанной республики по заранее сформированному списку, в который влючены данные до двух сотен человек.

Согласно обновленным данным правительства Армении, по состоянию на 07:30 (время ереванское) 30 сентября 2023 года из Нагорного Карабаха в Армению прибыло 100 417 вынужденных переселенцев. Всего на территории непризнанной республики после войны 2020 года проживало около 120 тысяч армян.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО известный российский журналист, публицист, переводчик, креативный консультант, первый главный редактор Vogue Russia Алёна Долецкая прокомментировала арест Рубена Варданяна и ситуацию, создавшуюся в результате огромного потока вынужденных переселенцев в Армении.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="235" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="15874"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iSB8pK4YeQQ</id>
  <yt:videoId>iSB8pK4YeQQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Оппозиция Армении не спешит брать власть: впереди новые «сложные решения»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iSB8pK4YeQQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T17:58:13+00:00</published>
  <updated>2023-09-29T18:24:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Оппозиция Армении не спешит брать власть: впереди новые «сложные решения»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iSB8pK4YeQQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iSB8pK4YeQQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Оппозиция Армении не спешит брать власть: впереди новые «сложные решения»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2517"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1BGlRwC5XMQ</id>
  <yt:videoId>1BGlRwC5XMQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Статут против Алиева Армении не поможет: важнее не испортить отношения с Россией</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1BGlRwC5XMQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T17:39:41+00:00</published>
  <updated>2023-09-29T18:23:15+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Статут против Алиева Армении не поможет: важнее не испортить отношения с Россией</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1BGlRwC5XMQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1BGlRwC5XMQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Статут против Алиева Армении не поможет: важнее не испортить отношения с Россией 

Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил, что Москва не приветствует намерение Еревана присоединиться к Римскому статуту. По словам Пескова, такое решение армянских властей является «чрезвычайно враждебным» по отношению к России.

В эфире РУСАРМИНФО член совета правления партии «Просвещенная Армения», экс-депутат парламента Ани Самсонян усомнилась в эффективности Римского статута для Армении в процессе привлечения к ответственности руководства Азербайджана.

По словам Самсонян, международные структуры вынесли уже несколько решений по отношению к Азербайджану, в частности, требование Международного суда ООН открыть Лачинский коридор и другие решения Баку не выполнил. 

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» экс-депутат парламента Армении заявила, что такая же судьба может быть у решений, принятых в рамках Римского статута – Азербайджан не будет их выполнять. При этом, по ее словам, ратификация статута может стать причиной серьезных проблем в отношениях с Россией, и это нужно учитывать.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2309"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:LB9rzmUVsms</id>
  <yt:videoId>LB9rzmUVsms</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне потеряли Арцах, но не Нагорный Карабах: вернуться можно</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=LB9rzmUVsms"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T17:21:34+00:00</published>
  <updated>2023-09-29T18:29:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне потеряли Арцах, но не Нагорный Карабах: вернуться можно</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/LB9rzmUVsms?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/LB9rzmUVsms/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне потеряли Арцах, но не Нагорный Карабах: вернуться можно 

Президент Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Самвел Шахраманян подписал указ о прекращении существования Нагорно-Карабахской Республики с 1 января 2024 года и роспуске всех государственных учреждений и организаций.

В эфире РУСАРМИНФО член совета правления партии «Просвещенная Армения», экс-депутат парламента Ани Самсонян заявила, что Арцах для армян потерян, но есть возможности для возвращения в Нагорный Карабах.

В рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» экс-депутат парламента Армении объяснила, что сохранение Карабаха армянским зависит от того, останутся ли там армяне. По ее словам, Армения через международные механизмы может добиться возвращения в НК армян, которые уже уехали. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4792"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:duMt-CKrkAQ</id>
  <yt:videoId>duMt-CKrkAQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=duMt-CKrkAQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T16:50:09+00:00</published>
  <updated>2023-09-29T19:56:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/duMt-CKrkAQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/duMt-CKrkAQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ» 29.09․23 LIVE «ДЕНЬ С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ»

https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

«День с Нвером Мнацаканяном». 29 сентября Госпогранслужба Азербайджана и служба государственной безопасности страны сообщили о задержании экс-командующего Армией обороны Нагорного Карабаха, генерал-лейтенанта Левона Мнацаканяна и аресте экс-замкомандующего армией обороны, генерал-майора Давида Манукяна. По состоянию на 29 сентября 15:00 по местному времени, 93.000 вынужденных переселенцев прибыли в Армению из Нагорного Карабаха, сообщила пресс-секретарь армянского премьера. В прямом эфире РУСАРМИНФО (19:00 по Москве/20:00 по Еревану) эксперт по странам ближнего зарубежья Станислав Тарасов и член совета правления партии «Просвещенная Армения» Ани Самсонян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="27" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2707"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:NcLDdKGOaug</id>
  <yt:videoId>NcLDdKGOaug</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев оставит в Карабахе две-три армянские деревни и будет их «любить»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=NcLDdKGOaug"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T16:23:14+00:00</published>
  <updated>2023-10-01T16:49:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев оставит в Карабахе две-три армянские деревни и будет их «любить»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/NcLDdKGOaug?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/NcLDdKGOaug/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Алиев оставит в Карабахе две-три армянские деревни и будет их «любить»

Сразу после окончательного захвата Азербайджаном находящейся под контролем российского миротворческого контингента территории Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) и массового исхода армян из мест своего постоянного проживания европейские и американские чиновники активизировались, выступив с заявлениями о необходимости защиты прав армян в Карабахе и введения санкций против азербайджанского руководства.

В ситуации, когда свои дома в Карабахе покинули и вынужденно переселилсь в Армению более 100 тысяч армян, представители Госдепа настаивают на отправке наблюдательской миссии, которую якобы уже согласовали с Баку, в Карабах, а в МИД Канады заявили, что рассматривают вариант введения санкций против Азербайджана.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО российский политолог Константин Калачев ответил на вопрос агентства:

Приведут ли к возвращению армян в Арцах предложения о введении санкций против Азербайджана и отправки миссий в Нагорный Карабах, если по факту люди, для защиты которых эти предложения делаются, покинули территорию республики?


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5321"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:b_noSVLXsOU</id>
  <yt:videoId>b_noSVLXsOU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Сдача Карабаха и Римский статут: обвинения России и Армении неравноценны</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=b_noSVLXsOU"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T13:49:29+00:00</published>
  <updated>2023-09-29T13:49:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сдача Карабаха и Римский статут: обвинения России и Армении неравноценны</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/b_noSVLXsOU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/b_noSVLXsOU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Сдача Карабаха и Римский статут: обвинения России и Армении неравноценны

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7189"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-eGDBRjNsHE</id>
  <yt:videoId>-eGDBRjNsHE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Турция требует от Армении сначала выполнить два требования, а потом остальные</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-eGDBRjNsHE"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-29T09:35:34+00:00</published>
  <updated>2023-10-01T15:01:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Турция требует от Армении сначала выполнить два требования, а потом остальные</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-eGDBRjNsHE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-eGDBRjNsHE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Турция требует от Армении сначала выполнить два требования, а потом остальные

Спустя неделю после нападения Азербайджана на Нагорный Карабах (армянское название Арцах), принуждения к прекращению существования непризнанной армянской республики и массового исхода армян 27 сентября состоялись телефонные переговоры глав МИД Армении и Турции.

В максимально кратком релизе армянского внешнеполитического ведомства лишь отмечено, что Арарат Мирзоян и Хакан Фидан обсудили текущие региональные события и темы повестки дня.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик, тюрколог Рубен Сафрастян ответил на вопросы агентства:

О чем свидетельствует крайняя лаконичность пресс-релиза телефонного разговора министров двух стран?

Какие общие темы может иметь Армения с Турцией на фоне захвата Азербайджаном Нагорного Карабаха при полной поддержке турецкого руководства?

Насколько адекватно в нынешней ситуации налаживание отношений с Турцией и можно ли считать, что сдача Арцаха была условием нормализации отношений?


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="81" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="13687"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:m2dGiCQZhYM</id>
  <yt:videoId>m2dGiCQZhYM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению пытаются взять в резервацию, для этого и отобрали Карабах</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=m2dGiCQZhYM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-28T18:30:45+00:00</published>
  <updated>2023-09-28T18:43:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению пытаются взять в резервацию, для этого и отобрали Карабах</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/m2dGiCQZhYM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/m2dGiCQZhYM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274
 
Армению пытаются взять в резервацию, для этого и отобрали Карабах

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="16" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2596"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qXrsr7CX1tM</id>
  <yt:videoId>qXrsr7CX1tM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>До 1 января в Карабахе будет переходный период: Баку миротворцев может «попросить»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qXrsr7CX1tM"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-09-28T18:15:04+00:00</published>
  <updated>2023-09-28T18:15:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>До 1 января в Карабахе будет переходный период: Баку миротворцев может «попросить»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qXrsr7CX1tM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qXrsr7CX1tM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

До 1 января в Карабахе будет переходный период: Баку миротворцев может «попросить»

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="57" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4960"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
