<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:nWbaJFTwd7Q</id>
  <yt:videoId>nWbaJFTwd7Q</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Не спешите с Николом: Самвел Бабаян считает, что «список» длинный</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nWbaJFTwd7Q"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T18:21:29+00:00</published>
  <updated>2021-11-08T18:21:30+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Не спешите с Николом: Самвел Бабаян считает, что «список» длинный</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nWbaJFTwd7Q?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nWbaJFTwd7Q/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO


Бывший секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха, командующий Армией обороны в первой карабахской войне Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что нужно разобраться во всей истории переговорного процесса, а также подготовки армянской стороны к войне.

По его словам, армянское руководство в прошлом (до Пашиняна – ред.) так и не определилось по какому пути идти – уступок или усиления армии. В результате ни то, ни другое сделано не было, и все закончилось войной. 

«Вы не укрепляли армию, при этом, когда вам предлагали мандатный вариант, вы называли это предательством, на уступки тоже не пошли, в итоге отправили людей на верную смерть», - сказал он. 

Бабаян подчеркнул, что он обратился с письмом к бывшему руководству Армении, призвав купить оружие, однако это было проигнорировано, и продолжалась коррупция. Сейчас же, по словам Бабаяна, оппозиция обвиняет во всех грехах только Никола Пашиняна, призывая с ним разобраться.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="168" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3352"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:aOB9JqgmD4c</id>
  <yt:videoId>aOB9JqgmD4c</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=aOB9JqgmD4c"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T17:45:46+00:00</published>
  <updated>2021-11-08T17:45:47+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/aOB9JqgmD4c?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/aOB9JqgmD4c/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 
https://twitter.com/RUSARMINFO

Если это не война, то что: Теван Погосян перечислил факты 

Руководитель «Международного центра человеческого развития» Теван Погосян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявил, что война между Арменией и Азербайджаном не закончилась после подписания трехстороннего соглашения, о чем свидетельствуют различные факты. 

«Наша война и не заканчивалась. Это всего лишь соглашение о прекращении огня. Вы помните, даже вчера сам руководитель правящей партии говорил, что за этот год было лишь 5 дней, когда не стреляли, и перемирие не нарушалось», - сказал Погосян.

Эксперт отметил, что с 12 мая 2021 года территории Армении оккупированы, Азербайджан удерживает и не возвращает военнопленных, и все это свидетельствует о том, что война, в широком понимании этого слова, не закончилась. 

«Сегодня в Шуши стреляли по гражданским людям и убили одного. Если это не война, тогда что? Мы живем в войне с 94 года и до сих пор живем в военное время» - сказал он. 

По словам Погосяна, помимо непосредственно стрельбы, в разное время у этой войны может быть разное проявление - информационное, дипломатическое, технологическое, экономическое.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="22" average="4.09" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="679"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:W6ShRXoHVJA</id>
  <yt:videoId>W6ShRXoHVJA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=W6ShRXoHVJA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-08T16:47:20+00:00</published>
  <updated>2021-11-09T02:04:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/W6ShRXoHVJA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/W6ShRXoHVJA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Я имею право отправить вас в Вардашен: Бабаян о сдавших земли Видео 

Бывший секретарь Совета безопасности Нагорного Карабаха, командующий Армией обороны в первой карабахской войне Самвел Бабаян в эфире РУСАРМИНФО высказался о предстоящих работах комиссии по расследованию обстоятельств 44-дневной войны.

Бабаян, который также был включен в состав комиссии, заявил, что оппозиционные круги недовольны этим обстоятельством, так как знают, что он был в Карабахе во время войны и знает, что происходило, кто за что должен понести ответственность. 

«Если у тебя нет опасений, какая тебе разница, кто участвует в этой комиссии? Я сам готов ответить на все вопросы, если такие есть», - сказал он.

В частности, Бабаян обвинил некоторых командиров в провале в ходе обороны Шуши. По словам Бабаяна, была разработана операция по обороне Шуши, однако ее отказались осуществить. В результате военнослужащих отправили по открытой местности, и несколько сот армянских военнослужащих погибли.

«Вы не хотите за это ответить, парни? Давайте выясним, кто за это должен отвечать, кто были командиры на этих участках. Когда кому-то говорят - это был ты, он говорит, нет, это был другой. Но я знаю, кто, где был, и что произошло», - сказал он. 

Бабаян заявил, что за 1000 лет Армения впервые вернула земли во время первой Карабахской войны благодаря ему.

«Впервые это случилось под моим руководством. Не забывайте это. Сейчас я обязан изучить это и отправить вас - тех, кто сдал эти земли, в Вардашен (тюрьма в Ереване – ред.)», - сказал он. 

Говоря о причинах такого исхода войны, Самвел Бабаян отметил, что среди армянского офицерского состава было много неквалифицированных специалистов. Он подчеркнул, что Армения быстрыми темпами должна восстановить свою армию.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1300" average="4.82" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="25514"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FX1VRHy4vHQ</id>
  <yt:videoId>FX1VRHy4vHQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FX1VRHy4vHQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-07T17:00:52+00:00</published>
  <updated>2021-11-07T17:00:52+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FX1VRHy4vHQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FX1VRHy4vHQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему вы не включили «антибайрактар» в Арцахе 

После того, как байрактары переварили Арцахскую резню, они добрались до рубежей Донбасса, по обе стороны которых живут христиане. Как вы думаете, произошло бы это, если бы в Арцахе работал «антибайрактар» или, если бы кто-то остановил потоки фосфора, лившиеся на головы мирных жителей? А сейчас Чавушоглу говорит то, что говорили нам во время войны из Израиля. Мол, вы знаете, продажа оружия, в том числе и забирающего невинные жизни, это такой же бизнес, как продажа мандаринов или помидоров. Если это действительно так, то байрактар может быть везде, как помидоры и мандарины, в качестве единицы измерения в классификации государств. Но ведь есть что-то, что не связано с этой аморальной земной выгодой и может появиться по иронии судьбы, как байрактар в Донбассе? Для этого нужно всего лишь ответить на вопрос: Почему вы, да еще и с присущим мировым софизмом, не предотвратили это в Арцахе? Наверное, вы думали, что эта беда постучится только в армянскую дверь…

Нвер Мнацаканян

Ինչո՞ւ Արցախում հակաբայրակթարը չմիացրեցիք

Արցախյան սպանդը մարսելուց հետո  բայրաքթարները հասել են Դոնբասի սահմանագիծ, որի երկու կողմում էլ քրիստոնյաներ են ապրում: Ինչ եք կարծում ,դա տեղի կունենար, եթե Արցախում գործեր հակաբայրաքթարը, կամ որևէ մեկը կանգնեցներ խաղաղ բնակչի գլխին թափվող ֆոսֆորը: Հիմա էլ Չավուշօղլուն է ասում այն, ինչ ասում էին մեզ պատերազմի ժամանակ Իսրայելից. թե բա գիտեք, որ զենքի վաճառքը, այդ թվում և անմեղ կյանքեր խլող, այնպիսի բիզնես է, ինչպիսին մանդարինի կամ լոլիկի վաճառքը: Եթե դա իսկապես այդպես է, ուրեմն բայրաքթարը կարող է լինել ամենուր, ինչպես լոլիկն ու մանդարինը, որպես պետություններին դասակարգող համարժեք չափման միավոր: Բայց, կա չէ մի բան, որի չափման միավորը երկրային այդ անբարո շահի հետ կապ չունի և կարող է հայտնվել անգամ ճակատագրի հեգնանքով, ինչպես Դոնբասում հայտնված բայրաքթարը: Հնարավոր է կանխել հերթական աղետը, իհարկե: Դրա համար ընդամենը պետք է պատասխանել հարցին. ինչու դա չկանխեցիք Արցախում, այն էլ համաշխարհային կոչվող  այդպիսի սոփեստությամբ. երևի  մտածում էիք, թե այդ ուղտը հայերի դռանը չոքած կմնա…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1178" average="4.93" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="21461"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:a7hkhSKoSn0</id>
  <yt:videoId>a7hkhSKoSn0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=a7hkhSKoSn0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-07T14:49:37+00:00</published>
  <updated>2021-11-07T14:49:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/a7hkhSKoSn0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/a7hkhSKoSn0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Реальная политика Турции или как Армении не оказаться у разбитого корыта

В Армении в центре внимания продолжает оставаться вопрос нормализации отношений с соседями. В первую очередь это касается разблокировки коммуникаций в регионе.

Президент Турции Реджеп Эрдоган продолжает на различных платформах заявлять о готовности к нормализации отношений с Арменией, при этом выдвигая различные предусловия.

Тюрколог Нелли Минасян в рамках программы «День с Нвером Мнацаканяном» заявила, что Турция не собирается идти на нормализацию отношений без предусловий.

«Турция выдвинула следующие предварительные условия: признание границ, установленных Карским договором, отказ от вопроса признания Геноцида армян и карабахского вопроса», - сказала она.

По мнению политолога Акопа Бадаляна, не исключено, что Турция дипломатически обойдет вопрос о предварительных условиях в данный момент, поскольку Эрдоган в последнее время перестал говорить о «Зангезурском коридоре».

По словам депутата Геворга Папояна, многолетнее отсутствие диалога в вопросе, связанном с закрытыми границами, нанесло огромный ущерб экономике Армении. Он отметил, что зачастую армянские экспортеры оказываются «у разбитого корыта», поскольку единственная дорога экспорта – Верхний Ларс закрывается по той или иной причине.

Военный эксперт Карен Ованнисян отметил, что Турция делает посредником в отношениях с Армений Азербайджан, что усложняет дальнейший диалог. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО тюрколог Рубен Сафрастян отметил, что позицию Турции по нормализации отношений с Арменией носят чисто формальный характер. Реальная же политика Турции, по его словам, заключается в выдвижении все новых и новых условий, без выполнения которых нормализации отношений не будет.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="71" average="4.77" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3147"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qrNuU7q0LlQ</id>
  <yt:videoId>qrNuU7q0LlQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Азербайджан может лишиться преимущества байрактаров: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qrNuU7q0LlQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-06T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-11-06T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Азербайджан может лишиться преимущества байрактаров: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qrNuU7q0LlQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qrNuU7q0LlQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO


Азербайджан может лишиться преимущества байрактаров: военный эксперт 


Военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО заявил, что относительное спокойствие на границе Армении и Азербайджана связано с тем, что Баку занял выжидательную позицию.


По словам эксперта, сейчас Азербайджан и Турция пытаются принудить Армению к уступкам через дипломатические механизмы, в частности, это касается требований по «Зангезурскому коридору». 


Ованнисян отметил, что, с учетом приближающейся зимы, ВС Азербайджана не смогут вести длительные боевые действия. Эксперт считает, что в Кельбаджарском (арм. Карвачарском) направлении азербайджанские позиции уязвимы и, в случае начала широкомасштабных боевых действий, они могут лишиться своего главного преимущества – использования турецких беспилотников «Байрактар» ввиду естественного ландшафта местности.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="58" average="4.17" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2237"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DhNyjUkzfUU</id>
  <yt:videoId>DhNyjUkzfUU</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карта Армении может полностью поменяться: военный эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DhNyjUkzfUU"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-05T16:21:45+00:00</published>
  <updated>2021-11-05T21:31:18+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карта Армении может полностью поменяться: военный эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DhNyjUkzfUU?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DhNyjUkzfUU/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Карта Армении может полностью поменяться: военный эксперт

Военный эксперт Карен Ованнисян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал развитие ситуации в регионе Южного Кавказа. 

Эксперт отметил, что Турция и Азербайджан пытаются продвигать свою повестку, чтобы добиться уступок со стороны Армении в вопросе «коридора».

Комментируя процесс демаркации армяно-азербайджанской границы, Ованнисян отметил, что не исключено, что у Армении в результате этого процесса появится новая карта.

«Я думаю, сейчас Армении и Азербайджану предлагают прочертить новую границу на основе тех, которые существовали в прошлом. Это не исходит из наших интересов, какие карты бы не были», - сказал он.

Военный эксперт подчеркнул, что статус Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) прямо связан с процессом демаркации границы, и армянская сторона должна настаивать на использовании карты, которая демонстрирует, что Армения и НК имеют общую границу.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="213" average="4.76" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="9899"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:4nYZhmty30Y</id>
  <yt:videoId>4nYZhmty30Y</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вскоре в Карабахе могут появиться русские ученики: Караханян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=4nYZhmty30Y"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-05T12:49:23+00:00</published>
  <updated>2021-11-05T12:52:07+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вскоре в Карабахе могут появиться русские ученики: Караханян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/4nYZhmty30Y?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/4nYZhmty30Y/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вскоре в Карабахе могут появиться русские ученики: Караханян

Министр образования, науки, культуры и спорта Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Лусине Караханян в эфире РУСАРМИНФО рассказала об изменениях, произошедших после придания русскому языку официального статуса в НК.

Караханян отметила, что русский язык никогда не был чужим в Карабахе, и в Степанакерте всегда было много русскоязычных. Она подчеркнула, что государственным языком продолжает оставаться армянский. 

По ее словам, особых изменений после введения второго официального языка не произошло - в школе имени Грибоедова с углубленным изучением русского появилось два новых класса, на Арцахском телевидении начала выходить в эфир передача «Миротворец». 

Она также отметила, что сейчас русскоязычным адресатам, в частности представителям миротворческого контингента, пишут письма на русском, а раньше писали на армянском. 

По словам Караханян, инициатива по второму официальному языку принадлежала парламенту Карабаха. 

Министр также сообщила, что сейчас строятся дома, чтобы в них могли жить семьи миротворцев, и, поэтому, вполне возможно, что в Карабахе появятся ученики из России.

«Думаю, что в ближайшем будущем у нас могут поселиться семьи миротворцев с детьми. На данный момент таковых нет», - сказала она. 

Караханян также сообщила, что сейчас в Армении учатся около 2.500 карабахских детей. Министр считает, что дети вернутся в Карабах, когда решится проблема с жильем.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="24" average="2.83" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="808"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:5YlroNb5zwg</id>
  <yt:videoId>5YlroNb5zwg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Геворг Папоян / Лусине Караханян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=5YlroNb5zwg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-05T04:50:40+00:00</published>
  <updated>2021-11-05T06:25:56+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Геворг Папоян / Лусине Караханян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/5YlroNb5zwg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/5YlroNb5zwg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>«ՕՐԸ» ՆՎԵՐ ՄՆԱՑԱԿԱՆՅԱՆԻ ՀԵՏ / «ДЕНЬ» С НВЕРОМ МНАЦАКАНЯНОМ: Геворг Папоян / Лусине Караханян

https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="92" average="4.30" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2952"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:BhN-7jutb9A</id>
  <yt:videoId>BhN-7jutb9A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Депутат Папоян обвинил оппозицию в использовании «азербайджанского лексикона»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=BhN-7jutb9A"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-04T18:36:11+00:00</published>
  <updated>2021-11-04T18:36:11+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Депутат Папоян обвинил оппозицию в использовании «азербайджанского лексикона»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/BhN-7jutb9A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/BhN-7jutb9A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Депутат Папоян обвинил оппозицию в использовании «азербайджанского лексикона» 

В эфире РУСАРМИНФО депутат от правящей в Армении партии «Гражданский договор» Геворг Папоян высказался о процессе разблокирования коммуникаций в регионе и связанных с этим опасениях, высказываемых оппозицией.

По словам Папояна, неправильно говорить о том, что Армения идет на деблокаду, так как республика никогда не инициировала закрытие границ со своими соседями, в отличие от них – Азербайджана и Турции.

Папоян отметил, что в результате многолетней блокады Армения потеряла десятки миллиардов долларов․ По его словам, те, кто высказывается против разблокирования коммуникация, выступают за то, чтобы экономика страны не развивалась.

Депутат также подчеркнул, что претензии оппозиции не обоснованы и были опровергнуты. Папоян заявил, что оппозиция использует ту же риторику, что и азербайджанская и турецкая стороны, в частности употребляя тезис о «Зангезурском коридоре».</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="4.71" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="736"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:DpZdIVoFI5I</id>
  <yt:videoId>DpZdIVoFI5I</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Министр рассказала, как Азербайджан разрушает армянские памятники в Карабахе</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=DpZdIVoFI5I"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-04T17:59:27+00:00</published>
  <updated>2021-11-04T18:37:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Министр рассказала, как Азербайджан разрушает армянские памятники в Карабахе</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/DpZdIVoFI5I?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/DpZdIVoFI5I/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Министр рассказала, как Азербайджан разрушает армянские памятники в Карабахе 

Министр образования, науки, культуры и спорта Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Лусине Караханян в эфире РУСАРМИНФО заявила, что после 44-дневной войны под контроль Азербайджана перешло громадное культурное наследие, которое сейчас находится под угрозой уничтожения.

По словам Караханян, речь идет не просто об армянском, а общечеловеческом наследии.
«Например, Азохская пещера, Тигранакерт, где представлена дохристианская, античная культура. Это не только армянское, но и общечеловеческое наследие», - сказала она.

Министр отметила, что недавно в селе Талиш был разрушен мемориал воинов первой Карабахской войны, до этого была уничтожена церковь Канач Жам в Шуши, памятник Нельсону Степаняну, музей маршала Худякова, музей Артура Мкртчяна в Гадруте. 

Лусине Караханян рассказала, что для защиты культурного наследия работа ведется по линии Минкульта и МИД Армении, а также через российскую сторону.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="21" average="4.62" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="548"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:8FwRWpxVyJE</id>
  <yt:videoId>8FwRWpxVyJE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армении сначала нужно «встать на ноги»: Зограбян о формате 3+3</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=8FwRWpxVyJE"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-04T17:11:43+00:00</published>
  <updated>2021-11-04T17:14:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армении сначала нужно «встать на ноги»: Зограбян о формате 3+3</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/8FwRWpxVyJE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/8FwRWpxVyJE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армении сначала нужно «встать на ноги»: Зограбян о формате 3+3 

Бывший депутат парламента Армении Наира Зограбян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО заявила, что на данный момент, формат регионального сотрудничества «3+3» для Армении не будет эффективен.

По словам Зограбян, сейчас Армения находится не в том положении, в котором может диктовать свои условия и добиться защиты своих национальных интересов.

Наира Зограбян отметила, что Армения в целом находится в состоянии неопределенности. 

«Мы сейчас вновь стоим на грани риска. Это вопросы Сюника, Арцаха, демаркации и делимитации. Непонятно, как это все будет происходить, по каким картам. Пока мы не решим эти вопросы открыты, я не думаю, что эти форматы будут эффективными», - сказала она.  

Экс-депутат добавила, что в истории было достаточно примеров, когда страны после тяжелых поражений приходили в себя и достигали значимых результатов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="1.86" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="516"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:YUZTS--0Yv4</id>
  <yt:videoId>YUZTS--0Yv4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Эрдогану показалось: тюрколог о «беседе Пашиняна с Алиевым»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=YUZTS--0Yv4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-03T17:51:05+00:00</published>
  <updated>2021-11-03T17:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Эрдогану показалось: тюрколог о «беседе Пашиняна с Алиевым»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/YUZTS--0Yv4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/YUZTS--0Yv4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Эрдогану показалось: тюрколог о «беседе Пашиняна с Алиевым»

На днях президент Турции Реджеп Эрдоган заявил, что премьер-министр Армении Никол Пашинян провел беседу с президентом Азербайджана Ильхамом Алиевым, в которой они обсудили вопрос создания платформы «3+3».

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО академик-тюрколог Рубен Сафрастян заявил, что армянская сторона уже опровергла факт этой беседы, а Эрдоган мог что-то напутать.

«Я думаю, никакой встречи не было. А то, что Эрдоган делает разного рода необоснованные заявления, это для него характерно. Он этим занимает на протяжении многих лет. Тут ничего удивительного со стороны Эрдогана я не вижу», - сказал он.

Рубен Сафрастян добавил, что, по его мнению, преднамеренной провокации со стороны Эрдогана не было, и президент Турции мог что-то перепутать, когда ему докладывали об армяно-азербайджанских отношениях, и ему показалось, что такая встреча уже состоялась.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="63" average="4.68" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2723"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:B433KnKCXY4</id>
  <yt:videoId>B433KnKCXY4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Почему СНБ Армении не делится информацией с оппозицией: Бадалян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=B433KnKCXY4"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-03T11:30:47+00:00</published>
  <updated>2021-11-03T11:30:48+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Почему СНБ Армении не делится информацией с оппозицией: Бадалян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/B433KnKCXY4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/B433KnKCXY4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Почему СНБ Армении не делится информацией с оппозицией: Бадалян 

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО высказался об акциях протеста парламентской оппозиции, назначенных на 9 ноября.

Бадалян заявил, что создается впечатление, что оппозиция выступает против власти, но не против того, что должно произойти. 

«Оппозиция не представляет свою позицию по арцахскому вопросу, но вызывает в общественности недовольство к власти. Они ждут, пока власть споткнется. Это довольно опасная ситуация, и подобная позиция объединяет народ вокруг власти», - сказал эксперт.

Бадалян заявил, что эта ситуация не должна привести к тому, что власть начнет уступать в принципиальных вопросах. В частности, власть смогла противостоять Азербайджану в вопросе коридора. По его словам, здесь свою роль сыграла и позиция сверхдержав.

Политолог также добавил, что Служба национальной безопасности Армении не сообщает оппозиции информацию по происходящим событиям, так как опасается, что они не сохранят ее в тайне, а напротив, обнародуют, чтобы набрать политические очки.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="69" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2356"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wISNOIV_ygc</id>
  <yt:videoId>wISNOIV_ygc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Алиев хочет «обменять Степанакерт на коридор»: политолог</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wISNOIV_ygc"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-11-02T18:04:50+00:00</published>
  <updated>2021-11-02T18:04:50+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Алиев хочет «обменять Степанакерт на коридор»: политолог</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wISNOIV_ygc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wISNOIV_ygc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Алиев хочет «обменять Степанакерт на коридор»: политолог 

Политолог Акоп Бадалян в эфире РУСАРМИНФО прокомментировал заявления руководства Азербайджана о «Зангезурском коридоре».

По словам Бадаляна, президент Азербайджана Ильхам Алиев осознает, что «эффект от победы» будет непродолжительным.

«Он понимает, что рано или поздно будут задавать вопрос: «Почему в Степанакерте не развевается флага Азербайджана?». А там, я думаю, азербайджанский флаг никогда не будет развеваться. И в этой «логике обмена» он постоянно генерирует идею коридора», - сказал Бадалян.

Политолог отметил, что Алиеву не удалось принудить Армению уступить коридор «по горячим следам», поэтому сейчас он уповает только на пропаганду.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="42" average="3.95" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1505"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
