<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>RUSARM INFO</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>RUSARM INFO</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:KViYoWUGOHQ</id>
  <yt:videoId>KViYoWUGOHQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне великий народ: тот, кто соблюдает эту традицию, совершает подвиг</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=KViYoWUGOHQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-08T17:00:19+00:00</published>
  <updated>2023-01-08T17:00:19+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне великий народ: тот, кто соблюдает эту традицию, совершает подвиг</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/KViYoWUGOHQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/KViYoWUGOHQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Армяне великий народ: тот, кто соблюдает эту традицию, совершает подвиг 

Известный певец армяно-сирийского происхождения Авраам Руссо поздравил армянский народ с Новым годом, пожелав мирного неба, счастья и благополучия.

Руссо рассказал, как праздник обливания водой – Вардавар отмечала армянская община в Сирии. В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО он отметил, что сложным является праздник Армянской Апостольской Церкви Сурб Саргис, когда нужно поститься в течение нескольких дней․ 

Любимым блюдом армянской кухни исполнителя является суп спас – Руссо готов кушать его хоть каждый день. Из напитков он предпочитает армянский коньяк. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="337" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5446"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wLGJv5xj7pQ</id>
  <yt:videoId>wLGJv5xj7pQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Скандалы и достижения: пока Баку показывал трюки, Ереван принимал Starmus</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wLGJv5xj7pQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-08T16:00:32+00:00</published>
  <updated>2023-01-08T16:00:32+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Скандалы и достижения: пока Баку показывал трюки, Ереван принимал Starmus</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wLGJv5xj7pQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wLGJv5xj7pQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Скандалы и достижения: пока Баку показывал трюки, Ереван принимал Starmus 

2022-ой не обошелся без громких скандалов, событий и провокаций - и первым в армянском списке агентов-провокаторов стал Азербайджан.

В начале марта на подконтрольной Азербайджану территории внезапно взорвался газопровод в Нагорный Карабах. Баку почти месяц не давал его отремонтировать. Отработав механизм газового шантажа, Азербайджан с небольшим перерывом продержал без тепла 120.000 жителей Карабаха вплоть до конца марта. «Трюк» с газопроводом Азербайджан повторил и в конце года, заодно под Новый год перекрыв и дорогу жизни карабахцев в Армению. Лачинский кризис вошел в международную повестку, подачу газа со скандалом удалось восстановить за три дня, а блокада дороги азербайджанцами переросла в борьбу за существование армян Арцаха.

Азербайджан в течение года пытался надавить не только армян – объектами нападок со стороны азербайджанцев становились и осуждающие действия Баку известные россияне. Первому в 22-ом «досталось» депутату Госдумы России Михаилу Делягину, который, комментируя вторжение азербайджанцев в зону ответственности российских миротворцев в Карабахе, заявил, что Баку в регионе продвигает интересы Анкары, а за действия против России нужно наказывать жестко. Тогда скандал разгорелся после решения генеральной прокуратуры Азербайджана возбудить уголовное дело в отношении Делягина и объявить его в международный розыск. Почувствовав безнаказанность, в Баку решили продолжить угрожать видным российским деятелям вплоть до того, что уже в декабре добились увольнения из МГИМО доктора политических наук Михаила Александрова только за то, что он в эфире Русарминфо открыто заявил о недопустимости азербайджанских провокаций в отношении российских миротворцев в Карабахе.

Вероятно, что скандалы с угрозами из Баку продолжатся и в 23 году, поскольку об угрозах азербайджанцев в свой адрес уже сообщили востоковед Евгений Сатановский, военный эксперт Константин Сивков, журналист Аббас Джума, политолог Сергей Карнаухов и ряд других известных россиян.

Скандалом в 22-ом отметились и «братья» азербайджанцев турки. Глава МИД Турции Мевлют Чавушоглу во время визита в Монтевидео показал местным армянам жест турецкой радикальной организации «Серые волки», что стало поводом для руководства Уругвая заморозить процесс открытия турецкого посольства в Монтевидео.

Внутри самой Армении скандал разгорелся из-за решения и без того скандально известного миллионера Гагика Царукяна построить туристический комплекс, украшением которого должна стать 33-метровая статуя Христа. Широкий общественный резонанс и негативная реакция церкви временно остановили реализацию проекта.

Не менее громким стал скандал с запретом на въезд в Армению одному из самых известных «друзей» Армении депутату Госдумы России Константину Затулину. Тогда Затулин в интервью РУСАРМИНФО выразил недоумение по этому поводу, но официальное объяснение своего решения армянская сторона так и не озвучила. Тогда же стало известно, что Затулин не одинок – выяснилось, что армянские власти включили в свой список нон-грата также главреда RT Маргариту Симоньян и политолога Андраника Миграняна. Неофициально они попали в опалу из-за своей нелюбви к премьеру Армении Николу Пашиняну.

Наряду со скандалами и провокациями 22-ой стал для Армении и армян годом целого ряда достижений, к которым относят и проведение крупных международных мероприятий. 

В конце мая Армения впервые в истории стала местом проведения чемпионата Европы по боксу. В соревнованиях приняли участие более двух сотен титулованных спортсменов из 39 стран. Чемпионату последовали визиты в Ереван президента ФИФА Джанни Инфантино и УЕФА Александра Чеферина.

В начале сентября Армения стала местом проведения уникального международного мероприятия - шестого глобального фестиваля науки и искусства STARMUS, в рамках которого в Ереван приехали Лауреаты Нобелевской премии, ученые и музыканты с мировым именем, астронавты, а соучредителю фестиваля и гитаристу «Queen» Брайану Мэю в день рождения Фредди Меркьюри именно в Ереване вручили медаль имени Стивена Хокинга.

В конце сентября Армению посетила высокопоставленная делегация Конгресса США во главе со спикером Палаты представителей Нэнси Пелоси. Она стала самым высокопоставленным чиновником США, когда-либо посещавшим Армению.

Самым высокопоставленным гостем столицы Армении в 22 году стал президент России Владимир Путин, который прилетел Ереван в рамках саммита глав стран ОДКБ. Его в отличие от всех остальных президентов премьер Армении лично встретил и проводил в аэропорту. 

Последним крупным международным мероприятием 22 года в Армении стало детское Евровидение, проведение которого руководство Первого канала Армении использовало в попытке помешать деятельности РУСАРМИНФО в Ереване.


#Rusarminfo #Armeniannews #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="123" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2514"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iOyg_Ci1MqA</id>
  <yt:videoId>iOyg_Ci1MqA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Фильмы об Индиане Джонс не сравнятся: в Армении на машине времени попадаешь в прошлое</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iOyg_Ci1MqA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-08T15:00:19+00:00</published>
  <updated>2023-01-08T15:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Фильмы об Индиане Джонс не сравнятся: в Армении на машине времени попадаешь в прошлое</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iOyg_Ci1MqA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iOyg_Ci1MqA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Фильмы об Индиане Джонс не сравнятся: в Армении на машине времени попадаешь в прошлое 

Советская и российская актриса театра и кино, тифлокомментатор высшей категории, общественный деятель Ирина Безрукова рассказала о своих впечатлениях после посещения Армении. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Безрукова рассказала, что отправилась в армянский Гюмри для участия в съемках фильма «Землетрясение». Затем актриса посетила Ереван, где на нее сильное впечатление оставил мемориал жертвам Геноцида армян «Цицернакаберд». 

Больше всего Безрукову поразил армянский монастырь VIII века Гегард, расположенный в Котайкской области. По ее словам, в Гегарде словно на машине времени попадаешь в прошлое, проходишь через декорации фантастического фильма. 

Ирина Безрукова также рассказала об армянских традициях, кухне, назвала армянское блюдо, которое ей нравится больше всего. Актриса в Новом году пожелала армянам мира и любви.


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="294" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5558"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:kUCuktbN708</id>
  <yt:videoId>kUCuktbN708</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Собираться вместе: знаменитые армянки России поздравили с Новым годом</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=kUCuktbN708"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-07T17:00:34+00:00</published>
  <updated>2023-01-07T17:00:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Собираться вместе: знаменитые армянки России поздравили с Новым годом</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/kUCuktbN708?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/kUCuktbN708/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Собираться вместе: знаменитые армянки России поздравили с Новым годом 

Известная певица, финалистка первого сезона шоу российской версии шоу «Голос» Маргарита Позоян в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО оставила свое новогоднее поздравление Армении и армянскому народу. 

Позоян пожелала мира, стойкости духа, счастья и благополучия в каждый дом. Певица сообщила о планах однажды встретить Новый год в Ереване.

В свою очередь ресторатор, владелец ресторанов Gayane’s и «Панаехали» Гаяне Бреиова в интервью РУСАРМИНФО пожелала армянам мирного неба над головой и открытия Лачинского коридора. 

Она рассказала о самых лучших армянских традициях, кухне, сообщила, что именно вдохновило ее открыть армянский ресторан. 


#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="156" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5427"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:Twv5GIMQ8_A</id>
  <yt:videoId>Twv5GIMQ8_A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Карабахский год страданий и борьбы: армяне не сдаются</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=Twv5GIMQ8_A"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-07T16:00:20+00:00</published>
  <updated>2023-01-07T16:00:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Карабахский год страданий и борьбы: армяне не сдаются</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/Twv5GIMQ8_A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/Twv5GIMQ8_A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Карабахский год страданий и борьбы: армяне не сдаются

После подписанного 9 ноября 20-го года трехстороннего заявления о прекращении всех боевых действий в Нагорном Карабахе Азербайджан и в 22-ом не оставляет попыток завоевать этот исторически армянский регион. 

В марте Азербайджан опробовал на карабахцах газовую блокаду. Подача газа была восстановлена через несколько дней, но азербайджанцы за это время установили на трубе вентиль, который повторно перекрыли уже в декабре.

От методов военного и психологического давления на Карабах в 22-ом Азербайджан также не отказался. В начале марта азербайджанцы применили минометы в направлении армянского села Хнапат, а жителей Тагаварда подвергли воздействию своего психологического оружия – включили на полную мощность громкоговорители и начали транслировать мугам вперемешку с угрозами в адрес армян.

Жители одного из армянских сел нашли способ заставить замолчать азербайджанцев, в ответ включив армянские патриотические песни.

Особую активность в наступательных действиях азербайджанцы проявили в марте, обстреляв сразу несколько армянских сел, а в ночь на 25 марта попытались даже укрепиться на восточной границе в районе вершины Караглух в направлении села Парух. Но благодаря героическим усилиям бойцов Армии обороны Карабаха армянской стороне удалось предотвратить дальнейшее продвижение азербайджанских подразделений.

Кульминацией попыток Баку захватить Карабах стало перекрытие в декабре назвавшейся «экологами» группой азербайджанцев Лачинского коридора. В результате сообщение с Арменией было прервано и Нагорный Карабах оказался в полной блокаде.

Несмотря на давление, жители Карабаха и официальный Степанакерт не отказались от права на самоопределение, заявив, что никакой статус в составе Азербайджана ими рассматриваться не будет. Свою позицию жители Карабаха подтвердили на многотысячном митинге в Степанакерте 25 декабря. Они призвали международное сообщество оказать давление на Баку, а Армению – не идти на неприемлемые уступки Азербайджану.

#Rusarminfo #Armeniannews  #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="162" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="7326"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zZV9GWjNm9k</id>
  <yt:videoId>zZV9GWjNm9k</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>На примере своего мужа поняла, что армяне-самые лучшие отцы: звезда «Универа»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zZV9GWjNm9k"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-07T15:00:35+00:00</published>
  <updated>2023-01-07T15:00:35+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>На примере своего мужа поняла, что армяне-самые лучшие отцы: звезда «Универа»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zZV9GWjNm9k?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zZV9GWjNm9k/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

На примере своего мужа поняла, что армяне-самые лучшие отцы: звезда «Универа» 

Актриса Валентина Рубцова, сыгравшая роль Тани в сериалах «Универ» и «СашаТаня» рассказала о своей семье, муже-армянине Артуре Мартиросяне, его чертах характера.

В интервью РУСАРМИНФО Рубцова рассказала о знакомстве с мужем, после которого актриса поняла, что это тот человек, который должен стать отцом ее детей. На примере своего супруга Рубцова сейчас подчеркивает - армянские отцы - лучшие на свете.

Валентина Рубцова хочет, чтобы их с Артуром Мартиросяном дочь выучила армянский. Она рассказала, какие армянские черты характера у присутствуют дочери, о большом желании увидеть Армению своими глазами. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="283" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4949"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:gEZlLFdNooQ</id>
  <yt:videoId>gEZlLFdNooQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Миллионы армянского футбола, дети чемпионы и Джигарханян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=gEZlLFdNooQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-06T17:00:07+00:00</published>
  <updated>2023-01-06T17:30:54+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Миллионы армянского футбола, дети чемпионы и Джигарханян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/gEZlLFdNooQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/gEZlLFdNooQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Миллионы армянского футбола, дети чемпионы и Джигарханян

Крупный российский бизнесмен, владелец армянского футбольного клуба «Пюник» (Ереван) Артур Согомонян в рамках новогоднего выпуска программы «День с Нвером Мнацаканяном» раскрыл причины разгоревшегося конфликта с Федерацией футбола Армении, оценил результаты минувшего Мундиаля и перспективы армянского футбола на ближайшее десятилетие. Однако разговор в эфире РУСАРМИНФО был не только о футболе – Согомонян близко дружил с Арменом Джигарханяном, без рассказа о котором не проходит ни одно его интервью. Бизнесмен и владелец одного из самых успешных армянских футбольных клубов рассказал также о подготовке к 50-летнему юбилею легендарного «Арарата» и взаимоотношениях с Никитой Симоняном. Отдельно поговорили о футбольных деньгах и армянской экономике. По мнению Согомоняна, футбольное будущее Армении за молодыми талантами, отбор и воспитание которых он считает одной из первостепенных задач.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="129" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2738"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:dutZDjqJRwA</id>
  <yt:videoId>dutZDjqJRwA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Нельзя отнимать у Армении свободу: выдающийся народ-великие люди</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=dutZDjqJRwA"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-06T14:56:58+00:00</published>
  <updated>2023-01-06T14:56:58+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Нельзя отнимать у Армении свободу: выдающийся народ-великие люди</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/dutZDjqJRwA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/dutZDjqJRwA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Нельзя отнимать у Армении свободу: выдающийся народ-великие люди 

Известный российский музыкальный продюсер Иосиф Пригожин направил новогодние пожеланиями Армении и армянскому народу. 

По словам Пригожина, он бывал в Армении неоднократно, и ему запомнилось армянское гостеприимство. Продюсер пожелал армянском народу мира, чтобы не было войны. 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Пригожин вспомнил советскую дружбу народов, подчеркнул, что у россиян всегда должна быть возможность приезжать в Армению, а у армян – в Россию.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="659" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="20387"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:3As-sAaenHw</id>
  <yt:videoId>3As-sAaenHw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения-Франция: эмоции или реальная поддержка другу?</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=3As-sAaenHw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-05T17:00:10+00:00</published>
  <updated>2023-01-05T17:26:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения-Франция: эмоции или реальная поддержка другу?</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/3As-sAaenHw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/3As-sAaenHw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армения-Франция: эмоции или реальная поддержка другу?

О событиях, происходящих в Армении и Арцахе в 2022 году, повторении истории 100-летней давности, причинах молчания Европы по поводу этих событий, проармянской политике Франции и роли в ней армянской общины, в эфире РУСАРМИНФО, актер и режиссер Серж Аветикян из Парижа.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="108" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3972"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:FPVhyzqS87E</id>
  <yt:videoId>FPVhyzqS87E</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Важно, чтобы армяне объединились и были «хайасер»: Бедрос Киркоров</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=FPVhyzqS87E"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-05T15:54:55+00:00</published>
  <updated>2023-01-05T15:54:55+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Важно, чтобы армяне объединились и были «хайасер»: Бедрос Киркоров</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/FPVhyzqS87E?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/FPVhyzqS87E/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Важно, чтобы армяне объединились и были «хайасер»: Бедрос Киркоров 

Народный артист России Бедрос Киркоров направил свои пожелания армянскому народу по случаю Нового года. 

В интервью РУСАРМИНФО Киркоров отметил важную роль церкви и веры в жизни армянского народа. Артист призвал армян во всем мире объединиться. 

Народный артист России рассказал о знакомстве с Арно Бабаджаняном и Арамом Хачатуряном, подчеркнул, что Армения всегда была мирным государством и ни на кого не нападала. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="244" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6385"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:yZ1v4ThLLrc</id>
  <yt:videoId>yZ1v4ThLLrc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армяне отмечают Рождество и Крещение в один день: особенности праздника, слова и блюда</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=yZ1v4ThLLrc"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-05T15:00:28+00:00</published>
  <updated>2023-01-07T08:34:09+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армяне отмечают Рождество и Крещение в один день: особенности праздника, слова и блюда</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/yZ1v4ThLLrc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/yZ1v4ThLLrc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армяне отмечают Рождество и Крещение в один день: особенности праздника, слова и блюда

Армянская Апостольская церковь 6 января отмечает Рождество Христово одновременно с Крещением под общим названием праздника Богоявления.

Торжественную рождественскую литургию ежегодно в этот день Католикос Всех Армян служит в Кафедральном соборе Святого Эчмиадзина, а главы Епархий в своих церквях по всему миру.

Древний обычай празднования Рождества Христова и Крещения в один день сохранила только Армянская Церковь, другие празднуют Рождество 25 декабря или 7 января, а Крещение — 6 или 19 января.

Празднование Рождества начинается с вечера 5 января так как церковный день сменяется после вечернего богослужения и продолжается 6 числа первого месяца года. 
За неделю до праздника Рождества начинается рождественский пост. В эти дни используются продукты исключительно растительного происхождения.

Вечером 5 января в армянских церквях служат святую литургию Чрагалуйц, которая совершается два раза в год — в праздники Рождества и Воскресения. Чрагалуйц означает «зажигание лампад», что символизирует свет Вифлеемской звезды, которая указала волхвам путь к младенцу Иисусу. Во время литургии зажигают свечи, символизирующие божественный свет, благословение церкви.

Зажженные в церкви лампады и свечи люди уносят в свои дома с верой, что они принесут благословение и успех в их жилища. Рождество у армян принято отмечать в кругу близких и родных — принято принимать гостей и ходить в гости. Люди приветствуют друг друга словами: «Христос родился и явился! Благословенно явление Христово!», на армянском это звучит Кристос цнав ев айтнецав, мез е дзез мец аветис.

Шестого января, после рождественской литургии, совершается чин освящения воды, который символизирует крещение Христа в реке Иордан. Вода освящается Библией, крестом и миром, после чего ее раздают присутствующим.

На Рождество хозяйки обычно готовят рыбу, которая с древности является символом христианства, и плов с изюмом, поскольку рис олицетворяет человечество, а изюм – избранных Господом для продолжения своего дела. 

Также на рождественском столе есть гапама - традиционное армянское блюдо из тыквы, и гата – сладкая выпечка, в которую кладут монету. Согласно поверью, тому, кто найдет монету в своем кусочке гаты, в течение года будет сопутствовать удача. Для рождественского стола армянские хозяйки готовят также блюда из отварных трав, которые символизируют плодородие и зарождение новой жизни.

Седьмого января, как и во все дни, следующие сразу за главными праздниками, в церквях совершается чин поминовения усопших — Мерелоц, после чего люди посещают могилы родных и близких. Рождественские обряды продолжаются до 13 января, вплоть до праздника наречения имени Господня.


#Rusarminfo #Armeniannews #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="207" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="6413"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:ncyD6N_DpNs</id>
  <yt:videoId>ncyD6N_DpNs</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Об Армении и армянах: отец и сын Ваганы, сон о церкви и маршал Баграмян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=ncyD6N_DpNs"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-04T17:00:07+00:00</published>
  <updated>2023-01-05T13:05:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Об Армении и армянах: отец и сын Ваганы, сон о церкви и маршал Баграмян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/ncyD6N_DpNs?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/ncyD6N_DpNs/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Об Армении и армянах: отец и сын Ваганы, сон о церкви и маршал Баграмян

Один из самых известных российских юмористов, Народный артист РСФСР Евгений Петросян избегает интервью о личном, а видеозаписи бесед на сугубо армянские темы за более чем полувековую звездную карьеру артиста можно пересчитать на пальцах одной руки. Уже второй раз исключение из правил мастер юмора сделал для РУСАРМИНФО и в новогоднем выпуске программы «День с Нвером Мнацаканяном» рассказал и о двух Ваганах в своей жизни, один из которых прекрасно говорил на армянском, а другой только готовится выучить язык предков, и о впечатлениях от поездки в Армению, и о сне, который привел его в армянский монастырь Хор Вирап, и даже о знакомстве с маршалом Баграмяном.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="740" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="23189"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2SGiR1kN_Iw</id>
  <yt:videoId>2SGiR1kN_Iw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению вспоминаю-слюна течет: в общем, Барев дзез</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2SGiR1kN_Iw"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-04T15:00:01+00:00</published>
  <updated>2023-01-04T15:00:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению вспоминаю-слюна течет: в общем, Барев дзез</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2SGiR1kN_Iw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2SGiR1kN_Iw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

Армению вспоминаю-слюна течет: в общем, Барев дзез 

Российский политический деятель Борис Надеждин рассказал о своем зимнем отдыхе в Армении, впечатлениях от страны, культуры, народа и кухни.

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО Надеждин отметил, что однажды понял, что еще никогда не был в Армении и решил это исправить, отправившись в семейную поездку в республику. 

Семья Надеждиных остановилась в Цахкадзоре, но посетила также Севан, Ереван и Гарни. Надеждин особо выделил армянскую кухню и древнюю историю. Он пожелал армянам мирного неба над головой, благополучия, рассказал, что объединяет армянский и русский народы. 

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="282" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10772"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VpXrbPDzTKg</id>
  <yt:videoId>VpXrbPDzTKg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Необходимо объединиться вокруг становления армянской победы, которая обязательно произойдет</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VpXrbPDzTKg"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-03T17:00:08+00:00</published>
  <updated>2023-01-04T15:28:20+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Необходимо объединиться вокруг становления армянской победы, которая обязательно произойдет</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VpXrbPDzTKg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VpXrbPDzTKg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274

Необходимо объединиться вокруг становления армянской победы, которая обязательно произойдет

О событиях, происходящих в Армении и Арцахе, их влиянии на культурную жизнь, новом произведении, посвященном памяти погибших в 44-дневной войне, новых победах , турецких и азербайджанских амбициях в отношении армянской культуры и культурных проблемах в эфире РУСАРМИНФО рассказал заслуженный артист Армении и автор песен Ара Геворкян.

#Rusarminfo #Armeniannews #Mnacakanyan_Ory #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="180" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5007"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:o3Zz_Dip5JQ</id>
  <yt:videoId>o3Zz_Dip5JQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>У армян есть две традиции, которые передаются из поколения в поколение</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=o3Zz_Dip5JQ"/>
  <author>
   <name>RUSARM INFO</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2023-01-03T15:00:21+00:00</published>
  <updated>2023-01-03T15:00:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>У армян есть две традиции, которые передаются из поколения в поколение</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/o3Zz_Dip5JQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/o3Zz_Dip5JQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/ 
https://t.me/rusarminfo 
https://vk.com/rusarminfo 
https://ok.ru/group/52552904409274 

У армян есть две традиции, которые передаются из поколения в поколение 

Заслуженный артист России Карен Аванесян поздравил армянский народ с Новым 2023 годом, пожелав мира, здоровья родным и близким, счастья детям и внукам.

В интервью РУСАРМИНФО Аванесян рассказал, какие напитки и блюда обычно украшают новогодний стол в его доме, поделился любимым анекдотом от Армянского радио. 

Карен Аванесян выделил две традиции армянского народа, которые он считает основными, которые передаются из поколения в поколение.

#Rusarminfo #Armeniannews #Comment #НовостиАрмении</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="373" average="5.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17214"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
