<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <id>yt:channel:UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</id>
 <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
 <title>Rusarm Info</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g"/>
 <author>
  <name>Rusarm Info</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
 </author>
 <published>2015-02-25T10:40:15+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:l5EnDFa9bok</id>
  <yt:videoId>l5EnDFa9bok</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Кем был Сирадегян для независимой Армении: исторический экскурс экс-депутата</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=l5EnDFa9bok"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-20T04:40:26+00:00</published>
  <updated>2021-10-20T07:36:05+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Кем был Сирадегян для независимой Армении: исторический экскурс экс-депутата</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/l5EnDFa9bok?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/l5EnDFa9bok/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Кем был Сирадегян для независимой Армении: исторический экскурс экс-депутата 

В эфире РУСАРМИНФО бывший депутат Верховного Совета Армении Азат Аршакян рассказал о скончавшемся на днях бывшем министре внутренних дел Армении Вано Сирадегяне.

По словам Аршакяна, Вано Сирадегян, наряду с бывшим министром обороны Вазгеном Саркисяном, был одним из двух «близнецов», которые обеспечивали режимы независимости и демократии в Армении в 90-ых годах. 

Азат Аршакян отметил, что причина того, что Саркисян был убит 27 октября 1999 года в ходе теракта в парламенте, а Сирадегян был вынужден покинуть страну и до конца своих дней проживал за границей, может состоять в их политических взглядах. 

Ранее РУСАРМИНФО сообщило, что на 80-м году жизни скончался дипломат, чрезвычайный и полномочный посол Армении Виген Читечян.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="141" average="4.69" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4697"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:hDj_ZIOtVo0</id>
  <yt:videoId>hDj_ZIOtVo0</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Юрист сравнил иски Армении и Азербайджана: Баку «списал» один в один</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=hDj_ZIOtVo0"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-19T17:33:59+00:00</published>
  <updated>2021-10-19T17:33:59+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Юрист сравнил иски Армении и Азербайджана: Баку «списал» один в один</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/hDj_ZIOtVo0?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/hDj_ZIOtVo0/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Юрист сравнил иски Армении и Азербайджана: Баку «списал» один в один 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО эксперт международного права Ара Казарян сравнил иски Армении и Азербайджана против друг друга, рассмотрение которых началось в Международном суде ООН в Гааге в рамках обвинения в нарушении конвенции о ликвидации всех форм расовой дискриминации.

По словам Казаряна, азербайджанская сторона сделала акцент на событиях 90-ых, обвиняя Армению в «этнических чистках», в то время как Армения в основном сделала упор на событиях 2010-2020 годов, в том числе указывая на военные преступления в последней войне.

Эксперт отметил, что в иске Азербайджана есть множество преувеличений, в частности Баку заявляет, что Армения сделала расизм «государственной политикой», что не выдерживает критики. 

Ара Казарян подчеркнул, что все доводы, которые приводит армянская сторона относительно военных преступлений и расовой дискриминации, основаны на фактах и зафиксированы международными структурами. 

Казарян отметил также, что Азербайджан попытался подать «зеркальный» армянскому иск и допустил массу курьезов.

«Они попытались повторить один в один доводы армянской стороны, чтобы создалась зеркальная ситуация. Это касается обвинений в отношении слов ненависти, военнопленных, пыток», - сказал он.

Ара Казарян добавил, что есть вопросы, представленные армянской стороной, в которых Азербайджан не может парировать и представить контробвинения. Это, в частности, касается вопроса «парка военных трофеев», открытого в Баку. По словам эксперта, именно поэтому Баку пришлось пойти на некоторые уступки и закрыть некоторые павильоны парка.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="90" average="4.64" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="4648"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:34ORiq3PFqg</id>
  <yt:videoId>34ORiq3PFqg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Альтернативная дорога из Армении в Иран будет готова в ноябре: министр</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=34ORiq3PFqg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-19T10:58:06+00:00</published>
  <updated>2021-10-19T11:19:51+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Альтернативная дорога из Армении в Иран будет готова в ноябре: министр</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/34ORiq3PFqg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/34ORiq3PFqg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Альтернативная дорога из Армении в Иран будет готова в ноябре: министр 

В беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО министр территориального управления и инфраструктуры Армении Гнел Саносян коснулся строительных работ дороги Север-Юг и альтернативной дороги для связи Армении с Ираном Агвани -Татев.

Министр отметил, что альтернативная дорога Агвани-Татев, как и планировалось, будет сдана в эксплуатацию в ноябре текущего года. Говоря об участии российской стороны в строительстве автомагистрали Север-Юг, Гнел Саносян заявил, что в ближайшее время будет объявлен масштабный тендер в связи со строительными работами.

Министр выразил надежду, что партнеры с российской стороны выразят желание участвовать в этом процессе.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="67" average="4.88" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1466"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:qQIRmkKlhTw</id>
  <yt:videoId>qQIRmkKlhTw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Россия увеличит инвестиции в экономику Армении на 1 млрд долларов: Вольвач</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=qQIRmkKlhTw"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-19T10:31:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-19T10:33:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Россия увеличит инвестиции в экономику Армении на 1 млрд долларов: Вольвач</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/qQIRmkKlhTw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/qQIRmkKlhTw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Россия увеличит инвестиции в экономику Армении на 1 млрд долларов: Вольвач 

19 октября на полях Армяно-российского межрегионального форума заместитель министра экономического развития России Дмитрий Вольвач сообщил об увеличении российских инвестиций в экономику Армении на 1 млрд долларов.

По словам Вольвача, инвестиции будут осуществляться в разных сферах, а также в ряде армянских компаний.

Замминистра экономического развития выразил надежду на то, что российский бизнес сохранит свою роль и значение в экономике Армении, отметив, что доля российских инвестиций составляет 40%.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="2.60" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1139"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:mY2l7B_vils</id>
  <yt:videoId>mY2l7B_vils</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Есть надежда, что Армения избавилась от «порочных» выборов: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=mY2l7B_vils"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-19T04:25:29+00:00</published>
  <updated>2021-10-19T06:35:37+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Есть надежда, что Армения избавилась от «порочных» выборов: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/mY2l7B_vils?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/mY2l7B_vils/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Есть надежда, что Армения избавилась от «порочных» выборов: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян прокомментировала прошедшие накануне выборы в органы местного самоуправления в регионах Армении.

По словам Маргарян, последние три выборные кампании в Армении дают надежду полагать, что страница порочных выборных явлений осталась в прошлом. 

«Мы проводим уже третьи выборы, и все три прошли в демократическом русле. Это на дает надежду полагать, что мы попрощались с этими явлениями», - сказала она. 

Эксперт отметила, что свободные и честные выборы не являются единственным признаком демократии, и на этом пути Армения должна пройти еще долгий путь. 

Армине Маргарян также добавила, что, какими бы не были результаты выборов, главное, чтобы они отражали волю народа.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="116" average="4.59" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="2991"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:CuzguWgKJnA</id>
  <yt:videoId>CuzguWgKJnA</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Суд в Гааге только начался, а Баку уже убрал манекены и возвращает пленных: эксперт</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=CuzguWgKJnA"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-18T18:14:25+00:00</published>
  <updated>2021-10-18T18:14:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Суд в Гааге только начался, а Баку уже убрал манекены и возвращает пленных: эксперт</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/CuzguWgKJnA?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/CuzguWgKJnA/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Суд в Гааге только начался, а Баку уже убрал манекены и возвращает пленных: эксперт 

В эфире РУСАРМИНФО эксперт по военно-политическим вопросам Армине Маргарян заявила, что Азербайджан допустил большие ошибки в поствоенное время, в частности заняв часть суверенной территории Армении.

Эксперт отметила, что Баку действует в связке с Анкарой, и Турция управляет не только военной риторикой, но и дипломатической частью азербайджанской политики, стремясь капитализировать успехи в 44-дневной войне. 

«Сегодня появилась информация о том, что еще одна часть пленных вернется на родину. Я это связываю со слушаниями, которые проходят в Международном суде ООН в Гааге. А за два дня до начала слушаний были убраны манекены из парка военных трофеев», - сказала она.

Армине Маргарян отметила, что поддержку Армении в этой ситуации оказывает Иран, и интересы двух стран совпадают. По словам эксперта, важно, чтобы Армения и Иран согласовывали свои действия. Эксперт также подчеркнула важность визита в Армению главы МИД Индии, добавив, что не исключено в будущем образования тройки Армения-Иран-Индия.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="359" average="4.61" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="12420"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:n3OI6Qf8mpo</id>
  <yt:videoId>n3OI6Qf8mpo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Доля армянского государства в «Зангезуре»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=n3OI6Qf8mpo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-17T16:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-17T16:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Доля армянского государства в «Зангезуре»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/n3OI6Qf8mpo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/n3OI6Qf8mpo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Доля армянского государства в «Зангезуре»

Перемены в «Зангезурском медно-молибденовом комбинате», наверное, нельзя измерять только политической ревностью. В конце концов, было сделано то, что следовало сделать раньше, и не только в «Зангезуре», а во всех подобных закоулках армянской экономики, если, конечно, сохранилось желание государства защититься от давления офшоров. Эта 15%-я доля от доходов комбината будет управляться правительством Армении, кто бы не был премьером в этом правительстве. Если это не тот шаг, который возвращает государство в жизненно важное для него пространство, то не стоит об этом говорить, нужно просто зафиксировать, что в свое время, квотируя экономические доходы, в «Зангезуре» перешли черту и вывели настоящего хозяина меди – Республику Армения из игры. Это, конечно, дело аппетита. Просто нужно было быть немного скромнее, чтобы не отрезать руку государства от капитала, гарантирующего его безопасность. Нет необходимости снова перечислять те бастионы армянской экономики - коммуникации, недра, энергетику, где флаг Армении давно спущен. Именно это является важным показателем нового формата горнодобывающего гиганта, в котором, если ты не участвуешь в спасении хотя бы крох государственной собственности, то автоматически участвуешь во встраивании Армении в карман так называемого союзного государства. Остальное – фальшь, завуалированная патриотизмом …

Нвер Мнацаканян

Զանգեզուրի պղնձամոլիբդենայինում փոփոխությունը երևի սխալ է միայն քաղաքական խանդով չափելը: Ի վերջո կատարվել է այն, ինչը պետք է ավելի շուտ կատարվեր, և ոչ միայն Զանգեզուրում, այլ հայկական տնտեսության բոլոր նմանատիպ խոռոչներում, եթե, իհարկե, պահպանվել է օֆշորային ճնշումներից պաշտպանվելու պետական կամքը: Պղնձամոլիբդենայինի այդ  15 տոկոս փայաբաժինը կտնօրինի Հայաստանի կառավարությունը, այդ կառավարությունում ով էլ լինի կառավարիչը: Եթե սա այն քայլը չէ, որով պետությունը վերադառնում է իր համար կենսական նշանակության տարածք, ապա չարժի խոսել այդ մասին, այլ ընդամենը ֆիքսել, որ ժամանակին տնտեսությունը քվոտավորելիս Զանգեզուրում պարզապես չափն անցել են՝ պղնձի իրական տիրոջը՝ Հայաստանի հանրապետությանը դուրս մղելով խաղից: Դա, իհարկե, ախորժակի հարց է: Պարզապես պետք էր մի քիչ զուսպ լինել և չկտրել պետության ձեռքը իր անվտանգության երաշխավոր կապիտալից: Հիմա կարիք չկա նորից թվարկել Հայաստանյան տնտեսության կապի, ընդերքի, էներգետիկ այն պատվարները, որտեղ հայկական դրոշը վաղուց իջեցված է: Այ հենց դրանով է կարևոր ցուցիչ հանքարդյունաբերության գիգանտի այս նոր ձևաչափը, որտեղ եթե չես մասնակցում պետության սեփականության գոնե փշրանքները փրկելուն, ապա ինքնաբերաբար մասնակցում ես Հայաստանը միութենական կոչվող պետության գրպանում տեղավորելուն, մնացածը հայրենասիրական շղարշով կեղծիք է…

Նվեր Մնացականյան</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="728" average="4.89" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="17062"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:r03oTMoGj8U</id>
  <yt:videoId>r03oTMoGj8U</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армению накрыла золотая осень: пейзажи захватывают дух</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=r03oTMoGj8U"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-17T14:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-10-17T14:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армению накрыла золотая осень: пейзажи захватывают дух</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/r03oTMoGj8U?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/r03oTMoGj8U/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армению накрыла золотая осень: пейзажи захватывают дух 

Октябрь, наверное, самое захватывающее время для того, чтобы насладиться природными красотами Армении. 

Леса, горы и холмы страны, даже пустые поля и крутые скалы выглядят неописуемо.

В видео представлен небольшой фототур по Армении, которая оказалась во власти золотой осени.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="4.87" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1435"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:VUJoKUOMWXo</id>
  <yt:videoId>VUJoKUOMWXo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Հայաստանի ոսկե աշունը</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=VUJoKUOMWXo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-17T14:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-17T14:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Հայաստանի ոսկե աշունը</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/VUJoKUOMWXo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/VUJoKUOMWXo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Հայաստանի ոսկե աշունը 

Հոկտեմբեր ամիսը Հայաստանի բնության գեղեցկությունը վայելելու թերևս ամենահետաքրքիր ժամանակահատվածն է: Մեր երկրի անտառները, սարերն ու լեռները, անգամ ամայի դաշտերն ու ժայռերը աննկարագրելի տեսք են ստանում: 

Առաջարկում ենք լուսանկարչական փոքրիկ շրջագայություն աշնանային Հայաստանով:</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="4.60" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="138"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:QN4uUlxf7ac</id>
  <yt:videoId>QN4uUlxf7ac</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Некоторые ненавидят друг друга больше, чем любят Армению: о войне и мире</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=QN4uUlxf7ac"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-16T16:45:00+00:00</published>
  <updated>2021-10-16T16:45:00+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Некоторые ненавидят друг друга больше, чем любят Армению: о войне и мире</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/QN4uUlxf7ac?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/QN4uUlxf7ac/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Некоторые ненавидят друг друга больше, чем любят Армению: о войне и мире 

Гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном на РУСАРМИНФО затронули ряд тем, пытаясь оценить ситуацию в Армении в различных сферах.

Спустя год тайна 44-дневной войны в Нагорном Карабахе остается неразгаданной. Комментирую этот вопрос, полковник запаса Арцрун Ованнисян отметил, что внутриполитическая борьба в Армении, которая продолжается по сей день, также оказала серьезное влияние на исход войны.

«Я боюсь убедиться во мнении, что слом сопротивления наших военных и активизация внутренней пятой колонны случились в одни и те же дни во время войны. Думаю, что эти люди внутри страны кого-то ненавидели больше, чем любили Армению», - сказал он. 

Военный историк Армен Айвазян, обращаясь к ситуации после войны, рассказал о предлагаемом региональном формате «3+3». По мнению эксперта, в этом случае больше всего выиграет Турция, и этот формат не в интересах Армении.

Министр иностранных дел Нагорного Карабаха (армянское название Арцах) Давид Бабаян, коснувшись действий азербайджанцев после войны, отметил, что Баку преследует одну цель – выселить армян из Карабаха. 

Защитник прав человека Карабаха Гегам Степанян убежден, что провокационные действия азербайджанской стороны направлены на сокращение населения НК. По словам омбудсмена, в Баку надеются, что армяне понемногу уедут, и остальная часть Карабаха будет присоединена к Азербайджану.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="226" average="4.45" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10061"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:V8-1mvjX4GQ</id>
  <yt:videoId>V8-1mvjX4GQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Как армянская толма стала «яблоком раздора»</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=V8-1mvjX4GQ"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-16T14:45:02+00:00</published>
  <updated>2021-10-16T14:45:03+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Как армянская толма стала «яблоком раздора»</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/V8-1mvjX4GQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/V8-1mvjX4GQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Как армянская толма стала «яблоком раздора» 

Толма является одним из самых известных блюд армянской кухни. 

Название «толма» упоминается в армянских источниках V века. Оно происходит от древнеармянского «толи» - виноградный лист. 

Несмотря на это, армянское происхождение блюда оспаривается азербайджанской стороной. 

В видео представлены различные факты о происхождении, способах приготовления и подачи знаменитого блюда.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="52" average="4.54" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1176"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:i0PwambhZHk</id>
  <yt:videoId>i0PwambhZHk</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Вакцинироваться или нет: почему армяне все еще сомневаются</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=i0PwambhZHk"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-16T06:45:01+00:00</published>
  <updated>2021-10-16T06:45:01+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Вакцинироваться или нет: почему армяне все еще сомневаются</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/i0PwambhZHk?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/i0PwambhZHk/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Вакцинироваться или нет: почему армяне все еще сомневаются 

Гости программы «День» с Нвером Мнацаканяном в эфире РУСАРМИНФО прокомментировали причины негативного отношения армянского общества к вакцинации.

По словам гинеколога-онколога Ваге Тер-Минасяна, на массовое сознание негативно влияют, в том числе, немногочисленные мнения некоторых врачей, пропагандирующих антивакцинаторство. 

Врач подчеркнул, что, если покопаться в биографии этих докторов, то можно прийти к выводу, что ими движут политические и финансовые мотивы. 

По мнению медиа-эксперта Самвела Мартиросяна, негативное отношение к вакцинаци связано с недостатком информации. 

Мартиросян отметил, что вакцины против различных заболеваний изучаются десятилетиями, и за короткое время вакцины против коронавируса изучены не полностью.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="15" average="4.47" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="525"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:f772MN1vDhg</id>
  <yt:videoId>f772MN1vDhg</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=f772MN1vDhg"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T17:32:10+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T17:32:10+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/f772MN1vDhg?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/f772MN1vDhg/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Армения в этой битве еще со времен Рима: Сатановский о большой игре в Закавказье

Президент «Института Ближнего Востока» Евгений Сатановский в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал происходящие в Закавказском регионе геополитические события.

По словам Сатановского, в регионе продолжается традиционное противостояние за лидерство между Турцией и Ираном – в прошлом между Османской империей и Персией. 

«Ничего нового за последние 800 лет в этом плане не произошло. А до этого когда-то сражались парфяне и Римская империя. Как сейчас помню, Армения была на стороне Рима. Это было 1700 лет назад», - сказал эксперт.

Евгений Сатановский отметил, что Турция имеет виды на Армению и попытается переписать историю двусторонних отношений, как это сделала в отношениях с балканскими странами. 

Президент Института Ближнего Востока добавил, что «большая игра» в Закавказье начинается только сейчас.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="244" average="4.30" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="10851"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1KSw2NPOs-s</id>
  <yt:videoId>1KSw2NPOs-s</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1KSw2NPOs-s"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T15:54:15+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T16:30:25+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1KSw2NPOs-s?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1KSw2NPOs-s/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Действиями Баку движут три фактора: военный эксперт Арутюнов 

Военный эксперт Давид Арутюнов в беседе с корреспондентом РУСАРМИНФО прокомментировал обострение ситуации в Нагорном Карабахе (армянское название Арцах), вызванное нарушением режима прекращения огня со стороны Азербайджана.

По словам эксперта, есть три основных фактора, побудивших Баку пойти на обострение: попытки оказать давление на Россию в связи с вопросом границ и «Зангезурского коридор», дискредитация российской миротворческой миссии и стремлением вынудить армянское население покинуть НК.

Военный эксперт отметил, что в действиях Азербайджана нет новизны, и пока их тактика не дала результата. Однако, во что выльются в перспективе подобное поведение, сказать на данный момент нельзя.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="4.30" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="987"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:1_er3itdUQo</id>
  <yt:videoId>1_er3itdUQo</yt:videoId>
  <yt:channelId>UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</yt:channelId>
  <title>Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=1_er3itdUQo"/>
  <author>
   <name>Rusarm Info</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UC-0e2T58K9GUM1Fbf9Qrg_g</uri>
  </author>
  <published>2021-10-15T11:47:32+00:00</published>
  <updated>2021-10-15T12:01:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/1_er3itdUQo?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/1_er3itdUQo/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>https://rusarminfo.ru/
https://t.me/rusarminfo
https://www.facebook.com/rusarminfo.ru
https://vk.com/rusarminfo
https://ok.ru/group/52552904409274
https://twitter.com/RUSARMINFO

Разберемся в Гааге: премьер Армении ответил Алиеву за Иран

Премьер-министр Армении Никол Пашинян в ходе заседания совета глав государств Содружества Независимых Государств отреагировал на заявление президента Азербайджана Ильхама Алиева, заявившего, что Армения вступила в сговор с Ираном для осуществления наркотрафика в Европу.

Пашинян отметил, что Армения тесно сотрудничает с правоохранительными органами Ирана против наркотрафика.

«Не могу не отреагировать на заявление об «общем накротрафике Ирана и Армении». Я хочу сказать, что мы очень тесно сотрудничаем с правоохранительными органами Ирана, эффективно боремся против наркотрафика. И я тоже могу представить цифры, которые показывают, что задержание и прекращение случаев наркотрафика, и количество изъятых наркотиков выросло втрое и даже больше», — сказал Пашинян.

Реагируя на многочисленные обвинения Алиев, премьер Армении подчеркнул, что, не считает площадку СНГ удобным местом для разбирательства в совместной истории.

«Я хочу проинформировать, что Армения и Азербайджан представили иски в Международный суд в Гааге. Там сейчас начался процесс, и я думаю, что в контексте этого процесса можно озвучить все те обвинения, которые есть у Армении. По крайней мере, мы так собираемся сделать», — сказал он.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="1359" average="3.62" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="83692"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
