<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns:yt="http://www.youtube.com/xml/schemas/2015" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <link rel="self" href="http://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg"/>
 <id>yt:channel:UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</id>
 <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
 <title>Sputnik Армения</title>
 <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg"/>
 <author>
  <name>Sputnik Армения</name>
  <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
 </author>
 <published>2015-11-05T15:44:03+00:00</published>
 <entry>
  <id>yt:video:R1yDB6CaXRQ</id>
  <yt:videoId>R1yDB6CaXRQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Арутюнян: российская дипломатия действует по принципу поглаживать пса, пока не найдется ошейник</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=R1yDB6CaXRQ"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-10-09T06:57:31+00:00</published>
  <updated>2021-10-10T10:04:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арутюнян: российская дипломатия действует по принципу поглаживать пса, пока не найдется ошейник</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/R1yDB6CaXRQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/R1yDB6CaXRQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Результатами войны в Нагорном Карабахе, по-крупному, никто не удовлетворен, считает бывший премьер-министр, экс-спикер Национального Собрания Армении Хосров Арутюнян. 
&quot;Армения войну проиграла. Здесь все понятно. Азербайджану казалось, что карабахский вопрос уже решен, но международное сообщество в лице Минской группы ОБСЕ настаивает, что процессы по статусу Нагорного Карабаха надо восстановить&quot;, - говорит Арутюнян.
Он отмечает - Армения проигралп войну не Азербайджану, а Турции. Но Турция ожидали получить гораздо больше. Она не приняла участие в формировании трехстороннего заявления и, соответственно, не может принимать непосредственного участия в дальнейших процессах.
Иран, в свою очередь, выступает в защиту собственных  геополитических интересов. Речь о т.н. &quot;сюникском коридоре&quot;, на котором настаивают Турция и Азербайджан. 
Что касается российско-турецких отношений, то Арутюнян считает, что геополитические интересы России и Турции нигде не совпадают. Будь-то  Крым, Украина, Сирия, Центральная Азия, Кавказ. Но лидерам двух стран удается сглаживать острые углы и не обострять ситуацию.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="115" average="2.01" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3955"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:L68F_7YGmZc</id>
  <yt:videoId>L68F_7YGmZc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Гневные заявления Ирана звучат в русле интересов Армении, считает политобозреватель Артём Ерканян</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=L68F_7YGmZc"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-10-07T13:30:11+00:00</published>
  <updated>2021-10-08T06:42:17+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Гневные заявления Ирана звучат в русле интересов Армении, считает политобозреватель Артём Ерканян</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/L68F_7YGmZc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i1.ytimg.com/vi/L68F_7YGmZc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Жёсткие заявления иранского руководства об израильской угрозе с территории Азербайджана на самом деле скрывают претензии Тегерана к Баку и Анкаре. Такое мнение в интервью Sputnik Армения выразил армянский политический обозреватель Артём Ерканян. 
По его словам, в Тегеране не могут открыто называть Азербайджан врагом, так как в северных провинциях страны проживает 20 миллионов тюркоязычных иранцев. Если Иран будет жёстче, то ситуация там может обостриться. 
Политобозреватель отметил, что нынешние заявления Тегерана находятся в русле интересов Армении, но они звучат не из-за солидарности с Ереваном. Иранская дипломатия всего лишь холоднокровно отстаивает национальные интересы страны, а Москва в традициях российской дипломатии последнего десятилетия своё решающее слово в этой ситуации как всегда скажет в самый последний момент. Полную версию интервью можно посмотреть здесь.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="50" average="2.60" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1908"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:iOBKWNOV9o8</id>
  <yt:videoId>iOBKWNOV9o8</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Арман Абовян: &quot;Розовые мечты наших властей об эпохе мира разбиваются о реальную политику&quot;</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=iOBKWNOV9o8"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-10-04T09:44:39+00:00</published>
  <updated>2021-10-04T09:44:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Арман Абовян: &quot;Розовые мечты наших властей об эпохе мира разбиваются о реальную политику&quot;</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/iOBKWNOV9o8?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/iOBKWNOV9o8/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>В регионе грядут серьезные геополитические изменения. В перспективе - встреча глав Армении и Турции, а также Армении и Азербайджана под эгидой Минской группы ОБСЕ. По мнению члена политсовета партии &quot;Процветающая Армения&quot; Армана Абовяна, турки и азербайджанцы идут на переговоры, четко обозначив свои позиции. А какая позиция у армянской стороны - непонятно.
&quot;Эфемерные, опасные, розовые мечты нашей власти об эпохе мира разбиваются о реальную политику, о пантюркистские, неоосманские планы&quot;, - говорит политик.
Как отмечает Абовян, турки никогда не скрывали желания вытеснить Россию из региона, а армян со своих автохтонных территорий. Процесс этот длится больше ста лет.
&quot;Нам угрожают, что сотрут с лица земли, а наше государство противопоставляет этому теорию глобального мира,-  подчеркнул Абовян. – Абсолютное несоответствие желаний и реалий. Если ничего не изменится, это обернется для нас очень серьезными последствиями&quot;. Полную версию беседы можно посмотреть здесь.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="102" average="2.41" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="3445"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:C6M3iwjg_x4</id>
  <yt:videoId>C6M3iwjg_x4</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>В Армении нужно развивать русский язык, считает депутат Госдумы Казбек Тайсаев</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=C6M3iwjg_x4"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-28T10:50:10+00:00</published>
  <updated>2021-09-29T07:38:46+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>В Армении нужно развивать русский язык, считает депутат Госдумы Казбек Тайсаев</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/C6M3iwjg_x4?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/C6M3iwjg_x4/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Заместитель председателя комитета Госдумы по делам СНГ, евразийской интеграции и связям с соотечественниками Казбек Тайсаев приехал в Ереван по приглашению армянских коммунистов, но имел встречи со многими местными деятелями. По его мнению, как России невозможно без Армении, так и Армении невозможно существовать без России. Страны объединяет тысячелетняя история отношений.
Отношения развиваются, увеличивается товарооборот, но Тайсаев считает, что в Армении не хватает достаточной поддержки русского языка. Россия должна более активно поддерживать Ереван в этом вопросе. Например, присылать учителей и увеличивать часы преподавания в школах. Тем более, неправительственные фонды откровенно  противодействуют российским проектам в стране. Что делается для сближения стран? Об этом в интервью Казбека Тайсаева Sputnik Армения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="28" average="2.14" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="426"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:alRS-qwGnRQ</id>
  <yt:videoId>alRS-qwGnRQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Война в Карабахе без слов  - красноречивые кадры</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=alRS-qwGnRQ"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-27T15:53:11+00:00</published>
  <updated>2021-10-02T13:47:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Война в Карабахе без слов  - красноречивые кадры</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/alRS-qwGnRQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/alRS-qwGnRQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Год назад в Карабахе началась война, продлившаяся 44 дня 
Ровно год назад воскресенье в Карабахе началось с выстрелов и бомбардировок.
В первый же день войны в городе Мартуни во дворе своего дома была убита 9-летняя Виктория Геворкян. 
Мирные карабахские жители – 69-летний Геннадий Петросян из Мадаташена и 82-летний Юрий Асрян – были жестоко убиты и обезглавлены. Азербайджанские военные снимали все это на видео.
Война не на жизнь, а на смерть, длившаяся 44 дня, завершилась трехсторонним заявлением. 
У армянской стороны, по последним данным, 3777 погибших (75 из них – гражданские лица) и более 11 тысяч раненых. Без вести пропавшими считаются 243 человека, в бакинских тюрьмах находятся как минимум 80 пленных. По неофициальным данным, их гораздо больше.
Во ходе боевых действий Армения потеряла села Талыш и Матагис Мартакертского района, Гадрутский район, Ковсакан (Зангелан), Санасар (Кубатлу), Шуши. 
Уже 9 ноября Армения пошла на новые территориальные уступки, закрепленные трехсторонним заявлением: под контроль Азербайджана перешли Мартакертский, Аскеранский, Шушинский районы, Шаумян и Кашатаг.
Сегодня в Армении и Карабахе была объявлена минута молчания...</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="60" average="2.67" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="837"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2Wa1mxq5Wrc</id>
  <yt:videoId>2Wa1mxq5Wrc</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Медицинский туризм в Армении имеет большие перспективы</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2Wa1mxq5Wrc"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-23T11:12:55+00:00</published>
  <updated>2021-09-23T11:14:06+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Медицинский туризм в Армении имеет большие перспективы</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2Wa1mxq5Wrc?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2Wa1mxq5Wrc/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Перспективы развития телемедицины и других инновационных технологий в Армении.Создание новых площадок для общения молодёжи России и Армении.Развитие медицинского туризма как программа экономического развития Армении.Создание центра поддержки и восстановления для военных-участников 44 дневной войны (Дом Солдата)</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="3.50" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="287"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:AucJIpVQN4A</id>
  <yt:videoId>AucJIpVQN4A</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Робо-такси скоро сменят таксистов, считают менеджеры компании Yandex</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=AucJIpVQN4A"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-20T09:31:01+00:00</published>
  <updated>2021-09-22T13:09:41+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Робо-такси скоро сменят таксистов, считают менеджеры компании Yandex</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/AucJIpVQN4A?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/AucJIpVQN4A/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Любопытно, что свой &quot;пробег&quot; за рубежом российский сервис Яндекс Go начал с Армении. Почему? Об этом, а также о том, почему водители со слабым слухом оказывают услугу лучше остальных, и когда робо-такси окончательно &quot;похоронят&quot; профессию таксиста в интервью Sputnik Армения рассказали менеджеры Yandex – Максим Козлов, директор по внешним связям с органами власти и Сергей Бражник, директор по развитию региональных образовательных проектов.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="8" average="3.00" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="437"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:JLSUXf1wRKE</id>
  <yt:videoId>JLSUXf1wRKE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Российские миротворцы ежедневно решают более 100 различных социальных вопросов</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=JLSUXf1wRKE"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-20T09:16:48+00:00</published>
  <updated>2021-09-21T06:45:44+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Российские миротворцы ежедневно решают более 100 различных социальных вопросов</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/JLSUXf1wRKE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/JLSUXf1wRKE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Миротворцы решают по 100 вопросов за день 
Российские миротворцы помогают властям и жителям Нагорного Карабаха улаживать различные проблемы. Ежедневно военнослужащие российского миротворческого контингента решают более ста вопросов.  
Чтобы жители Карабаха поскорее вернулись к мирной жизни и забыли о тяготах прошлого года, российские миротворцы проводят комплекс мероприятий по обеспечению безопасности сельскохозяйственных работ, уборки урожая пшеницы, сбора винограда, а также адресной доставки питьевой воды.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="26" average="2.85" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="603"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:wm4ZBLeyDVM</id>
  <yt:videoId>wm4ZBLeyDVM</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Посол России в Армении о голосовании на выборах в Государственную думу</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=wm4ZBLeyDVM"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-19T08:13:03+00:00</published>
  <updated>2021-09-20T06:16:13+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Посол России в Армении о голосовании на выборах в Государственную думу</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/wm4ZBLeyDVM?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i4.ytimg.com/vi/wm4ZBLeyDVM/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>В Армении с 08:00 утра открылись шесть избирательных участков для голосования на выборах депутатов Государственной Думы РФ. 
Выборы проходят в штатном режиме, никаких нарушений не зарегистрировано.
Чрезвычайный и Полномочный посол России в Армении Сергей Копыркин сообщил, что с утра проголосовало порядка 300 избирателей, а 11 и 12 сентября было проведено досрочное выездное голосование для российских пограничников.
 Всего в Армении шесть избирательных участков: два в Ереване - в посольстве, на авиабазе в &quot;Эребуни&quot;, четыре участка в Гюмри - в Генконсульстве и три участка на 102-й российской военной базе. Миротворцы же голосуют по месту несения службы. На учете в консульских учреждениях в Армении состоят порядка 20 тысяч человек.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="14" average="3.29" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="325"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:-rhpRxdbFHE</id>
  <yt:videoId>-rhpRxdbFHE</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Для изучения за рубежом русского языка нужна мотивация, считает заместитель главы Россотрудничества</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=-rhpRxdbFHE"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-18T11:54:21+00:00</published>
  <updated>2021-09-18T11:54:21+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Для изучения за рубежом русского языка нужна мотивация, считает заместитель главы Россотрудничества</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/-rhpRxdbFHE?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i2.ytimg.com/vi/-rhpRxdbFHE/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Какова ситуация с русским языком в Армении и других странах постсоветского пространства? Какие высокотехнологичные методики разрабатываются для продвижения русского языка за рубежом, и почему эту работу координирует МИД РФ? Об этом и многом другом в интервью Sputnik Армения рассказал заместитель Федерального агентства Россотрудничество Павел Шевцов. Беседовал Дмитрий Писаренко</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="10" average="3.80" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="194"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zsooOrcqfbQ</id>
  <yt:videoId>zsooOrcqfbQ</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Худрук &quot;Модерна&quot; Юрий Грымов о войне в Карабахе и своей постановке по Льву Толстому</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zsooOrcqfbQ"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-17T07:05:44+00:00</published>
  <updated>2021-09-18T07:37:34+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Худрук &quot;Модерна&quot; Юрий Грымов о войне в Карабахе и своей постановке по Льву Толстому</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zsooOrcqfbQ?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zsooOrcqfbQ/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Спектакль &quot;Война и мир. Русский Пьер&quot; в Ереване. Худрук московского театра &quot;Модерн&quot;, режиссер Юрий Грымов рассказал в интервью Sputnik Армения Грымов о самой постановке и решении показать ее в поствоенной Армении. Грымов отмечает, что театр &quot;Модерн&quot; всегда поднимает темы острые, яркие и актуальные, как &quot;Война и мира&quot;, где Пьер Безухов превращается из Пьера в Петра Кирилловича, т.е. из западника в русского патриота, символично и преобразование Наташи Ростовой. И  все это на фоне войны и на фоне потерь...</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="23" average="2.91" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="774"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:2K0vaRc9gps</id>
  <yt:videoId>2K0vaRc9gps</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Министр ЕЭК: армянский бизнес может получать госзаказ со всего Евразийского союза</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=2K0vaRc9gps"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-16T15:57:05+00:00</published>
  <updated>2021-09-17T11:40:38+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Министр ЕЭК: армянский бизнес может получать госзаказ со всего Евразийского союза</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/2K0vaRc9gps?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/2K0vaRc9gps/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Министр Евразийской комиссии по антимонопольному регулированию Арман Шаккалиев в беседе со Sputnik Армения рассказал об очередной встрече с антимонопольными органами пяти республик Евразийского союза, прошедшей в Ереване. 
Обсуждались вопросы рекламы в крупных интернет-поисковиках, ценовые вопросы отмены роуминга в странах ЕАЭС, а также способы мониторинга цен и возможных нарушений конкуренции на важнейшие лекарственные и продовольственные товары в период пандемии.
 Через какую “дверь” можно войти на рынок государственных закупок в Евразийском союзе? На эти и другие вопросы - подробнее на видео.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="7" average="2.71" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="289"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:vdfxrfxxXJY</id>
  <yt:videoId>vdfxrfxxXJY</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Сафрастян: Активность Анкары связана с поражением Еревана в войне</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=vdfxrfxxXJY"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-16T10:30:20+00:00</published>
  <updated>2021-09-17T03:01:31+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Сафрастян: Активность Анкары связана с поражением Еревана в войне</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/vdfxrfxxXJY?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/vdfxrfxxXJY/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>В интервью политическому обозревателю Sputnik Армения Арману  Ванескегяну тюрколог, академик Рубен Сафрастян заявил, что не верит в реализацию так называемого &quot;сюникского коридора&quot;, поскольку Армения ни в коем случае не может на это согласиться. 

Агрессивное поведение тандема Анкара - Баку, равно как и жесткое давление на Ереван с позиции победителя в войне, понятны, утверждает эксперт. Однако в реальности открытие коммуникаций  в регионе не может быть результатом принуждения одной из сторон. Армения не может отказаться от требования к Турции в вопросе признания Геноцида армян в Османской Империи 1915 года, на чем в достаточно агрессивной форме настаивает Турция.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="95" average="2.43" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="5181"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:zN0nhypWftw</id>
  <yt:videoId>zN0nhypWftw</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Российские миротворцы впервые провели гуманитарную акцию по обеспечению питьевой водой 300 учащихся</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=zN0nhypWftw"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-13T09:31:29+00:00</published>
  <updated>2021-09-14T08:24:02+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Российские миротворцы впервые провели гуманитарную акцию по обеспечению питьевой водой 300 учащихся</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/zN0nhypWftw?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/zN0nhypWftw/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Российские военнослужащие, продолжая свою миротворческую миссию в Нагорном Карабахе, впервые провели гуманитарную акцию по обеспечению питьевой водой для 300 учащихся школ Нагорного Карабаха. Акция проводилась совместно с Ассоциацией благотворительных фондов «Мерси».
Накануне военнослужащие российского миротворческого контингента по просьбе благотворителей доставили военным транспортом груз из Армении.
Было переданы 3-х и 5-ти тонные емкости для питьевой воды в школы сел Айгестан, Овсепаван и Дашушенк Аскеранского района. После их установки резервуары сразу были заполнены с помощью специальных водовозок российского миротворческого контингента.
Ранее военнослужащие гуманитарного центра миротворческого контингента совершили более 30 рейсов водовозов для обеспечения более 200-ми тоннами питьевой воды более 1,5 тыс. жителей Степанакерта.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="47" average="2.62" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="923"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
 <entry>
  <id>yt:video:nV7WKg6GKic</id>
  <yt:videoId>nV7WKg6GKic</yt:videoId>
  <yt:channelId>UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</yt:channelId>
  <title>Дорожный трафик в Армении: пробки и пассажиропоток</title>
  <link rel="alternate" href="https://www.youtube.com/watch?v=nV7WKg6GKic"/>
  <author>
   <name>Sputnik Армения</name>
   <uri>https://www.youtube.com/channel/UCUmFQ5MCeNAQacrcmswznMg</uri>
  </author>
  <published>2021-09-09T13:27:31+00:00</published>
  <updated>2021-09-10T06:53:04+00:00</updated>
  <media:group>
   <media:title>Дорожный трафик в Армении: пробки и пассажиропоток</media:title>
   <media:content url="https://www.youtube.com/v/nV7WKg6GKic?version=3" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="390"/>
   <media:thumbnail url="https://i3.ytimg.com/vi/nV7WKg6GKic/hqdefault.jpg" width="480" height="360"/>
   <media:description>Все сложнее становится на дорогах столицы Армении. Город еле справляется с бесконечным потоком машин и пассажиров.   
В Ереване двух- и трехполосные дороги рассчитаны на определенное количество автомобилей. Но за последнее годы число транспортных средств в Ереване выросло в разы, а общественного транспорта стало, наоборот, меньше. Многие маршрутные такси и автобусы были списаны из-за частых поломок. При этом мэрия Еревана планирует до конца текущего года завезти 211 новых автобусов и внедрить их на самые проблемные маршруты общественного транспорта.
Людям нередко подолгу приходится простаивать на остановках в ожидании транспорта, а порой пропускать его из-за переполненности.  
Если раньше на помощь приходили такси, благо, цены были доступными для многих граждан, то теперь и эта альтернатива исчезла. Стоимость проезда на такси выросла в несколько раз. 
Естественно, вечно занятые жители города-миллионника, недовольны таким положением дел, ведь на дорогу приходится тратить слишком много времени. 
О непростой ситуации на дорогах Еревана – в видео Sputnik Армения.</media:description>
   <media:community>
    <media:starRating count="29" average="3.76" min="1" max="5"/>
    <media:statistics views="1524"/>
   </media:community>
  </media:group>
 </entry>
</feed>
